{
  "nodes": [
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BS",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PLD",
      "TitleText": "Dr. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 65,
      "AdditionalActivity": "Vize-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Tourismus",
      "PersonIdCode": 2287.0,
      "id": 1,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Eymann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti lib\u00e9ral d\u00e9mocrate",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Eymann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Ville",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Weiterer B\u00fcrgerrat: von 1989 bis 1991, Grosser Rat des Kantons Basel-Stadt: von 1984 bis 1995",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00e2le",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 1,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Ville",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Christoph",
      "DateOfBirth": "15.01.1951",
      "Citizenship": "B\u00e2le (BS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "veuf/veuve",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 63,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2292.0,
      "id": 2,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Giezendanner",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Giezendanner",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossrat): von M\u00e4rz 1989 bis November 1991",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Rothrist",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Ulrich",
      "DateOfBirth": "31.10.1953",
      "Citizenship": "Rothrist (AG),Wattwil (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2008-12-10T00:00:00",
      "IdPredecessor": "cef9ef51-4e74-4ef8-b9da-d39c33caef23",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Major",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "-",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident der SVP Schweiz: vom Januar 1996 bis Februar 2008; Pr\u00e4sident der SVP Kanton Z\u00fcrich: seit August 2008",
      "age": 65,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2310.0,
      "id": 3,
      "ParlGroupName": "NaN",
      "LastName": "Maurer",
      "ParlGroupFunctionText": "NaN",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Maurer Ueli",
      "DateOath": "2008-12-10T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CF",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat Hinwil): von Mai 1978 bis April 1986; Legislative des Kantons (Kantonsrat Z\u00fcrich): von Mai 1983 bis Dezember 1991",
      "ParlGroupAbbreviation": "NaN",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Wetzikon (ZH)",
      "CouncilName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2008-12-10T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 6.0,
      "FirstName": "Ueli",
      "DateOfBirth": "01.12.1950",
      "Citizenship": "Hinwil (ZH),Adelboden (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-15T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2143.0,
      "id": 4,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Rechsteiner",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Rechsteiner Paul",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde St. Gallen: von 1977 bis 1984; Legislative des Kantons: von 1984 bis 1986",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "St. Gall",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Paul",
      "DateOfBirth": "26.08.1952",
      "Citizenship": "Appenzell (AI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Dr. iur.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident SVP Bezirk Laufenburg: von 1985 bis 2000",
      "age": 74,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident Parl. Freundschaftsgruppe Schweiz - Republik China (Taiwan)",
      "PersonIdCode": 2147.0,
      "id": 5,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Reimann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Reimann Maximilian",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Gemeinderat) Gipf-Oberfrick: von 1979 bis 1985",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "70+",
      "PlaceOfBirthCity": "Laufenburg",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 6,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Maximilian",
      "DateOfBirth": "07.05.1942",
      "Citizenship": "Oberhof (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "Caporal",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. iur. / lic. oec.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident SVP Schweiz: seit Mai 2012",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2323.0,
      "id": 6,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Stamm",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Stamm",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat) Baden: von April 1986 bis Dezember 1988; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat) Baden: von Januar 1989 bis Dezember 1992; Legislative des Kantons (Grossrat): von April 1989 bis M\u00e4rz 1993",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Coire",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Grisons",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Luzi",
      "DateOfBirth": "09.09.1952",
      "Citizenship": "Schleitheim (SH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "F\u00fcrsprecher",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2328.0,
      "id": 7,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Tsch\u00e4pp\u00e4t",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Tsch\u00e4pp\u00e4t",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative Gemeinde (Stadtrat) Bern: von 1980 bis 1991; Legislative des Bundes (Nationalrat): von 1991 bis 2003; Exekutive (Gemeinderat) Stadt Bern: seit Januar 2001 und Stadtpr\u00e4sident seit 2005",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Alexander",
      "DateOfBirth": "16.04.1952",
      "Citizenship": "B\u00f6zingen bei Biel (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "NE",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Lic. en droit, brevet d'avocat",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Industrie horlog\u00e8re; Pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Vietnam; Pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Taiwan; Pr\u00e9sident de la Commission de l\u2019Education, de la Communication et des Affaires culturelles (CECAC) de l\u2019Assembl\u00e9e Parlementaire de la Francophonie (APF); Co-pr\u00e9sident de groupe d'amiti\u00e9 parlementaire Suisse-Roumanie",
      "PersonIdCode": 2370.0,
      "id": 8,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Berberat",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Berberat",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal: depuis mai 1988 jusqu'\u00e0 juillet 1988; Ex\u00e9cutif communal: depuis mai 2000 jusqu'\u00e0 mai 2010 (Pr\u00e9sident: 2005 et 2010); L\u00e9gislatif cantonal: depuis avril 1989 jusqu'\u00e0 novembre 1995",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "La Chaux-de-Fonds",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Neuch\u00e2tel",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Didier",
      "DateOfBirth": "01.12.1956",
      "Citizenship": "Montignez (JU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "Caporal",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident SVP Schweiz: von Februar 2000 bis Februar 2008; Pr\u00e4sident SVP Kanton St. Gallen: von September 1998 bis Mai 2008; Pr\u00e4sident SVP Schweiz: von M\u00e4rz 2008 bis April 2016",
      "age": 42,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2372.0,
      "id": 9,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Brunner",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Brunner",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Wattwil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Toni",
      "DateOfBirth": "23.08.1974",
      "Citizenship": "Hemberg (SG),Ebnat-Kappel (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SZ",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 63,
      "AdditionalActivity": "Fr\u00fcher verschiedene T\u00e4tigkeiten im sportlichen Bereich",
      "PersonIdCode": 2385.0,
      "id": 10,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "F\u00f6hn",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "F\u00f6hn",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Schwyz",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Muotathal",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Schwyz",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Peter",
      "DateOfBirth": "11.12.1952",
      "Citizenship": "Muotathal (SZ)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-08T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "Membre d'honneur du Comit\u00e9 de l'Association ASPASIE, Gen\u00e8ve; Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire Politique des addictions, pr\u00e9vention et protection de la jeunesse; Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire sant\u00e9 globale",
      "PersonIdCode": 2405.0,
      "id": 11,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Maury Pasquier",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Maury Pasquier",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal de Veyrier: depuis juin 1983 jusqu'\u00e0 janvier 1992 (Pr\u00e9sidente: 1989/1990); L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis d\u00e9cembre 1993 jusqu'\u00e0 janvier 1996; L\u00e9gislatif f\u00e9d\u00e9ral (Conseil national) depuis d\u00e9cembre 1995 jusqu'\u00e0 novembre 2007 (Pr\u00e9sidente : 2001/2002)",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Gen\u00e8ve",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Liliane",
      "DateOfBirth": "16.12.1956",
      "Citizenship": "Veyrier (GE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GR",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. phil. I",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "Co-presidente Intergruppo parlamentare Italianit\u00e0; Co-presidente Intergruppo parlamentare Misure coercitive a scopo assistenziale",
      "PersonIdCode": 2417.0,
      "id": 12,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Semadeni",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Semadeni",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Grisons",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Gemeinder\u00e4tin Chur: von 1994 bis 1996",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00e2le",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Ville",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Silva",
      "DateOfBirth": "08.02.1952",
      "Citizenship": "Poschiavo (GR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BS",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. phil.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sidentin der SP Fraktion: seit Februar 2012",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Rock/Pop im Bundeshaus: seit September 2013",
      "PersonIdCode": 2061.0,
      "id": 13,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Fetz",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Fetz",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Ville",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1984 bis 1989 und von 1997 bis 2004",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00e2le",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Ville",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Anita",
      "DateOfBirth": "19.03.1957",
      "Citizenship": "B\u00e2le (BS),Domat/Ems (GR),Gelterkinden (BL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BL",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Dr. iur.",
      "MaritalStatusText": "li\u00e9(e) par un partenariat enregistr\u00e9",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident SP BL: von April 1982 bis April 1989; Pr\u00e4sident SP BL: von April 1989 bis April 1995; Pr\u00e4sident Landratsfraktion: von 1995 bis 1997",
      "age": 68,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schifffahrt; Vize-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Lateinamerika; Vize-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Polen",
      "PersonIdCode": 2501.0,
      "id": 14,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Janiak",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Janiak",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Campagne",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde Binningen: von Juli 1988 bis Juni 1995; Exekutive der Gemeinde Bubendorf: von Januar 1976 bis Dezember 1979; Legislative des Kantons: von Februar 1981 bis Juni 1987 und von Februar 1994 bis Oktober 1999 (Pr\u00e4sident: 1998/1999)",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00e2le",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Ville",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Claude",
      "DateOfBirth": "30.10.1948",
      "Citizenship": "B\u00e2le (BS),Binningen (BL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BL",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. rer. pol. / lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Mitglied der Gesch\u00e4ftsleitung SP Kanton Basel-Landschaft",
      "age": 68,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2129.0,
      "id": 15,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Leutenegger Oberholzer",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Leutenegger Oberholzer",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Campagne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Einwohnerrat): von 1980 bis 1984; Legislative des Kantons (Landrat): von 1983 bis 1989; Verfassungsr\u00e4tin des Kantons: von 1980 bis 1984; Kantonsrichterin: von 2002 bis 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Coire",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Grisons",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Susanne",
      "DateOfBirth": "06.03.1948",
      "Citizenship": "Goldingen (SG),Soleure (SO),Bussnang (TG)"
    },
    {
      "DateElection": "2006-06-14T00:00:00",
      "IdPredecessor": "8a7d1e39-0a6d-4285-85d1-0bc5e7566361",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sidentin CVP Schweiz  Mai 2001- September 2004; Pr\u00e4sidentin der CVP Schweiz: von September 2004 bis August 2006",
      "age": 53,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2510.0,
      "id": 16,
      "ParlGroupName": "NaN",
      "LastName": "Leuthard",
      "ParlGroupFunctionText": "NaN",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Leuthard",
      "DateOath": "2006-06-14T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CF",
      "Mandates": "CVP; Grossr\u00e4tin M\u00e4rz 1997 - 31.1.2000; Schulr\u00e4tin von 1993 - 2000",
      "ParlGroupAbbreviation": "NaN",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Merenschwand",
      "CouncilName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2006-06-14T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Doris",
      "DateOfBirth": "10.04.1963",
      "Citizenship": "Sarnen (OW),Merenschwand (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Dr. sc. nat. ETH",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2525.0,
      "id": 17,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Riklin",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Riklin Kathy",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von 1982 bis 2001; Pr\u00e4sidentin 2000/2001",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Kathy",
      "DateOfBirth": "21.10.1952",
      "Citizenship": "Zurich (ZH),Bremgarten (AG),Ernetschwil (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2010-09-22T00:00:00",
      "IdPredecessor": "a983d4fd-33fd-4c7e-af56-b106e103360e",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Colonel",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "dipl. El. Ing. ETH / MBA INSEAD",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2530.0,
      "id": 18,
      "ParlGroupName": "NaN",
      "LastName": "Schneider-Ammann",
      "ParlGroupFunctionText": "NaN",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Schneider",
      "DateOath": "2010-09-22T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CF",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "NaN",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Sumiswald",
      "CouncilName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2010-09-22T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Johann N.",
      "DateOfBirth": "18.02.1952",
      "Citizenship": "Hasle b. Burgdorf (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2010-09-22T00:00:00",
      "IdPredecessor": "1c34e201-3f9d-40bb-952a-2d50d1f578e1",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "-",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 56,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2534.0,
      "id": 19,
      "ParlGroupName": "NaN",
      "LastName": "Sommaruga",
      "ParlGroupFunctionText": "NaN",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Sommaruga Simonetta",
      "DateOath": "2010-09-22T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CF",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde K\u00f6niz: Januar 1998 bis Dezember 2005",
      "ParlGroupAbbreviation": "NaN",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zoug",
      "CouncilName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2010-09-22T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zoug",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Simonetta",
      "DateOfBirth": "14.05.1960",
      "Citizenship": "Lugano (TI),Eggiwil (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Major",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Nachdiplom HSG KMU",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied Fraktionsvorstand",
      "age": 48,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Sport; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Freiwilligenarbeit und Ehrenamt",
      "PersonIdCode": 2536.0,
      "id": 20,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Stahl",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Stahl",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Grosser Gemeinderat) Winterthur: von Mai 1994 bis Mai 2001; Pr\u00e4sident Grosser Gemeinderat Winterthur: von Mai 2000 bis Mai 2001",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Winterthur",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "J\u00fcrg",
      "DateOfBirth": "16.01.1968",
      "Citizenship": "Fischingen (TG),Winterthur (ZH),Lindau (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TG",
      "MilitaryRankText": "--",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Meisterlandwirt",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "SVP Fraktionspr\u00e4sident: von 1997 bis 1999",
      "age": 65,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2541.0,
      "id": 21,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Walter",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Walter",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Thurgovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Vizegemeindeamman) Ressort Finanzen: von 1995 bis 2002; Exekutive der Gemeinde: Schulpr\u00e4sident der Volksschulgemeinde W\u00e4ngi von 1993 bis 2000; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1992 bis 1999",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Frauenfeld",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Thurgovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Hansj\u00f6rg",
      "DateOfBirth": "05.02.1951",
      "Citizenship": "L\u00f6hningen (SH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-15T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SO",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 61,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2546.0,
      "id": 22,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Zanetti",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Zanetti Roberto",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Soleure",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Gemeinderat: von 1977 bis April 1980; Gemeindepr\u00e4sident: von Januar 1990 bis April 2000; Legislative des Kantons: von Mai 1993 bis Dezember 1999 und von Mai 2009 bis Januar 2010; Exekutive des Kantons: von Oktober 2003 bis Juli 2005",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Soleure",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Soleure",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Roberto",
      "DateOfBirth": "14.12.1954",
      "Citizenship": "Poschiavo (GR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-15T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TI",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 60,
      "AdditionalActivity": "Co-presidente dell'intergruppo parlamentare Svizzeri-Ucraina; Co-presidente dell'intergruppo parlamentare Svizzera-Russia; Presidente dell'intergruppo parlamentare Svizzera-America Latina; Presidente dell'intergruppo parlamentare Svizzera-Azerbaigian; Co-presidente dell'intergruppo parlamentare media e comunicazione commerciale; Co-presidente dell'intergruppo parlamentare Svizzera-Kasachstan; Presidente dell'intergruppo parlamentare Svizzera-Georgia",
      "PersonIdCode": 2561.0,
      "id": 23,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Lombardi",
      "ParlGroupFunctionText": "Pr\u00e9sident(e)",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Lombardi",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Tessin",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislativo comunale di Minusio: dal 1984 al 1987",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Bellinzona",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Tessin",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Filippo",
      "DateOfBirth": "29.05.1956",
      "Citizenship": "Airolo (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "lic. en math\u00e9matique (ETH et UNIL)",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 66,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2023.0,
      "id": 24,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Br\u00e9laz",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Br\u00e9laz",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal: depuis 1986 jusqu'en 1989; Ex\u00e9cutif communal: depuis 1990 jusqu'en juin 2016; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1990 jusqu'en 2007 et de 2012 jusqu'\u00e0 novembre 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Lausanne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Daniel",
      "DateOfBirth": "04.01.1950",
      "Citizenship": "Lutry (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-15T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TI",
      "MilitaryRankText": "Caporal",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 50,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2565.0,
      "id": 25,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Abate",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Abate",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Tessin",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Incarichi esecutivi presso il comune di Locarno: municipale dal 1996 al 2001",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Locarno",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Tessin",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Fabio",
      "DateOfBirth": "04.01.1966",
      "Citizenship": "Cabbio (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BL",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "dipl. Sozialarbeiterin HFS",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Gesch\u00e4ftsleitung Gr\u00fcne Kanton Basel-Landschaft: von November 2000 bis Oktober 2008; Vorstand Gr\u00fcne Kanton Basel-Landschaft: seit Oktober 2008",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "Vize-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Tibet; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Tierschutz; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Damen Sportgruppe; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe MINT-F\u00f6rderung als Beitrag zur Behebung des Fachkr\u00e4ftemangels; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Mehrsprachigkeit",
      "PersonIdCode": 2569.0,
      "id": 26,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Graf",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Graf Maya",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Campagne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von Juli 1988 bis Juni 1995; Legislative des Kantons: von Juli 1995 bis Mai 2001",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Sissach",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Campagne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Maya",
      "DateOfBirth": "28.02.1962",
      "Citizenship": "Sissach (BL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. phil. / Master political science",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 39,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Geb\u00e4rdensprache",
      "PersonIdCode": 2573.0,
      "id": 27,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Bruderer Wyss",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Bruderer Wyss",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Einwohnerr\u00e4tin) Baden: von Dezember 1997 bis Januar 2004; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 2001 bis April 2002",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Baden",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Pascale",
      "DateOfBirth": "28.07.1977",
      "Citizenship": "Rorschach (SG),Baden (AG),Baar (ZG),R\u00f6merswil (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SH",
      "MilitaryRankText": "Major",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "dipl. oek.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 60,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Mehrsprachigkeit",
      "PersonIdCode": 2575.0,
      "id": 28,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Germann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Germann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Schaffhouse",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde: Pr\u00e4sident von Januar 1997 bis Dezember 2008; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von  Januar 1997 bis Dezember 2001; Erziehungsrat: von Januar 1993 bis Dezember 1996",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Schaffhouse",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Schaffhouse",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Hannes",
      "DateOfBirth": "01.07.1956",
      "Citizenship": "Merishausen (SH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Gesundheitspolitik der Bundesversammlung; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Damen Sportgruppe; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe BVG; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe nicht\u00fcbertragbare Krankheiten NCD",
      "PersonIdCode": 2580.0,
      "id": 29,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Humbel",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Humbel",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1981 bis Oktober 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Baden",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Ruth",
      "DateOfBirth": "23.07.1957",
      "Citizenship": "Ittenthal (AG),Birmenstorf (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "--",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Eidg. dipl. Meisterlandwirt",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Christ+Politik",
      "PersonIdCode": 2588.0,
      "id": 30,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "B\u00fcchler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "B\u00fcchler Jakob",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1988 bis April 2003; Kantonsratspr\u00e4sident: von 2001 bis 2002",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Sch\u00e4nis",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 5.0,
      "FirstName": "Jakob",
      "DateOfBirth": "29.05.1952",
      "Citizenship": "Appenzell (AI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin CVP Thurgau: von Juni 2001 bis 2006; Mitglied Parteivorstand CVP Schweiz: seit Oktober 2004; Vizepr\u00e4sidentin der Fraktion C: von Mai 2005 bis 2011, Mitglied Fraktionsvorstand Bundeshausfraktion CVP",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Freiwilligenarbeit und Ehrenamt; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Wohn- und Grundeigentum",
      "PersonIdCode": 2600.0,
      "id": 31,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "H\u00e4berli-Koller",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "H\u00e4berli-Koller",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Thurgovie",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde: von Januar 1996 bis Mai 2003; Legislative des Kantons: von Juni 1996 bis November 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Wetzikon (ZH)",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Brigitte",
      "DateOfBirth": "23.08.1958",
      "Citizenship": "M\u00fcnchenbuchsee (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-12-09T00:00:00",
      "IdPredecessor": "fabd5ed4-30be-4c35-9139-c592e905a41c",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "Caporal",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Ma\u00eetre agriculteur-viticulteur",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident du Groupe parlementaire UDC aux Chambres F\u00e9d\u00e9rales",
      "age": 57,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2621.0,
      "id": 32,
      "ParlGroupName": "NaN",
      "LastName": "Parmelin",
      "ParlGroupFunctionText": "NaN",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Parmelin",
      "DateOath": "2015-12-09T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CF",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "NaN",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Bursins",
      "CouncilName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-12-09T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Guy",
      "DateOfBirth": "09.11.1959",
      "Citizenship": "Bursins (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Dr. phil. I",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident CVP Ober\u00e4geri: von April 1999 bis April 2005; Pr\u00e4sident CVP Kanton Zug: von April 1999 bis April 2008; Mitglied des Parteipr\u00e4sidium der CVP Schweiz: von 2012 bis 2016; Pr\u00e4sident der CVP Schweiz: seit April 2016",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Bildung, Forschung und Innovation (PG BFI); Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Polen",
      "PersonIdCode": 2623.0,
      "id": 33,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Pfister",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Pfister Gerhard",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zoug",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Dezember 1998 bis November 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zoug",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zoug",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Gerhard",
      "DateOfBirth": "01.10.1962",
      "Citizenship": "Ober\u00e4geri (ZG),Wittenbach (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident SVP Emmen: von April 1999 bis April 2002; Pr\u00e4sident SVP Amt Hochdorf: von 2002 bis 2004; Pr\u00e4sident SVP Kanton Luzern: von April 2001 bis September 2004",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Rock/Pop im Bundeshaus: seit September 2013; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe MINT-F\u00f6rderung als Beitrag zur Behebung des Fachkr\u00e4ftemangels; Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Bosnien Herzegowina; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Print",
      "PersonIdCode": 2618.0,
      "id": 34,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "M\u00fcri",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "M\u00fcri",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von 1999 bis 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Lucerne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Felix",
      "DateOfBirth": "22.01.1958",
      "Citizenship": "Schinznach (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2009-09-16T00:00:00",
      "IdPredecessor": "67e2c8ff-015b-44a9-ad70-57b51465ae0a",
      "CantonAbbreviation": "NE",
      "MilitaryRankText": "Officier sp\u00e9cialis\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. \u00e8s sc. \u00e9con.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident du Groupe radical-lib\u00e9ral de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale depuis 2005",
      "age": 56,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2589.0,
      "id": 35,
      "ParlGroupName": "NaN",
      "LastName": "Burkhalter",
      "ParlGroupFunctionText": "NaN",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Burkhalter",
      "DateOath": "2009-09-16T00:00:00",
      "CantonName": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilAbbreviation": "CF",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal (Conseil g\u00e9n\u00e9ral) de Hauterive: depuis mai 1988 jusqu'\u00e0 septembre 1990; Ex\u00e9cutif communal (Conseil communal) de Neuch\u00e2tel: depuis juillet 1991 jusqu'\u00e0 juin 2005; L\u00e9gislatif cantonal (Grand conseil): depuis mai 1990 jusqu'\u00e0 mai 2001",
      "ParlGroupAbbreviation": "NaN",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2009-09-16T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Neuch\u00e2tel",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Didier",
      "DateOfBirth": "17.04.1960",
      "Citizenship": "Neuch\u00e2tel (NE),Sumiswald (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "FR",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. \u00e8s sc. \u00e9c.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 66,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e9sident du groupement des arts et m\u00e9tiers de l\u2019Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale; Vice-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire banques nationales",
      "PersonIdCode": 2627.0,
      "id": 36,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Rime",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Rime",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Fribourg",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal (Conseil g\u00e9n\u00e9ral) de Bulle: depuis juin 1989 jusqu'\u00e0 f\u00e9vrier 1991",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Fribourg",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Fribourg",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
      "DateOfBirth": "28.06.1950",
      "Citizenship": "Charmey (FR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Lic. en droit, brevet d'avocat",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 57,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Solidarit\u00e9 internationale; Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisses de l'\u00e9tranger; Pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Proche Orient; Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Relations avec le peuple kurde; Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Afrique du Sud; Membre de l'intergroupe parlementaire Suisse-Arm\u00e9nie; Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Droits humains; Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Gen\u00e8ve International",
      "PersonIdCode": 2632.0,
      "id": 37,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Sommaruga",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Sommaruga Carlo",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal de Th\u00f4nex: depuis juin 1991 jusqu'\u00e0 janvier 2001; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Carlo",
      "DateOfBirth": "08.07.1959",
      "Citizenship": "Lugano (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SO",
      "MilitaryRankText": "Colonel",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. iur., F\u00fcrsprecher & Notar",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident FDP der Stadt Solothurn: seit 1993; Pr\u00e4sident der Kantonsratsfraktion: von Juli 1999 bis November 2003",
      "age": 61,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Kommunalpolitik; Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Raumentwicklung; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Kultur; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Biodiversit\u00e4t und Artenschutz; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Hauptstadtregion Schweiz; Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Natur- und Heimatschutz; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Migration; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe F\u00fcrsorgerische Zwangsmassnahmen",
      "PersonIdCode": 2594.0,
      "id": 38,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Fluri",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Fluri",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Soleure",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde: seit Juni 1985; Legislative des Kantons: von April 1989 bis November 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Soleure",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Soleure",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 5.0,
      "FirstName": "Kurt",
      "DateOfBirth": "19.08.1955",
      "Citizenship": "Soleure (SO),Herbetswil (SO)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "FR",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. en droit",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident du PDC suisse: depuis septembre 2004 jusqu'\u00e0 avril 2016",
      "age": 60,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Arm\u00e9nie; Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire latin consommation; Pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire du tourisme",
      "PersonIdCode": 2593.0,
      "id": 39,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "de Buman",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "de Buman",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Fribourg",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Ex\u00e9cutif communal de la ville de Fribourg: depuis avril 1986 jusqu'\u00e0 ao\u00fbt 2004; L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1986 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003;  Syndic de la ville de Fribourg: depuis 1994 jusqu'\u00e0 2004; Pr\u00e9sident du Grand Conseil en 2001",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Fribourg",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Fribourg",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Dominique",
      "DateOfBirth": "28.04.1956",
      "Citizenship": "Fribourg (FR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. phil.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 43,
      "AdditionalActivity": "Vizepr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Kuba",
      "PersonIdCode": 2597.0,
      "id": 40,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Gallad\u00e9",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Gallad\u00e9",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von August 1997 bis November 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Winterthur",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Chantal",
      "DateOfBirth": "17.12.1972",
      "Citizenship": "Is\u00e9rables (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BS",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "divorc\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Fraktionspr\u00e4sidentin der SP im Grossen Rat: von 2001 bis 2004; Vizepr\u00e4sidentin SP Schweiz: von September 2006 bis Oktober 2008",
      "age": 62,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Pfadibewegung Schweiz",
      "PersonIdCode": 2630.0,
      "id": 41,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Schenker",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Schenker Silvia",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Ville",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grosser Rat): von M\u00e4rz 1995 bis Januar 2004",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Aarau",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Silvia",
      "DateOfBirth": "17.01.1954",
      "Citizenship": "Heimiswil (BE),Aarburg (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Fraktionsvorstand",
      "age": 38,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Friedensf\u00f6rderung",
      "PersonIdCode": 2583.0,
      "id": 42,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Allemann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Allemann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Juni 1998 bis November 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Evi",
      "DateOfBirth": "16.07.1978",
      "Citizenship": "K\u00f6niz (BE),Welschenrohr (SO)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident der SVP-Fraktion der Eidg. R\u00e4te: seit Januar 2012",
      "age": 62,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Transport",
      "PersonIdCode": 2584.0,
      "id": 43,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Amstutz",
      "ParlGroupFunctionText": "Pr\u00e9sident(e)",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Amstutz",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde (Gemeinderatspr\u00e4sident): von Januar 1993 bis Mai 1998; Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 1998 bis November 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Sigriswil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Adrian",
      "DateOfBirth": "02.12.1953",
      "Citizenship": "Sigriswil (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "Premier-lieutenant",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 68,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Behindertenfragen; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Suryoye",
      "PersonIdCode": 2617.0,
      "id": 44,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "M\u00fcller",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "M\u00fcller Walter",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Azmoos",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Walter",
      "DateOfBirth": "25.04.1948",
      "Citizenship": "Wartau (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Soldat aD",
      "PartyAbbreviation": "pvl",
      "TitleText": "dipl. chem. ETH",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident Gr\u00fcnliberale Kanton Z\u00fcrich: von Juli 2004 bis Mai 2008; Pr\u00e4sident Gr\u00fcnliberale Schweiz: seit Juli 2007",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Green Cross; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Cleantech; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Ukraine",
      "PersonIdCode": 2585.0,
      "id": 45,
      "ParlGroupName": "Groupe vert'lib\u00e9ral",
      "LastName": "B\u00e4umle",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti vert'lib\u00e9ral",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "B\u00e4umle",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde: von April 1990 bis M\u00e4rz 1998; Exekutive der Gemeinde (Stadtrat): seit April 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1987 bis Mai 1995 und von Mai 1999 bis Mai 2004",
      "ParlGroupAbbreviation": "GL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Thalwil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 7,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Martin",
      "DateOfBirth": "03.06.1964",
      "Citizenship": "Hombrechtikon (ZH),Zurich (ZH),D\u00fcbendorf (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. iur., Z\u00d6 (Zertifikat allgemeine \u00d6kologie)",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 41,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sidentin parlamentarischer Verein Schweiz-USA; Pr\u00e4sidentin der Skigruppe der Bundesversammlung; Co- Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Erneuerbare Energien; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Ukraine",
      "PersonIdCode": 2614.0,
      "id": 46,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Markwalder",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Markwalder",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Burgdorf: von Januar 1999 bis Mai 2002; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 2002 bis November 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Berthoud",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Christa",
      "DateOfBirth": "27.07.1975",
      "Citizenship": "W\u00fcrenlos (AG),Zurich (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-22T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident Ortspartei: von Mai 1996 bis Mai 2004; Pr\u00e4sident FDP.Die Liberalen Schweiz: von April 2012 bis April 2016",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2616.0,
      "id": 47,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "M\u00fcller",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "M\u00fcller Philipp",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 1997 bis Oktober 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Mogelsberg",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Philipp",
      "DateOfBirth": "05.09.1952",
      "Citizenship": "Mogelsberg (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SO",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Ortspr\u00e4sident SVP Gretzenbach: seit Januar 1997; Bezirkspr\u00e4sident SVP: von Juni 1997 bis Dezember 2002; Pr\u00e4sident SVP Amtei Olten/G\u00f6sgen: von Dezember 2002 bis Mai 2005; Vizepr\u00e4sident SVP Kanton Solothurn: von Juni 2001 bis Dezember 2011; Pr\u00e4sident SVP Kanton Solothurn: seit Januar 2012 bis Mai 2013; Im Zentralvorstand der SVP Schweiz: seit 2001 bis 2012",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident Egerkinger-Komitee; IG Freiheit; Vize-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Kerngruppe Feuerwehr",
      "PersonIdCode": 2638.0,
      "id": 48,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Wobmann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Wobmann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Soleure",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde: von November 1997 bis November 2001; Legislative des Kantons: von Mai 2001 bis November 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Sch\u00fcpfheim",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Walter",
      "DateOfBirth": "21.11.1957",
      "Citizenship": "Sch\u00fcpfheim (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "dipl. \u00dcbersetzerin ETI, lic. oec. HSG",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Co-Pr\u00e4sidentin SP Frauen Kanton Bern: von M\u00e4rz 1992 bis M\u00e4rz 1996; Pr\u00e4sidentin Arbeitsgruppe Steuerpolitik: seit 2004; Co-Pr\u00e4sidentin der SPS-Fachkommission f\u00fcr sexuelle Orientierung und Identit\u00e4t: seit M\u00e4rz 2010",
      "age": 63,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Damen Sportgruppe",
      "PersonIdCode": 2608.0,
      "id": 49,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Kiener Nellen",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Kiener Nellen",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde Bolligen: von 1992 bis 2008; Gemeindepr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2008; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1990 bis November 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Margret",
      "DateOfBirth": "17.04.1953",
      "Citizenship": "Bolligen (BE),Baltschieder (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-08T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. \u00e8s sc. pol.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sidente PS Lausanne: depuis juin 1999 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003; Vice-pr\u00e9sidente du Parti socialiste suisse: depuis septembre 2012",
      "age": 48,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire latin consommation",
      "PersonIdCode": 2629.0,
      "id": 50,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Savary",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Savary",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Conseil communal de Lausanne: depuis janvier 1998 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Bulle",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Fribourg",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "G\u00e9raldine",
      "DateOfBirth": "14.11.1968",
      "Citizenship": "S\u00e2les (FR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-08T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "FR",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. iur. / M.A.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sident PS Suisse: d\u00e8s mars 2008",
      "age": 46,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2613.0,
      "id": 51,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Levrat",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Levrat",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Fribourg",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif cantonal (Assembl\u00e9e constituante): depuis 2000 jusqu'\u00e0 2004 et pr\u00e9sident en 2003; Conseiller national: depuis 2003 jusqu'\u00e0 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "La Tour-de-Tr\u00eame",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Fribourg",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Christian",
      "DateOfBirth": "07.07.1970",
      "Citizenship": "La Verrerie (FR),Siviriez (FR),Esmonts (FR),Le Cr\u00eat (FR),Pont (Veveyse) (FR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-22T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "el. Ing. HTL/STV",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident FDP Z\u00fcrich: von 1999 bis M\u00e4rz 2003; Pr\u00e4sident FDP Z\u00fcrich: von April 2003 bis April 2004; Vizepr\u00e4sident FDP Schweiz: von M\u00e4rz 2003 bis Juni 2009",
      "age": 55,
      "AdditionalActivity": "Mitbegr\u00fcnder und Kernteammitglied der Parlamentarischen Gruppe ePower: seit 2005;  Pr\u00e4sident des Wirtschafts- und w\u00e4hrungspolitischen Arbeitskreises (WPA)",
      "PersonIdCode": 2619.0,
      "id": 52,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Noser",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Noser",
      "DateOath": "2015-12-08T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 1999 bis November 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Glaris",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-12-08T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Glaris",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Ruedi",
      "DateOfBirth": "14.04.1961",
      "Citizenship": "Oberurnen (GL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SO",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 70,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Altersfragen; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Biodiversit\u00e4t und Artenschutz; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Pflege",
      "PersonIdCode": 2601.0,
      "id": 53,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Heim",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Heim",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Soleure",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von 1989 bis Januar 2004; Kantonsratspr\u00e4sidentin: 1999",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "70+",
      "PlaceOfBirthCity": "Aarau",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 6,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Bea",
      "DateOfBirth": "07.04.1946",
      "Citizenship": "Olten (SO),Walzenhausen (AR),Neuendorf (SO)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SZ",
      "MilitaryRankText": "--",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Dr.oec.publ.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2631.0,
      "id": 54,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Schwander",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Schwander",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Schwyz",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Galgenen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Schwyz",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Pirmin",
      "DateOfBirth": "28.12.1961",
      "Citizenship": "Galgenen (SZ)"
    },
    {
      "DateElection": "2011-12-14T00:00:00",
      "IdPredecessor": "a407d0a6-88a1-4975-af70-6799b046ed5a",
      "CantonAbbreviation": "FR",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Dr. \u00e8s sc. \u00e9co. / Lic. \u00e8s sc. pol.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident du groupe socialiste de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, depuis 2006",
      "age": 44,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e9sident de l'intergroupe \"Travail\"",
      "PersonIdCode": 2642.0,
      "id": 55,
      "ParlGroupName": "NaN",
      "LastName": "Berset",
      "ParlGroupFunctionText": "NaN",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Berset",
      "DateOath": "2011-12-14T00:00:00",
      "CantonName": "Fribourg",
      "CouncilAbbreviation": "CF",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal (conseil g\u00e9n\u00e9ral) de Belfaux; depuis mars 2001 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2003; L\u00e9gislatif cantonal (Assembl\u00e9e Constituante): depuis mars 2000 jusqu'\u00e0 mai 2004",
      "ParlGroupAbbreviation": "NaN",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Fribourg",
      "CouncilName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2011-12-14T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Fribourg",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Alain",
      "DateOfBirth": "09.04.1972",
      "Citizenship": "Misery-Courtion (FR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SZ",
      "MilitaryRankText": "Caporal",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Eidg. dipl. Versicherungsfachmann",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident des Fraktionspr\u00e4sidiums / Mitglied des Fraktionsvorstandes",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2641.0,
      "id": 56,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Kuprecht",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Kuprecht",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Schwyz",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Oktober 1990 bis November 2003; Kantonsratspr\u00e4sident: von Juni 2002 bis Juni 2003",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Richterswil",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Alex",
      "DateOfBirth": "22.12.1957",
      "Citizenship": "Oeschgen (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-15T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "F\u00fcrsprecher",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Mehrsprachigkeit;  Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe BVG; Vize-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Tourismus; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe nicht\u00fcbertragbare Krankheiten NCD",
      "PersonIdCode": 2647.0,
      "id": 57,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "St\u00f6ckli",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "St\u00f6ckli",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde: von August 1979 bis Dezember 1984; Exekutive der Gemeinde: von Januar 1985 bis Juni 1990 nebenamtlich und von Juli 1990 bis Dezember 2010 vollamtlich; Legislative des Kantons: von Mai 2002 bis September 2004",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Wattenwil",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Hans",
      "DateOfBirth": "12.04.1952",
      "Citizenship": "Wattenwil (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. \u00e8s sc. pol.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident comit\u00e9 PS vaudois: depuis mars 2004 jusqu'\u00e0 mars 2008; vice-pr\u00e9sident du groupe S: d\u00e8s f\u00e9vrier 2012",
      "age": 43,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2648.0,
      "id": 58,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Nordmann",
      "ParlGroupFunctionText": "Pr\u00e9sident(e)",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Nordmann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal (Conseiller communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 1999; Constituante cantonale: depuis 1999 jusqu'\u00e0 2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): de ao\u00fbt \u00e0 novembre 2004",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Lausanne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Roger",
      "DateOfBirth": "23.03.1973",
      "Citizenship": "Seuzach (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VS",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vizefraktionspr\u00e4sidium",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Glasfasernetz Schweiz",
      "PersonIdCode": 2646.0,
      "id": 59,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Amherd",
      "ParlGroupFunctionText": "Vice-pr\u00e9sident(e)",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Amherd",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Valais",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde (Stadtr\u00e4tin) Brig-Glis: von 1993 bis 1996; Vizepr\u00e4sidentin: von 1997 bis 2000; Pr\u00e4sidentin: von 2001 bis 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Brigue",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Valais",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Viola",
      "DateOfBirth": "07.06.1962",
      "Citizenship": "Mund (VS),Brigue (VS),Zwischbergen (VS),Naters (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sidentin SP Thurgau: seit April 2000",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Komplement\u00e4rmedizin; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Digitale Nachhaltigkeit; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe ePower",
      "PersonIdCode": 2652.0,
      "id": 60,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Graf-Litscher",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Graf-Litscher",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Thurgovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde Frauenfeld: von Mai 2003 bis Mai 2005; Legislative des Kantons: von April 2004 bis Januar 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Uster",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Edith",
      "DateOfBirth": "25.03.1964",
      "Citizenship": "Sevelen (SG),Wolfhalden (AR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "lic. phil.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied Vorstand Gr\u00fcne Luzern",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2654.0,
      "id": 61,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Schelbert",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Schelbert",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde: von 1979 bis 1987; Legislative des Kantons: von 1991 bis 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Lucerne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Louis",
      "DateOfBirth": "31.10.1952",
      "Citizenship": "Lucerne (LU),Muotathal (SZ)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sidentin CVP Kanton Luzern: von 1997 bis 2004; Pr\u00e4sidentin CVP Frauen Schweiz: von 2001 bis 2009; Vizepr\u00e4sidentin CVP Schweiz: seit Dezember 2011",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2657.0,
      "id": 62,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Glanzmann-Hunkeler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Glanzmann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von 1995 bis 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zofingen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Ida",
      "DateOfBirth": "29.09.1958",
      "Citizenship": "Altishofen (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "Premier-lieutenant",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 63,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2661.0,
      "id": 63,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "M\u00fcller",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "M\u00fcller Thomas",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde Rorschach: von Januar 1985 bis Dezember 1996; Exekutive der Gemeinde Rorschach: seit Oktober 2003; Legislative des Kantons: von Mai 1992 bis April 2000",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Uzwil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "01.12.1952",
      "Citizenship": "Uzwil (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. iur. / LL. M.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sidente du PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux: d\u00e8s avril 2008",
      "age": 45,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2660.0,
      "id": 64,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Moret",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Moret",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal (Conseil communal): depuis 1998 jusqu'\u00e0 2006; Constituante vaudoise: depuis 1999 jusqu'\u00e0  2002; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 1999 jusqu'\u00e0 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Lausanne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Isabelle",
      "DateOfBirth": "30.12.1970",
      "Citizenship": "Clarmont (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TI",
      "MilitaryRankText": "Major",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Dr. med., M.P.H.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 55,
      "AdditionalActivity": "Co-presidente dell'intergruppo parlamentare Italianit\u00e0; Co-presidente dell'intergruppo parlamentare Plurilinguismo CH; Vicepresidente dell'intergruppo parlamentare Svizzera-Polonia; Vicepresidente dell'intergruppo parlamentare Svizzera-ASEAN",
      "PersonIdCode": 2664.0,
      "id": 65,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Cassis",
      "ParlGroupFunctionText": "Pr\u00e9sident(e)",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Cassis",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Tessin",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislativo del comune Collina d'Oro: da aprile 2004 ad aprile 2014",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Sessa",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Tessin",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Ignazio",
      "DateOfBirth": "13.04.1961",
      "Citizenship": "Biasca (TI),Sessa (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TI",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Medico, dipl.med. FMH medicina generale",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vicepresidente PS Svizzero: da marzo 2008; membro di diritto direzione PS-Ticino",
      "age": 50,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2666.0,
      "id": 66,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Carobbio Guscetti",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Carobbio Guscetti",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Tessin",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Deputata in Gran Consiglio: da aprile 1991 a marzo 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Locarno",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Tessin",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Marina",
      "DateOfBirth": "12.06.1966",
      "Citizenship": "Campo (Blenio) (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AI",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Dr. phil. I",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident CVP Appenzell I. Rh.: von 1992 bis 1997",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2667.0,
      "id": 67,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Bischofberger",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Bischofberger",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Appenzell Rh.-Int.",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Judikative der Gemeinde: von 1986 bis 1992; Judikative des Kantons: von 1992 bis 2008; Pr\u00e4sident des Kantonsgerichts: von 1993 bis 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Heiden",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Appenzell Rh.-Ext.",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Ivo",
      "DateOfBirth": "24.02.1958",
      "Citizenship": "Oberegg (AI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "FR",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. phil. I",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident SP Freiburg: von 1992 bis 1994; Pr\u00e4sident SP Westschweiz: von 1993 bis 1995",
      "age": 55,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Langsamverkehr; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Kultur; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Russland; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe MINT-F\u00f6rderung als Beitrag zur Behebung des Fachkr\u00e4ftemangels",
      "PersonIdCode": 2669.0,
      "id": 68,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Steiert",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Steiert",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Fribourg",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde: von April 1990 bis Januar 2002; Legislative des Kantons: von Januar 2002 bis Dezember 2007; Legislative der Agglomeration: von Januar 2002 bis Januar 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
      "DateOfBirth": "07.02.1961",
      "Citizenship": "Rickenbach b. Wil (TG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Major",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Eidg. dipl. Landwirt",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident SVP-Emmental: seit Oktober 2009",
      "age": 57,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe \"Internationales Genf\"",
      "PersonIdCode": 2670.0,
      "id": 69,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Aebi",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Aebi Andreas",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde: seit Januar 2000; Gemeindepr\u00e4sident von Alchenstorf: von 1998 bis 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Burgdorf",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Andreas",
      "DateOfBirth": "26.11.1958",
      "Citizenship": "Wynigen (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SO",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Dr. iur., LL. M.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 57,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarische Gruppe Inlandbanken; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Pflege",
      "PersonIdCode": 2674.0,
      "id": 70,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Bischof",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Bischof",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Soleure",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Solothurn: seit Mai 1997; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von April 2005 bis November 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Soleure",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Soleure",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Pirmin",
      "DateOfBirth": "24.02.1959",
      "Citizenship": "Eggersriet (SG),Grub (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "FR",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "ing. agr. HES",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2675.0,
      "id": 71,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Bourgeois",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Bourgeois",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Fribourg",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Pompaples",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Jacques",
      "DateOfBirth": "14.03.1958",
      "Citizenship": "Vullierens (VD),Ballaigues (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "veuf/veuve",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 62,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Kerngruppe Feuerwehr; Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-China; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Print",
      "PersonIdCode": 2678.0,
      "id": 72,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Eichenberger-Walther",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Eichenberger",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von April 1993 bis Juli 2007; Grossratspr\u00e4sidentin: 2005/2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Aarau",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Corina",
      "DateOfBirth": "14.10.1954",
      "Citizenship": "Berne (BE),K\u00f6lliken (AG),Beinwil am See (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "MUDr., Bratislava (Doktor der Medizin)",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sidentin der SVP-Bundeshaus-Fraktion: seit Dezember 2007; Vorstandsmitglied der SVP-Frauen Schweiz: seit 2012",
      "age": 49,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Slowakei",
      "PersonIdCode": 2679.0,
      "id": 73,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Estermann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Estermann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Mai 2005 bis November 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Bratislava",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "NaN",
      "NativeLanguage": "Sk",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Yvette",
      "DateOfBirth": "26.02.1967",
      "Citizenship": "Rickenbach (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "FDP Stadt Z\u00fcrich 7: Pr\u00e4sidentin von 1999 bis 2002; FDP Stadt Z\u00fcrich: Pr\u00e4sidentin von 2002 bis 2004; FDP Kanton Z\u00fcrich: Pr\u00e4sidentin von April 2004 bis 2008",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "Vize-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Slowakei; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-EU",
      "PersonIdCode": 2680.0,
      "id": 74,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Fiala",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Fiala",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin Stadt Z\u00fcrich): von Herbst 2000 bis Juli 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Doris",
      "DateOfBirth": "29.01.1957",
      "Citizenship": "Zurich (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sidentin SVP Schweiz: von M\u00e4rz 2004 bis M\u00e4rz 2008; Mitglied des leitenden Ausschusses und Zentralvorstand SVP Schweiz: seit M\u00e4rz 2004, Fraktionsvorstand seit Dezember 2007",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "Arbeitsrichterin des Bezirks Kulm (Aargau): von 1999 bis 2013; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Jagd und Biodiversit\u00e4t",
      "PersonIdCode": 2681.0,
      "id": 75,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Fl\u00fcckiger Sylvia",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Januar 2000 bis Januar 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Aarau",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Sylvia",
      "DateOfBirth": "01.06.1952",
      "Citizenship": "Sch\u00f6ftland (AG),R\u00fcegsau (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-08T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Ing. civ. EPFL-SIA-SATW",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 61,
      "AdditionalActivity": "Vice-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire a\u00e9ronautique et a\u00e9rospatiale",
      "PersonIdCode": 2682.0,
      "id": 76,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Fran\u00e7ais",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Fran\u00e7ais",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal: Conseiller communal depuis septembre 1994 jusqu'\u00e0 mai 2000; Ex\u00e9cutif communal: Conseiller municipal depuis juin 2000; L\u00e9gislatif cantonal: D\u00e9put\u00e9 depuis avril 1998 jusqu'\u00e0 octobre 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Metz",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "NaN",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Olivier",
      "DateOfBirth": "01.10.1955",
      "Citizenship": "Lausanne (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "dipl. Kinderg\u00e4rtnerin / dipl. Reitp\u00e4dagogin / dipl.  Polizistin",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 40,
      "AdditionalActivity": "Vize-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Polizei- und Sicherheitsfragen; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Biodiversit\u00e4t und Artenschutz; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Damen Sportgruppe; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Drogenpolitik",
      "PersonIdCode": 2683.0,
      "id": 77,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Geissb\u00fchler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Geissb\u00fchler",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Andrea Martina",
      "DateOfBirth": "03.08.1976",
      "Citizenship": "Lauperswil (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "dipl. ETH Umweltnaturwissenschaftler/Dr.sc. ETH Z\u00fcrich",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident Gr\u00fcne Partei der Schweiz: seit April 2012",
      "age": 35,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Cleantech",
      "PersonIdCode": 2685.0,
      "id": 78,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Girod",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Girod",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde: von Februar 2006 bis November 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Gen\u00e8ve",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Bastien",
      "DateOfBirth": "21.12.1980",
      "Citizenship": "Champoz (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "fc986e41-749f-439d-b9ae-a536009cb38c",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sidente de l'Association de Femmes UDC Romandes; Membre du Comit\u00e9 Central UDC CH; Membre du Comit\u00e9 Central UDC VD",
      "age": 62,
      "AdditionalActivity": "Membre du comit\u00e9 du CLAFV (Centre de liaison des associations f\u00e9minines vaudoises) pour l'APV Association des Paysannes Vaudoises; Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire Journalisme et d\u00e9mocratie",
      "PersonIdCode": 2686.0,
      "id": 79,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Glauser-Zufferey",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Glauser",
      "DateOath": "2016-02-29T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Constituante vaudoise: de 2000 \u00e0 2002; Municipale de la commune de Champvent: de 2002 \u00e0 2011, vice-syndique; D\u00e9put\u00e9e vaudoise \u00e9lue en 2002/2007, 2007 et 2012/2016",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Sierre",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2016-02-29T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Valais",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Alice",
      "DateOfBirth": "18.10.1954",
      "Citizenship": "Champvent (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Maitre agriculteur",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 69,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Cleantech",
      "PersonIdCode": 2688.0,
      "id": 80,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Grin",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Grin",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal: depuis avril 1967 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1973; Ex\u00e9cutif communal: syndic de Pomy depuis 1994 jusqu'\u00e0 2011; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 1998 jusqu'\u00e0 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Valeyres-sous-Rances",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Jean-Pierre",
      "DateOfBirth": "16.03.1947",
      "Citizenship": "Belmont-sur-Yverdon (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PBD",
      "TitleText": "Pat. Ingenieur-Geometer",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident BDP Schweiz: von November 2008 bis Mai 2012",
      "age": 60,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2689.0,
      "id": 81,
      "ParlGroupName": "Groupe BD",
      "LastName": "Grunder",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Grunder",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Pr\u00e4sident Baukommission der Gemeinde: von Januar 1995 bis Dezember 1998; Legislative der Gemeinde: Vizepr\u00e4sident: von  Januar 2003 bis Dezember 2006; Legislative des Kantons: von November 1999 bis November 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "BD",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "R\u00fcderswil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 8,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 5.0,
      "FirstName": "Hans",
      "DateOfBirth": "13.06.1956",
      "Citizenship": "Vechigen (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Eidg. dipl. Kaufmann",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident SVP des Kantons Z\u00fcrich: seit 2009",
      "age": 55,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2690.0,
      "id": 82,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Heer",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Heer",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde Z\u00fcrich: von Mai 1994 bis Mai 1998; Legislative des Kantons: von Mai 1995 bis 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Alfred",
      "DateOfBirth": "12.10.1961",
      "Citizenship": "Glaris (GL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident du PRD genevois: depuis novembre 2005 jusqu'\u00e0 juin 2007; Pr\u00e9sident PRD genevois: depuis juin 2007 jusqu'\u00e0 janvier 2010",
      "age": 47,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2691.0,
      "id": 83,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Hiltpold",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Hiltpold",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Hugues",
      "DateOfBirth": "05.05.1969",
      "Citizenship": "Carouge (GE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SH",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "MBA, Master of Business Administration",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Parteipr\u00e4sident SVP der Stadt Schaffhausen: von M\u00e4rz 2009 bis April 2013",
      "age": 53,
      "AdditionalActivity": "Zweiter Zunftmeister der Zunft zur Webern; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Weinbau",
      "PersonIdCode": 2693.0,
      "id": 84,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Hurter",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Hurter Thomas",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Schaffhouse",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde (Stadtschulrat): von September 2003 bis Dezember 2008; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Januar 2005 bis M\u00e4rz 2016",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "01.11.1963",
      "Citizenship": "Schaffhouse (SH),Affoltern am Albis (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Lieutenant-colonel",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Prof. Dr. iur.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 51,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2694.0,
      "id": 85,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Jositsch",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Jositsch",
      "DateOath": "2015-12-08T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde: von April 2000 bis August 2006; Legislative des Kantons: von Mai 2007 bis Dezember 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-12-08T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Daniel",
      "DateOfBirth": "25.03.1965",
      "Citizenship": "St\u00e4fa (ZH),Geroldswil (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Avocat, Master of Laws",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident du PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux: d\u00e8s avril 2012",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Gr\u00e8ce",
      "PersonIdCode": 2698.0,
      "id": 86,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "L\u00fcscher",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "L\u00fcscher",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal de Troinex: depuis mars 1999 jusqu'\u00e0 mars 2003; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 2001 jusqu'\u00e0 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Gen\u00e9ve",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Gen\u00e8ve",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Christian",
      "DateOfBirth": "06.12.1963",
      "Citizenship": "Muhen (AG),Gen\u00e8ve (GE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "pvl",
      "TitleText": "lic. phil.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vorstandsmitglied der Gr\u00fcnliberalen Kanton Z\u00fcrich: seit April 2005; Co-Pr\u00e4sidentin der Gr\u00fcnliberalen Kanton Z\u00fcrich 2005 bis 2011; Vorstandsmitglied der Gr\u00fcnliberalen Stadt Z\u00fcrich: 2005 bis 2009",
      "age": 37,
      "AdditionalActivity": "Vize-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Tibet",
      "PersonIdCode": 2700.0,
      "id": 87,
      "ParlGroupName": "Groupe vert'lib\u00e9ral",
      "LastName": "Moser",
      "ParlGroupFunctionText": "Pr\u00e9sident(e)",
      "PartyName": "Parti vert'lib\u00e9ral",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Moser",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "GL",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 7,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Tiana Angelina",
      "DateOfBirth": "06.04.1979",
      "Citizenship": "W\u00fcrenlos (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. en droit (Master)",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident UDC Gen\u00e8ve: depuis 2004 jusqu'\u00e0 2006 et depuis d\u00e9cembre 2009 jusqu'\u00e0 2010",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Turquie",
      "PersonIdCode": 2701.0,
      "id": 88,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Nidegger",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Nidegger",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 2005 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2009",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Yves",
      "DateOfBirth": "17.05.1957",
      "Citizenship": "Gen\u00e8ve (GE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BL",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "dipl. EI. Ing. HTL",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident SP Kanton Basel-Landschaft: von 1995 bis 1999; Pr\u00e4sident SP Kanton Basel-Landschaft: von 1999 bis 2005",
      "age": 56,
      "AdditionalActivity": "Vizepr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Christ+Politik; Pr\u00e4sident des FC Nationalrat",
      "PersonIdCode": 2702.0,
      "id": 89,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Nussbaumer",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Nussbaumer",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Campagne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Gemeindekommission): von 1992 bis 2004; Legislative des Kantons (Landrat): von Juli 1998 bis Dezember 2007; Landratspr\u00e4sident: 2005/2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Mulhouse",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "NaN",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Eric",
      "DateOfBirth": "11.07.1960",
      "Citizenship": "L\u00fcterkofen (SO)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "MLaw",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Kantonalvorstandsmitglied und Parteileitung SVP Kanton St. Gallen seit Januar 2001; Pr\u00e4sident Junge SVP Kanton St. Gallen: von Januar 2001 bis Januar 2009",
      "age": 34,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident Volksinitiative \"f\u00fcr die Offenlegung der Politiker-Eink\u00fcnfte (Transparenz-Initiative)\"; Co-Pr\u00e4sident Volksinitiative \"Rettet unser Schweizer Geld\"; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Fanpolitik in der Schweiz",
      "PersonIdCode": 2704.0,
      "id": 90,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Reimann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Reimann Lukas",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von M\u00e4rz 2004 bis M\u00e4rz 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Aarau",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Lukas",
      "DateOfBirth": "18.09.1982",
      "Citizenship": "Oberhof (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 39,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Medien und Kommerzielle Kommunikation (GMK); Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe ePower",
      "PersonIdCode": 2705.0,
      "id": 91,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Rickli",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Rickli Natalie",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde Winterthur: von Mai 2002 bis Juni 2007; Legislative des Kantons: von Mai 2007 bis November 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Winterthur",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Natalie",
      "DateOfBirth": "19.11.1976",
      "Citizenship": "Madiswil (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. phil. I",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 51,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe F\u00fcrsorgerische Zwangsmassnahmen; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Suchtpolitik, Pr\u00e4vention und Jugendschutz; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Familienpolitik; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Pflege",
      "PersonIdCode": 2707.0,
      "id": 92,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Schmid-Federer",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Schmid-Federer",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Barbara",
      "DateOfBirth": "10.11.1965",
      "Citizenship": "Ingenbohl (SZ),Rorschach (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VS",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2708.0,
      "id": 93,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Schmidt",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Schmidt Roberto",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Valais",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde: Gemeinderat von 2000 bis 2004; Gemeindepr\u00e4sident seit 2005",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Sierre",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Valais",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Roberto",
      "DateOfBirth": "16.07.1962",
      "Citizenship": "Guttet-Feschel (VS),Lo\u00e8che-La-Ville (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "lic. \u00e8s lettres",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Membre de la direction des Verts suisses; Co-pr\u00e9sidente des Verts suisses: depuis avril 2012 jusqu'\u00e0 avril 2016",
      "age": 44,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire Biodiversit\u00e9 et gestion des esp\u00e8ces; Co-pr\u00e9sidente du comit\u00e9 de l'initiative pour une \u00e9conomie verte; Co-pr\u00e9sidente du Groupe Parlementaire Mobilit\u00e9 Douce",
      "PersonIdCode": 2710.0,
      "id": 94,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Thorens Goumaz",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Thorens Goumaz",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Conseill\u00e8re communale \u00e0 Lausanne: depuis 2002 jusqu'\u00e0 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Soleure",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Soleure",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Ad\u00e8le",
      "DateOfBirth": "15.12.1971",
      "Citizenship": "Ste-Croix (VD),Villarzel (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 57,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Israel; Vize-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Tourismus",
      "PersonIdCode": 2713.0,
      "id": 95,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "von Siebenthal",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "von Siebenthal",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Juni 2002 bis Nov. 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Gstaad",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Erich",
      "DateOfBirth": "30.12.1958",
      "Citizenship": "Gessenay (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Dipl. Ing. FH",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident Jungfreisinnige Stadt Bern: von Januar 2002 bis Januar 2005; Vizepr\u00e4sident FDP.Die Liberalen Schweiz: seit April 2012",
      "age": 35,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Korea; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe MINT-F\u00f6rderung als Beitrag zur Behebung des Fachkr\u00e4ftemangels",
      "PersonIdCode": 2715.0,
      "id": 96,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Wasserfallen",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Wasserfallen",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde (Stadtrat) Bern: von Juli 2003 bis November 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Christian",
      "DateOfBirth": "30.06.1981",
      "Citizenship": "Wileroltigen (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-08T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "Lic. en droit, brevet d'avocat",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident Parti \u00e9cologiste suisse - Les Verts: d\u00e8s avril 2012",
      "age": 62,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2717.0,
      "id": 97,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Cramer",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Cramer",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal: depuis juin 1995 jusqu'\u00e0 novembre 1997; L\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 1985 jusqu'\u00e0 octobre 1993; Ex\u00e9cutif cantonal: depuis d\u00e9cembre 1997 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2009",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Amsterdam",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "NaN",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Robert",
      "DateOfBirth": "07.02.1954",
      "Citizenship": "Zurich (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-01T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VS",
      "MilitaryRankText": "Major",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. \u00e8s sc. \u00e9c.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2718.0,
      "id": 98,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Fournier",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Fournier",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Valais",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif cantonal: d\u00e9put\u00e9 suppl\u00e9ant depuis mars 1985 jusqu'\u00e0 mars 1989; Ex\u00e9cutif cantonal: d\u00e9put\u00e9 depuis mars 1989 jusqu'\u00e0 mars 1997; ex\u00e9cutif cantonal: Conseiller d'Etat depuis mai 1997 jusqu'\u00e0 avril 2009",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Riddes",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Valais",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 6.0,
      "FirstName": "Jean-Ren\u00e9",
      "DateOfBirth": "18.12.1957",
      "Citizenship": "Nendaz (VS),Veysonnaz (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "JU",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 63,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Alg\u00e9rie",
      "PersonIdCode": 2719.0,
      "id": 99,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "H\u00eache",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "H\u00eache",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Jura",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Ex\u00e9cutif communal: Conseiller communal depuis 1985 jusqu'\u00e0 1987 (Maire: depuis 1988 jusqu'\u00e0 1994); L\u00e9gislatif cantonal: D\u00e9put\u00e9 depuis 1983 jusqu'\u00e0 1994 (Pr\u00e9sident: 1988); Ex\u00e9cutif cantonal: Ministre depuis 1995 jusqu'\u00e0 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Porrentruy",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Jura",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Claude",
      "DateOfBirth": "20.12.1952",
      "Citizenship": "Cornol (JU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-15T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PBD",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe PHILANTHROPIE/Stiftungen; Pr\u00e4sident Pro Baltikum; Mitglied Forum f\u00fcr Universit\u00e4t und Gesellschaft, Bern",
      "PersonIdCode": 2721.0,
      "id": 100,
      "ParlGroupName": "Groupe BD",
      "LastName": "Luginb\u00fchl",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Luginb\u00fchl",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde: von Januar 1987 bis Dezember 1994; Exekutive des Kantons (Regierungsrat): von Juni 1998 bis M\u00e4rz 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "BD",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Krattigen",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 8,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Werner",
      "DateOfBirth": "04.01.1958",
      "Citizenship": "Krattigen (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "JU",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. en droit",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire Droits humains",
      "PersonIdCode": 2723.0,
      "id": 101,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Seydoux-Christe",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Seydoux",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Jura",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal de Del\u00e9mont: depuis janvier 2001 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2012; L\u00e9gislatif cantonal: depuis janvier 2003 jusqu'\u00e0 novembre 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Del\u00e9mont",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Jura",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Anne",
      "DateOfBirth": "07.07.1958",
      "Citizenship": "Vaulruz (FR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-15T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "Officier sp\u00e9cialis\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Betriebs\u00f6konom HWV",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident CVP Kanton Luzern: von September 1997 bis September 2001",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2724.0,
      "id": 102,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Graber",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Graber Konrad",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde Kriens: von Juni 1985 bis September 1989; Legislative des Kantons: von Juni 1987 bis Juni 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Lucerne",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Konrad",
      "DateOfBirth": "24.07.1958",
      "Citizenship": "Kriens (LU),Grossdietwil (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. \u00e8s sc. pol.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 43,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2726.0,
      "id": 103,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Marra",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Marra",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 2004 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Lausanne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Ada",
      "DateOfBirth": "10.03.1973",
      "Citizenship": "Paudex (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Major",
      "PartyAbbreviation": "pvl",
      "TitleText": "dipl. Ing. ETH / SIA, Professor",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Co-Pr\u00e4sident glp Kanton Z\u00fcrich: von Juni 2004 bis Mai 2008; Co-Pr\u00e4sident Gr\u00fcne Bezirkspartei Horgen: von August 2002 bis Oktober 2004; Pr\u00e4sident Gr\u00fcne Ortsgruppe Horgen: von April 1998 bis April 2005; Pr\u00e4sident glp Horgen: von Januar 2005 bis Oktober 2011; Pr\u00e4sident glp Bezirk Horgen: von Januar 2005 bis Mai 2008",
      "age": 62,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Pflege",
      "PersonIdCode": 2728.0,
      "id": 104,
      "ParlGroupName": "Groupe vert'lib\u00e9ral",
      "LastName": "Weibel",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti vert'lib\u00e9ral",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Weibel",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von August 2002 bis Mai 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "GL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Horgen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 7,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "14.07.1954",
      "Citizenship": "Horgen (ZH),Schongau (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GL",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PBD",
      "TitleText": "Eidg. Dipl. Betriebs\u00f6konom HWV",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident BDP Kanton Glarus: von August 2008 bis April 2012; Pr\u00e4sident BDP Schweiz: seit Mai 2012",
      "age": 48,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2735.0,
      "id": 105,
      "ParlGroupName": "Groupe BD",
      "LastName": "Landolt",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Landolt",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Glaris",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: seit Juni 1998",
      "ParlGroupAbbreviation": "BD",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "N\u00e4fels",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 8,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Glaris",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Martin",
      "DateOfBirth": "30.06.1968",
      "Citizenship": "N\u00e4fels (GL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "NE",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Master of Public Health / Licence en biologie",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Cleantech; Pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Formation professionnelle (GFP); Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Gr\u00e8ce",
      "PersonIdCode": 2738.0,
      "id": 106,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Maire",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Maire Jacques-Andr\u00e9",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif cantonal: depuis mai 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 1999",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Neuch\u00e2tel",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Jacques-Andr\u00e9",
      "DateOfBirth": "27.05.1957",
      "Citizenship": "Les Ponts-de-Martel (NE),Brot-Dessous (NE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 51,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2740.0,
      "id": 107,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "B\u00fcchel",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "B\u00fcchel Roland",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Juni 2004 bis Mai 2010",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Altst\u00e4tten",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Roland Rino",
      "DateOfBirth": "08.10.1965",
      "Citizenship": "R\u00fcthi (Rheintal) (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "NE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sident cantonal du parti radical neuch\u00e2telois: depuis 2004 jusqu'\u00e0 2008",
      "age": 37,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Droits humains",
      "PersonIdCode": 2741.0,
      "id": 108,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Comte",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Comte",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal: depuis 2000 jusqu'\u00e0 2008; Ex\u00e9cutif communal: de 2008 \u00e0 2012; L\u00e9gislatif cantonal: depuis 2001 jusqu'\u00e0 2009",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Neuch\u00e2tel",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Rapha\u00ebl",
      "DateOfBirth": "29.09.1979",
      "Citizenship": "Court\u00e9telle (JU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied der Gesch\u00e4ftsleitung der SP Luzern; Vorstandsmitglied SP-Sektion Rothenburg: von August 2007 bis Mai 2014",
      "age": 57,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2743.0,
      "id": 109,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Birrer-Heimo",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Birrer-Heimo",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde (Gemeinder\u00e4tin) Rothenburg: von August 2007 bis Mai 2014 Finzanzvorsteherin; Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von Juni 1995 bis Mai 2005",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Emmen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Prisca",
      "DateOfBirth": "04.02.1959",
      "Citizenship": "Emmen (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PEV",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 68,
      "AdditionalActivity": "Ehrenamtliche Pr\u00e4sidentin der Swiss Section of AWEPA (Association of European Parliamentarians with Afrika) und Vizepr\u00e4sidentin der internationalen Gesch\u00e4ftsleitung von AWEPA",
      "PersonIdCode": 2744.0,
      "id": 110,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Ingold",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Ingold",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde: von Januar 1997 bis April 2002; Exekutive der Gemeinde: von Mai 2002 bis Mai 2010; Legislative des Kantons: Verfassungsrat von 2000 bis 2002",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Winterthur",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 9,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Maja",
      "DateOfBirth": "23.05.1948",
      "Citizenship": "Winterthur (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BS",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "dipl. nat. ETH",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident SP Kanton Basel-Stadt: von Mai 1999 bis November 2005; Vizepr\u00e4sident der SP Schweiz: seit Dezember 2015",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Arbeit",
      "PersonIdCode": 2745.0,
      "id": 111,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Jans",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Jans",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Ville",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative Kanton BS: von Februar 2001 bis Mai 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00e2le",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Ville",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Beat",
      "DateOfBirth": "12.07.1964",
      "Citizenship": "Mosen (LU),Riehen (BS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PEV",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin EVP Schweiz: seit April 2014",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Behindertenfragen",
      "PersonIdCode": 2747.0,
      "id": 112,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Streiff-Feller",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Streiff",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde K\u00f6niz: von Juli 1991 bis Juni 1998; Exekutive der Gemeinde K\u00f6niz: von Januar 2004 bis Dezember 2009; Legislative des Kantons: von Juni 1998 bis Juni 2010",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 9,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Marianne",
      "DateOfBirth": "17.08.1957",
      "Citizenship": "Betschwanden (GL),Str\u00e4ttligen (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BL",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied des Pr\u00e4sidium der CVP Schweiz; Mitglied Parteivorstand CVP Basel-Landschaft",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "Vize-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Region Basel; Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr \u00f6ffentlichprivate Partnerschaften PPP; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Japan; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe MINT-F\u00f6rderung als Beitrag zur Behebung des Fachkr\u00e4ftemangels; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe \"Internationales Genf\"; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Auslandschweizer",
      "PersonIdCode": 2748.0,
      "id": 113,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Schneider-Schneiter",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Schneider-Schneiter",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Campagne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Juli 1999 bis September 2010",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00e2le",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Ville",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Elisabeth",
      "DateOfBirth": "19.02.1964",
      "Citizenship": "B\u00e2le (BS),Lenzburg (AG),Schwendibach (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BS",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Dr. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident der SVP Basel-Stadt: von Januar 2006 bis Juni 2009; Pr\u00e4sident der SVP Basel-Stadt: seit Januar 2009; Mitglied des ZV der SVP Schweiz: seit Januar 2006",
      "age": 43,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Region Basel; Vizepr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Polen; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Kasachstan; Vizepr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Slowakei",
      "PersonIdCode": 2750.0,
      "id": 114,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Frehner",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Frehner",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Ville",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossrat): von Februar 2005 bis September 2014",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00e2le",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Ville",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Sebastian",
      "DateOfBirth": "02.09.1973",
      "Citizenship": "Urn\u00e4sch (AR),B\u00e2le (BS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vorstand SP Madretsch: seit Januar 2002; Gesch\u00e4ftsleitung SP Biel: seit Januar 2002",
      "age": 51,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2751.0,
      "id": 115,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Pardini",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Pardini",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von April 2002 bis Dezember 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Corrado",
      "DateOfBirth": "19.06.1965",
      "Citizenship": "Fahrni (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TI",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "Lega",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 42,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2752.0,
      "id": 116,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Quadri",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Lega dei Ticinesi",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Quadri",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Tessin",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Esecutivo di Lugano: a partire da aprile 2008; Legislativo cantonale: da aprile 2003 a novembre 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Sorengo",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 10,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Tessin",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Lorenzo",
      "DateOfBirth": "05.11.1974",
      "Citizenship": "Canobbio (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 49,
      "AdditionalActivity": "Mitglied Vorstand der Parlamentarischen Gruppe Sport; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Fanpolitik in der Schweiz; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Medien und Kommerzielle Kommunikation (GMK); Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Journalismus und Demokratie",
      "PersonIdCode": 2760.0,
      "id": 117,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Aebischer",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Aebischer Matthias",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Schwarzenburg",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Matthias",
      "DateOfBirth": "18.10.1967",
      "Citizenship": "Guggisberg (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BL",
      "MilitaryRankText": "Premier-lieutenant",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Eidg. dipl. Betriebs\u00f6konom HWV, BR-SPRG",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Fraktionspr\u00e4sident SVP Kanton Basel-Landschaft: von 2007 bis 2011",
      "age": 50,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2757.0,
      "id": 118,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "de Courten",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "de Courten",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Campagne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von M\u00e4rz 2003 bis Dezember 2011; Pr\u00e4sident Volkswirtschaftskommission und Gesundheitskommission des Landrates Basel-Landschaft",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00e2le",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Ville",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "29.07.1966",
      "Citizenship": "Geschinen (VS),Sierre (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Wirtschaftsingenieur FH",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 49,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2754.0,
      "id": 119,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Ritter",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Ritter",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive Stadt Altst\u00e4tten: von Januar 1993 bis Dezember 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Altst\u00e4tten",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Markus",
      "DateOfBirth": "19.04.1967",
      "Citizenship": "Altst\u00e4tten (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZG",
      "MilitaryRankText": "Premier-lieutenant",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic.oec.HSG, Harvard MPA",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident SVP Kanton Zug: seit 2015; Vizepr\u00e4sident SVP Kanton Zug: von 2011 bis 2015; Pr\u00e4sident SVP Baar: von 2009 bis 2015; Vizepr\u00e4sident SVP Schweiz: seit April 2016",
      "age": 37,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-ASEAN; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Treuhand",
      "PersonIdCode": 2758.0,
      "id": 120,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Aeschi",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Aeschi Thomas",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zoug",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2010 bis 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Zoug",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zoug",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "13.01.1979",
      "Citizenship": "Himmelried (SO),Baar (ZG),B\u00e2le (BS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Fraktionspr\u00e4sident Kantonsrat: von April 2003 bis November 2010",
      "age": 61,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarische Gruppe f\u00fcr Volkskultur und Volksmusik",
      "PersonIdCode": 2761.0,
      "id": 121,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Vitali",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Vitali",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Gemeinderat/Sozialvorsteher Oberkirch: von Januar 1982 bis Dezember 2001; Kantonsrat: von April 1995 bis April 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Oberkirch",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Albert",
      "DateOfBirth": "26.06.1955",
      "Citizenship": "Oberkirch (LU),Elsau (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GR",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. iur. / Rechtsanwalt",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident CVP Graub\u00fcnden",
      "age": 56,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Bergbev\u00f6lkerung; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Jagd und Biodiversit\u00e4t; Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Rotes Kreuz; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Langsamverkehr",
      "PersonIdCode": 2768.0,
      "id": 122,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Engler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Engler",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Grisons",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Mai 1987 bis Mai 1998; Exekutive des Kantons: von Januar 1999 bis Dezember 2010",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Coire",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Grisons",
      "NativeLanguage": "RM",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Stefan",
      "DateOfBirth": "30.05.1960",
      "Citizenship": "Surava (GR),Brienz (GR),Albula/Alvra (GR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AI",
      "MilitaryRankText": "Sergent",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Dr. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 56,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2767.0,
      "id": 123,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "F\u00e4ssler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "F\u00e4ssler Daniel",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Appenzell Rh.-Int.",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive (Regierungsrat): Standeskommission des Kantons seit April 2008; Judikative (Bezirksgericht Appenzell): von 1999 bis 2004; Judikative (Kantonsgericht): von 2004 bis 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Appenzell",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Appenzell Rh.-Int.",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Daniel",
      "DateOfBirth": "22.08.1960",
      "Citizenship": "Appenzell (AI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. phil. / Master of Arts UZH",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident der SP Schweiz: von Oktober 2009 bis Dezember 2011; Pr\u00e4sident der JUSO Schweiz: von Juli 2008 bis M\u00e4rz 2011; Co-Pr\u00e4sident der SP Kanton Aargau: seit Juni 2014",
      "age": 30,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2759.0,
      "id": 124,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Wermuth",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Wermuth",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Einwohnerrat der Stadt Baden: von Januar 2010 bis Dezember 2011; Regierungsr\u00e4tliche Jugendkommission: von 2004 bis 2007",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Jegenstorf",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "C\u00e9dric",
      "DateOfBirth": "19.02.1986",
      "Citizenship": "Eggiwil (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "dipl.phil.II et lic.rer.publ.HSG",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 55,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Wohn- und Immobilienpolitik",
      "PersonIdCode": 2762.0,
      "id": 125,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Badran",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Badran Jacqueline",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Parlament der Stadt Z\u00fcrich: von Mai 2002 bis November 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Sydney",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "NaN",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Jacqueline",
      "DateOfBirth": "12.11.1961",
      "Citizenship": "Auswil (BE),Zurich (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "pvl",
      "TitleText": "MLaw/SIA",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Co-Pr\u00e4sident glp Bezirk Brugg: seit 2008",
      "age": 51,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident NeueEnergieAargau; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Friedensf\u00f6rderung",
      "PersonIdCode": 2765.0,
      "id": 126,
      "ParlGroupName": "Groupe vert'lib\u00e9ral",
      "LastName": "Flach",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti vert'lib\u00e9ral",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Flach",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Grossrat: von M\u00e4rz 2009 bis November 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "GL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 7,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Beat",
      "DateOfBirth": "21.01.1965",
      "Citizenship": "Maur (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BL",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vorstandsmitglied FDP.Die Liberalen Schweiz",
      "age": 49,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Treuhand",
      "PersonIdCode": 2766.0,
      "id": 127,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Schneeberger",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Schneeberger",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Campagne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Landrat des Kantons Basel-Landschaft: von Juli 1999 bis Dezember 2011, Mitglied der Finanzkommission; Landratspr\u00e4sidentin Basel-Landschaft: von Juli 2004 bis Juni 2005",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Liestal",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Campagne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Daniela",
      "DateOfBirth": "19.09.1967",
      "Citizenship": "Th\u00fcrnen (BL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 60,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Langsamverkehr; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Geb\u00e4udeTechnik; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Freundschaftsgruppe Schweiz-Kroatien",
      "PersonIdCode": 2763.0,
      "id": 128,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Hardegger",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Hardegger",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von April 2001 bis November 2011; Gemeinderat R\u00fcmlang: von April 2002 bis M\u00e4rz 2006; Gemeindepr\u00e4sident: seit April 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "02.04.1956",
      "Citizenship": "Gams (SG),R\u00fcmlang (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Dipl. Konferenzdolmetscherin",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin FDP Kanton St. Gallen: von Juni 1997 bis Juni 2000; Mitglied des Fraktionsvorstandes FDP-Die Liberalen der Eidg. R\u00e4te: seit Dezember 2013",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sidentin der Konferenz der kantonalen Justiz- und Polizeidirektoren (KKJPD): von November 2010 bis M\u00e4rz 2012; Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr die Textilwirtschaft; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe \"Internationales Genf\"",
      "PersonIdCode": 2769.0,
      "id": 129,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Keller-Sutter",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Keller-Sutter",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde Wil (SG): von Januar 1993 bis April 2000; Gemeinderatspr\u00e4sidentin Wil (SG): von Januar 1997 bis Januar 1998; Kantonsr\u00e4tin: von Mai 1996 bis April 2000; Regierungsr\u00e4tin: von Juli 2000 bis Mai 2012; Regierungspr\u00e4sidentin: von Juni 2006 bis Juni 2007 und von Juni 2011 bis Mai 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Niederuzwil",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Karin",
      "DateOfBirth": "22.12.1963",
      "Citizenship": "Kirchberg (SG),Jonschwil (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SO",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Dr. phil",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied des Pr\u00e4sidium der CVP Schweiz",
      "age": 40,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Biodiversit\u00e4t und Artenschutz; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Erneuerbare Energien; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Geb\u00e4udeTechnik; Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Musik PGM",
      "PersonIdCode": 2771.0,
      "id": 130,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "M\u00fcller-Altermatt",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "M\u00fcller-Altermatt",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Soleure",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Mai 2005 bis November 2011; Gemeindepr\u00e4sident Herbetswil: seit Oktober 2009",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Langenthal",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Stefan",
      "DateOfBirth": "17.06.1976",
      "Citizenship": "Murgenthal (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZG",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident FDP Kanton Zug: von 1988 bis 1994; Pr\u00e4sident FDP Unter\u00e4geri: von 1987 bis 1995; Pr\u00e4sident Kantonsratsfraktion: von Dezember 1998 bis September 2001",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "Ehrenmitglied Schwingklub \u00c4gerital, Jodlerklub vom \u00c4gerital, M\u00e4nnerchor Unter\u00e4geri, Verband der Ch\u00f6reInnerSchweiz, Verkehrsverein Unter\u00e4geri, Leichtathletikklub Zug (LKZ), Kantonaler Seniorenverband Zug, Ornithologischer Verein Ober\u00e4geri, Armbrustsch\u00fctzenverein \u00c4gerital, Eidgen\u00f6ssischer Armbrustsch\u00fctzenverband und Theater Unter\u00e4geri; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Komplement\u00e4rmedizin; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Pfadibewegung Schweiz; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Psychische Gesundheit; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Altersfragen; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe nicht\u00fcbertragbare Krankheiten NCD",
      "PersonIdCode": 2780.0,
      "id": 131,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Eder",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Eder",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zoug",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von November 1982 bis September 2001; Exekutive des Kantons (Regierungsrat): von Oktober 2001 bis Januar 2012; Landammann des Kantons Zug (Regierungspr\u00e4sident): von Januar 2007 bis Dezember 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "M\u00fcnsterlingen",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Thurgovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Joachim",
      "DateOfBirth": "24.11.1951",
      "Citizenship": "Fischingen (TG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "F\u00fchrungsfachfrau eidg. FA / dipl. Kleinkindererzieherin",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin SVP Burgdorf: von August 2008 bis 2012; Mitglied des Vorstandes SVP Burgdorf: seit 2012; Sekret\u00e4rin SVP Emmental: von 2009 bis 2012; Mitglied des Vorstandes SVP Emmental: seit 2012; Mitglied des Vorstandes SVP Frauen Kanton Bern; Vizepr\u00e4sidentin SVP Schweiz: seit Mai 2010",
      "age": 36,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2781.0,
      "id": 132,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Pieren",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Pieren",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative Kanton Bern (Grossrat): von Juni 2010 bis Oktober 2011; Legislative Stadt Burgdorf (Stadtrat): von Januar 2009 bis Dezember 2015; Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskommission (GPK) Stadt Burgdorf: von Januar 2009 bis Dezember 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Nadja",
      "DateOfBirth": "14.02.1980",
      "Citizenship": "Adelboden (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PBD",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "veuf/veuve",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sidentin BDP Volketswil: seit Januar 2010; Pr\u00e4sidentin Bildungskommission BDP Kanton Z\u00fcrich: seit Januar 2011; Mitglied des Vorstandes BDP Kanton Z\u00fcrich: seit Januar 2011; Mitglied der Gesch\u00e4ftsleitung der BDP Schweiz: seit Mai 2012",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Damen Sportgruppe; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Frauengruppe; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe MINT-F\u00f6rderung als Beitrag zur Behebung des Fachkr\u00e4ftemangels; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Mehrsprachigkeit; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Groupe Suisse - Solidarit\u00e9 internationale; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe globale Gesundheit; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Journalismus und Demokratie",
      "PersonIdCode": 2779.0,
      "id": 133,
      "ParlGroupName": "Groupe BD",
      "LastName": "Quadranti",
      "ParlGroupFunctionText": "Pr\u00e9sident(e)",
      "PartyName": "Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Quadranti",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Mitglied Schulpflege: von August 1994 bis Dezember 1999; Pr\u00e4sidentin Schulpflege Volketswil: seit 2000; Regionale Jugendkommission: von 2004 bis Dezember 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "BD",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Lucerne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 8,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Rosmarie",
      "DateOfBirth": "18.07.1957",
      "Citizenship": "Volketswil (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GR",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident der SVP Klosters-Serneus: von November 1993 bis November 2002; Vizepr\u00e4sident der SVP Klosters-Serneus: von November 2003 bis November 2007; Pr\u00e4sident SVP Graub\u00fcnden: seit Januar 2012",
      "age": 61,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident Flury Stiftung, 7220 Schiers: von 2002 bis 2014",
      "PersonIdCode": 2772.0,
      "id": 134,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Brand",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Brand",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Grisons",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Gemeinderat von Klosters-Serneus: von Januar 1991 bis Dezember 2002",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Huttwil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Heinz",
      "DateOfBirth": "06.09.1955",
      "Citizenship": "Trachselwald (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TG",
      "MilitaryRankText": "--",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "dipl. Ing. Agr. ETH",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 62,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2774.0,
      "id": 135,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Eberle",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Eberle",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Thurgovie",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Juni 1988 bis Mai 1994; Exekutive des Kantons (Regierungsrat): von Juni 1994 bis Mai 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Roland",
      "DateOfBirth": "07.12.1953",
      "Citizenship": "Flums (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin SP Wettingen: von M\u00e4rz 2001 bis M\u00e4rz 2005; Pr\u00e4sidentin SP Bezirk Baden: von M\u00e4rz 2008 bis M\u00e4rz 2012; Pr\u00e4sidentin der GL SP Frauen Schweiz: von August 2012 bis Februar 2016; Mitglied der GL SP Schweiz: seit August 2012",
      "age": 50,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe KAIRO+; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Frauengruppe",
      "PersonIdCode": 2777.0,
      "id": 136,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Feri",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Feri Yvonne",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von 1998 bis 2008; Legislative der Gemeinde Wettingen: von Januar 2001 bis Dezember 2005; Exekutive der Gemeinde Wettingen: seit Januar 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Baden",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Yvonne",
      "DateOfBirth": "21.03.1966",
      "Citizenship": "Hedingen (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GR",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied der Gesch\u00e4ftsleitung der CVP Graub\u00fcnden; Mitglied des Pr\u00e4sidiums der CVP Schweiz",
      "age": 36,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Suryoye; Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe lingua e cultura rumantscha; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Mehrsprachigkeit",
      "PersonIdCode": 2770.0,
      "id": 137,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Candinas",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Candinas",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Grisons",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 2006 bis November 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Ilanz",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Grisons",
      "NativeLanguage": "RM",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Martin",
      "DateOfBirth": "20.08.1980",
      "Citizenship": "Sumvitg (GR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Major",
      "PartyAbbreviation": "PBD",
      "TitleText": "Rechtsanwalt",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied des Vorstandes der BDP Schweiz; Pr\u00e4sident der BDP Kanton Bern: von Juni 2010 bis M\u00e4rz 2011; Mitglied des Vorstandes der BDP Sektion Fraubrunnen",
      "age": 61,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2764.0,
      "id": 138,
      "ParlGroupName": "Groupe BD",
      "LastName": "Gasche",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Gasche",
      "DateOath": "2015-12-08T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde Fraubrunnen: von 1990 bis 2001; Gemeindepr\u00e4sident: von 1994 bis 2001; Exekutive des Kantons (Regierungsrat): von September 2001 bis Mai 2010",
      "ParlGroupAbbreviation": "BD",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-12-08T00:00:00",
      "PartyColor": 8,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Urs",
      "DateOfBirth": "15.03.1955",
      "Citizenship": "Oekingen (SO),Derendingen (SO)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TI",
      "MilitaryRankText": "Sergent",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Avvocato e notaio",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2776.0,
      "id": 139,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Regazzi",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Regazzi",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Tessin",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Consigliere comunale a Gordola: da aprile 1984 ad aprile 1996; Deputato in Gran Consiglio: da aprile 1995 ad aprile 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Locarno",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Tessin",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Fabio",
      "DateOfBirth": "22.06.1962",
      "Citizenship": "Locarno (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TI",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "Lega",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 51,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2773.0,
      "id": 140,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Pantani",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Lega dei Ticinesi",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Pantani",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Tessin",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Consigliere comunale di Chiasso: 2000-2004; Municipale di Chiasso: dal 2004 in carica; Vice Sindaco di Chiasso: in carica",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Sorengo",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 10,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Tessin",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Roberta",
      "DateOfBirth": "19.09.1965",
      "Citizenship": "Chiasso (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "JU",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "dipl\u00f4me f\u00e9d\u00e9ral de m\u00e9decin",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident du PS jurassien: depuis mars 2010 jusqu'\u00e0 mars 2011",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Gr\u00e8ce",
      "PersonIdCode": 2778.0,
      "id": 141,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Fridez",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Fridez",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Jura",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Maire de Fontenais: depuis janvier 1997 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2008; D\u00e9put\u00e9 du canton: depuis janvier 1999 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2006 et depuis janvier 2011 jusqu'\u00e0 novembre 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Moutier",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Pierre-Alain",
      "DateOfBirth": "20.11.1957",
      "Citizenship": "Grandfontaine (JU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AR",
      "MilitaryRankText": "Officier sp\u00e9cialis\u00e9 (maj)",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Dr. iur. / MPA (Harvard)",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vorstandsmit. FDP Grub AR: seit April 2000; VP FDP Grub AR: seit April 2005; P Jungfreisinnigen AR: September 2007 - Juni 2010; Ehrenpr\u00e4sident Jungfreisinnigen AR: seit Juni 2010; Parteileitungsmit. FDP AR: seit April 2007; Vorstandsmit. Jungfreisinnigen Schweiz: seit November 2011; Vorstandsmit. der Fraktion der FDP.Die Liberalen: seit Dezember 2011; Vorstandsmit. der FDP Schweiz: von April 2012 bis April 2016; Vizepr\u00e4sident der FDP Schweiz: seit April 2016",
      "age": 36,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Bundeshaus-Band; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Ostschweiz",
      "PersonIdCode": 2775.0,
      "id": 142,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Caroni",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Caroni",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Appenzell Rh.-Ext.",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde Grub AR: Juni 2005 - Mai 2008; Rechnungs- und Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskomm. Grub AR: Juni 2000 - Mai 2005",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "St-Gall",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Andrea",
      "DateOfBirth": "19.04.1980",
      "Citizenship": "Grub (AR),Mendrisio (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SO",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident SP Gerlafingen: seit Mai 1998; Gesch\u00e4ftsleitung SP Kanton Solothurn: seit Mai 2002",
      "age": 49,
      "AdditionalActivity": "Vorsitzender der Gemeindeleitung der evangelisch-methodistischen Kirche (EMK) Gerlafingen: von Mai 1996 bis November 2010",
      "PersonIdCode": 2792.0,
      "id": 143,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Hadorn",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Hadorn",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Soleure",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat): von Juni 1997 bis Juli 2011; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Februar 2006 bis November 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Grenchen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Soleure",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Philipp",
      "DateOfBirth": "06.02.1967",
      "Citizenship": "Forst (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "Caporal",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. en droit",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 42,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Propri\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re et fonci\u00e8re",
      "PersonIdCode": 2789.0,
      "id": 144,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Feller",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Feller",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Conseil communal de Genolier: depuis d\u00e9cembre 1994; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mai 1998 jusqu'\u00e0 novembre 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Genolier",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Olivier",
      "DateOfBirth": "30.08.1974",
      "Citizenship": "Thoune (BE),Genolier (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GR",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Dr. iur. HSG",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Mitglied der Gesch\u00e4ftsleitung der FDP Graub\u00fcnden",
      "age": 47,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2783.0,
      "id": 145,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Schmid",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Schmid Martin",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Grisons",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossrat): von Mai 1994 bis Dezember 2002; Exekutive des Kantons (Regierungsrat): von Januar 2003 bis Dezember 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Thusis",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Grisons",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Martin",
      "DateOfBirth": "24.05.1969",
      "Citizenship": "Vals (GR),Spl\u00fcgen (GR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 45,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Start-up; Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Journalisme et d\u00e9mocratie",
      "PersonIdCode": 2788.0,
      "id": 146,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Derder",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Derder",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Lausanne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Fathi",
      "DateOfBirth": "04.12.1970",
      "Citizenship": "Saas-Almagell (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PBD",
      "TitleText": "dipl. EI. Ing. HTL",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vorstand BDP Kanton Aargau: seit Juni 2009",
      "age": 44,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe ePower; Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Polizei- und Sicherheitsfragen; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Geb\u00e4udeTechnik",
      "PersonIdCode": 2785.0,
      "id": 147,
      "ParlGroupName": "Groupe BD",
      "LastName": "Guhl",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Guhl",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossrat): von April 2009 bis M\u00e4rz 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "BD",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Uzwil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 8,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Bernhard",
      "DateOfBirth": "10.06.1972",
      "Citizenship": "Schlatt (TG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "pvl",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident der glp Thun/Berner Oberland: 2009 bis 2012; Co-Pr\u00e4sident der glp Kanton Bern: seit 2012; Vizepr\u00e4sident der glp-Fraktion: seit 2015; Vizepr\u00e4sident der glp Schweiz: seit April 2016",
      "age": 47,
      "AdditionalActivity": "Mitglied des Schulrates Berufszentrum Interlaken (BZI): 2000 bis 2010; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Elektromobilit\u00e4t; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Geb\u00e4udeTechnik; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Freundschaftsgruppe Schweiz-Kroatien; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Journalismus und Demokratie",
      "PersonIdCode": 2786.0,
      "id": 148,
      "ParlGroupName": "Groupe vert'lib\u00e9ral",
      "LastName": "Grossen",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti vert'lib\u00e9ral",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Grossen J\u00fcrg",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Mitglied der Kommission Tiefbau, Verkehr und Wasser (TVW) der Gemeinde Frutigen: 2010 bis 2013",
      "ParlGroupAbbreviation": "GL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Frutigen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 7,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "J\u00fcrg",
      "DateOfBirth": "24.08.1969",
      "Citizenship": "Kandergrund (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZG",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "dipl. Ing. Agr. ETH",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 65,
      "AdditionalActivity": "Vize-Pr\u00e4sident der Parlamentarische Gruppe Inlandbanken; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Pflege",
      "PersonIdCode": 2784.0,
      "id": 149,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Pezzatti",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Pezzatti",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zoug",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 1998 bis 2010; Kantonsratspr\u00e4sident: von Januar 2009 bis Dezember 2010",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Zoug",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zoug",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Bruno",
      "DateOfBirth": "04.03.1951",
      "Citizenship": "Torricella-Taverne (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "OW",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "csp-ow",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 60,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2787.0,
      "id": 150,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Vogler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Christlich-soziale Partei Obwalden",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Vogler",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Obwald",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2002 bis 2009; Einwohnergemeinderat Lungern: von 1986 bis 1990",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Sarnen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 11,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Obwald",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Karl",
      "DateOfBirth": "24.03.1956",
      "Citizenship": "Lungern (OW)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VS",
      "MilitaryRankText": "Lieutenant-colonel EMG",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. \u00e8s sc. pol.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident du PDC Valais romand: depuis juin 2008 jusqu'\u00e0 2012; Pr\u00e9sident JDC Valais romand: depuis 2005 jusqu'\u00e0 2009; Pr\u00e9sident JDC district Monthey: depuis 2002 jusqu'\u00e0 2005; Vice-pr\u00e9sident du PDC suisse: depuis avril 2016",
      "age": 39,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Cleantech; Co-pr\u00e9sident de groupe d'amiti\u00e9 parlementaire Suisse-Roumanie; Co-pr\u00e9sident du groupe d\u2019amiti\u00e9 parlementaire Suisse-Catalogne",
      "PersonIdCode": 2790.0,
      "id": 151,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Buttet",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Buttet",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Valais",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Ex\u00e9cutif communal de Collombey-Muraz: d\u00e8s janvier 2009; Conseiller communal de 2009 \u00e0 2012; Pr\u00e9sident d\u00e8s 2013",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Monthey",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Valais",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Yannick",
      "DateOfBirth": "12.07.1977",
      "Citizenship": "Collombey-Muraz (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "JU",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "med. vet.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2798.0,
      "id": 152,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Gschwind",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Gschwind",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Jura",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "D\u00e9put\u00e9 au Parlement jurassien: depuis janvier 2007 jusqu'\u00e0 novembre 2011; Maire de Courchavon: depuis  janvier 1993 jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2004",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Porrentruy",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Jura",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 5.0,
      "FirstName": "Jean-Paul",
      "DateOfBirth": "31.10.1952",
      "Citizenship": "Damphreux (JU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "UR",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 61,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2793.0,
      "id": 153,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Baumann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Baumann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Uri",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Gemeindepr\u00e4sident von Wassen: von Januar 1990 bis Mai 2000; Regierungsrat: von Juni 2000 bis Mai 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Wassen",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Uri",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Isidor",
      "DateOfBirth": "23.09.1955",
      "Citizenship": "Wassen (UR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. en droit",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sidente de la s\u00e9ction genevoise de l'UDC: d\u00e8s ao\u00fbt 2010; Vice-pr\u00e9sidente UDC Suisse: d\u00e8s avril 2016",
      "age": 37,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 2796.0,
      "id": 154,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Amaudruz",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Amaudruz",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Organe l\u00e9gislatif cantonal: depuis octobre 2009 jusqu'\u00e0 octobre 2011; Organe l\u00e9gislatif de la commune de Puplinge: depuis mars 2011 jusqu'\u00e0 mars 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Gen\u00e8ve",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "C\u00e9line",
      "DateOfBirth": "15.03.1979",
      "Citizenship": "Lutry (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VS",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Master \u00e8s Lettres",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sident Jeunesses Socialistes du Valais romand: depuis avril 2005 jusqu'\u00e0 septembre 2009",
      "age": 29,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire enfance et jeunesse; Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire vitivinicole; Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-ALBA; Co-pr\u00e9sident du groupe d\u2019amiti\u00e9 parlementaire Suisse-Catalogne",
      "PersonIdCode": 2795.0,
      "id": 155,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Reynard",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Reynard",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Valais",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Grand Conseil: depuis mars 2009 jusqu'\u00e0 novembre 2011; Commission communale \"Jeunesse et Petite Enfance\" \u00e0 Savi\u00e8se: depuis janvier 2009 \u00e0 novembre 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "20-29",
      "PlaceOfBirthCity": "Sion",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 1,
      "PlaceOfBirthCanton": "Valais",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Mathias",
      "DateOfBirth": "07.09.1987",
      "Citizenship": "Savi\u00e8se (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Fraktionspr\u00e4sident Gemeinderat: von M\u00e4rz 1998 bis Juni 2004; Co-Pr\u00e4sident Gr\u00fcne Kanton Z\u00fcrich: von Juni 2004 bis Januar 2008; Gesch\u00e4ftsleitung Gr\u00fcne Schweiz: seit Dezember 2013",
      "age": 44,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Ern\u00e4hrungssouver\u00e4nit\u00e4t; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Menschenrechte; Ehrenpr\u00e4sident des Vereins Sans-Papiers Anlaufstelle Z\u00fcrich (SPAZ): seit September 2014; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Start-up",
      "PersonIdCode": 3003.0,
      "id": 156,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Gl\u00e4ttli",
      "ParlGroupFunctionText": "Pr\u00e9sident(e)",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Gl\u00e4ttli",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Gemeinderat (Legislative) der Stadt Z\u00fcrich: von M\u00e4rz 1998 bis November 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Balthasar",
      "DateOfBirth": "12.02.1972",
      "Citizenship": "Zurich (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Colonel",
      "PartyAbbreviation": "PBD",
      "TitleText": "Eidg. dipl. PR-Berater",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident der BDP Schweiz: seit Mai 2012",
      "age": 55,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Biodiversit\u00e4t und Artenschutz; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Pflege",
      "PersonIdCode": 2799.0,
      "id": 157,
      "ParlGroupName": "Groupe BD",
      "LastName": "Hess",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Hess Lorenz",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossrat): von Juni 2002 bis November 2011; Exekutive der Gemeinde Stettlen (Gemeindepr\u00e4sident): seit Sommer 2001",
      "ParlGroupAbbreviation": "BD",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 8,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Lorenz",
      "DateOfBirth": "28.06.1961",
      "Citizenship": "Berne (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "lic. phil. hist.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin Gr\u00fcnes B\u00fcndnis des Kantons Bern: von Januar 2001 bis April 2005; Co-Pr\u00e4sidentin Gr\u00fcne Partei der Schweiz: von April 2012 bis April 2016; Pr\u00e4sidentin Gr\u00fcne Partei der Schweiz: seit April 2016",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Journalismus und Demokratie",
      "PersonIdCode": 3000.0,
      "id": 158,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Rytz",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Rytz Regula",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Grossr\u00e4tin): von April 1994 bis April 2005; Exekutive der Stadt Bern (Gemeinder\u00e4tin): von Januar 2005 bis Dezember 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Thoune",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Regula",
      "DateOfBirth": "02.03.1962",
      "Citizenship": "R\u00fcti b. B\u00fcren (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SZ",
      "MilitaryRankText": "Major",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Braumeister",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 61,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Gastgewerbe",
      "PersonIdCode": 3001.0,
      "id": 159,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Gm\u00fcr",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Gm\u00fcr Alois",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Schwyz",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Bezirksrat Einsiedeln: von 1986 bis 2000; Bezirksamman Einsiedeln: von 2000 bis 2004; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2004 bis 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Einsiedeln",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Schwyz",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 5.0,
      "FirstName": "Alois",
      "DateOfBirth": "03.04.1955",
      "Citizenship": "Amden (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "Major",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. iur. / dipl. Ing.-Agr. FH",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident der CVP Ruswil: von November 1995 bis Februar 2000; Pr\u00e4sident der CVP Amt Sursee: von Januar 2000 bis Januar 2008; Parteileitung CVP Kanton Luzern; Vorstand CVP Schweiz",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "Ehrenmitglied der Alumniorganisation der Absolventinnen und Absolventen der Schweizerischen Hochschule f\u00fcr Landwirtschaft (ALIS), Zollikofen",
      "PersonIdCode": 3012.0,
      "id": 160,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "M\u00fcller",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "M\u00fcller Leo",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von April 1999 bis Dezember 2011; Exekutive der Gemeinde Ruswil (Gemeindepr\u00e4sident): seit September 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Ruswil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Leo",
      "DateOfBirth": "04.07.1958",
      "Citizenship": "Ruswil (LU),Sch\u00fcpfheim (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "NW",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. phil. I",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident der SVP Hergiswil: von 2004 bis 2009; Vizepr\u00e4sident der SVP Nidwalden: von 2006 bis 2010; Vizepr\u00e4sident der SVP-Fraktion Nidwalden: von 2010 bis 2011",
      "age": 45,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarische Gruppe f\u00fcr Volkskultur und Volksmusik",
      "PersonIdCode": 3013.0,
      "id": 161,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Keller",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Keller Peter",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Nidwald",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von 2006 bis 2011; Mitglied der regierungsr\u00e4tlichen Berufsbildungskommission: seit 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Lucerne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Peter",
      "DateOfBirth": "22.04.1971",
      "Citizenship": "Br\u00fctten (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Dr. Ing. Agr. ETH",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vorstand SVP Sektion Uetendorf: seit Sept. 2000; Vorstand SVP Wahlkreisverband Thun: Vizepr\u00e4sident Feb. 2007 bis Feb. 2014 und im Vorstand seit M\u00e4rz 2014; Vorstandsmitglied SVP Kanton Bern: seit Feb. 2012; Zentralvorstandsmitglied SVP Schweiz: von Jan. 2011 bis April 2016; Pr\u00e4sident SVP Schweiz: seit April 2016; Vorstandsmitglied SVP Fraktion: seit Feb. 2012",
      "age": 49,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3010.0,
      "id": 162,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "R\u00f6sti",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "R\u00f6sti",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Uetendorf: von 2008 bis 2013; Gemeindepr\u00e4sident Uetendorf: seit Jan. 2014",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Frutigen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Albert",
      "DateOfBirth": "07.08.1967",
      "Citizenship": "Frutigen (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "FR",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 57,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Kinder und Jugend",
      "PersonIdCode": 3017.0,
      "id": 163,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Bulliard-Marbach",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Bulliard",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Fribourg",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde (Gemeindepr\u00e4sidentin 2006): seit M\u00e4rz 1996",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Christine",
      "DateOfBirth": "13.10.1959",
      "Citizenship": "Farvagny (FR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "pvl",
      "TitleText": "lic. rer. pol.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin der glp Bern: von 2008 bis 2009; Vorstandsmitglied der glp Kanton Bern: seit 2008: Vizepr\u00e4sidentin der glp Schweiz: seit April 2016",
      "age": 37,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Biodiversit\u00e4t und Artenschutz; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Damen Sportgruppe",
      "PersonIdCode": 3016.0,
      "id": 164,
      "ParlGroupName": "Groupe vert'lib\u00e9ral",
      "LastName": "Bertschy",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti vert'lib\u00e9ral",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Bertschy",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Stadt Bern: von Januar 2009 bis Dezember 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "GL",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Thoune",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 7,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Kathrin",
      "DateOfBirth": "02.07.1979",
      "Citizenship": "Guin (FR),Berne (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TG",
      "MilitaryRankText": "Premier-lieutenant",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Meisterlandwirt",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident des Landwirtschaftlichen Klubs der Bundesversammlung",
      "PersonIdCode": 3002.0,
      "id": 165,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Hausammann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Hausammann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Thurgovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Dezember 1995 bis Juni 2006; Exekutive der Gemeinde Langrickenbach: von Juni 1987 bis Mai 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "M\u00fcnsterlingen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Thurgovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Markus",
      "DateOfBirth": "20.09.1964",
      "Citizenship": "Langrickenbach (TG),Altnau (TG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident der SP Kanton Z\u00fcrich: von Juni 2004 bis April 2008; Pr\u00e4sident der SP-Fraktion des Z\u00fcrcher Verfassungsrates: von April 2000 bis Februar 2005",
      "age": 46,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-EU; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Tibet",
      "PersonIdCode": 3018.0,
      "id": 166,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Naef",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Naef",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Verfassungsrat des Kantons Z\u00fcrich: von April 2000 bis Februar 2005; Kantonsrat des Kantons Z\u00fcrich: von Mai 2003 bis Mai 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Martin",
      "DateOfBirth": "10.11.1970",
      "Citizenship": "Zurich (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Prof., Dr.iur., LL.M.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sidence du PS vaudois: depuis mars 2008 jusqu'\u00e0 avril 2012: Vice-pr\u00e9sidente du Conseil de direction des Femmes socialistes suisses: d\u00e8s novembre 2012",
      "age": 43,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire migrations",
      "PersonIdCode": 3014.0,
      "id": 167,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Amarelle",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Amarelle",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Organe l\u00e9gislatif du Canton: depuis juillet 2007 jusqu'\u00e0 novembre 2011; Organe l\u00e9gislatif de la ville d'Yverdon-Les-Bains: depuis 2009 jusqu'\u00e0 novembre 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Montevideo",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "NaN",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Cesla",
      "DateOfBirth": "14.09.1973",
      "Citizenship": "Winterthur (ZH),Yverdon-les-Bains (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "pvl",
      "TitleText": "Dr. \u00e8s Sciences",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sidente du parti vert'lib\u00e9ral: d\u00e8s avril 2016; Membre du comit\u00e9 du parti vert'lib\u00e9ral Vaud",
      "age": 44,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire Protection des animaux; Pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire Suisse-Afrique; Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire Promouvoir les disciplines MINT pour lutter contre la p\u00e9nurie de personnel qualifi\u00e9; Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire Plurilinguisme CH",
      "PersonIdCode": 3604.0,
      "id": 168,
      "ParlGroupName": "Groupe vert'lib\u00e9ral",
      "LastName": "Chevalley",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti vert'lib\u00e9ral",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Chevalley",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Organe l\u00e9gislatif du Canton: depuis ao\u00fbt 2008 jusqu'\u00e0 novembre 2013",
      "ParlGroupAbbreviation": "GL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Aubonne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 7,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Isabelle",
      "DateOfBirth": "13.04.1972",
      "Citizenship": "Denezy (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "FR",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sidente du PS de la Broye: depuis 2008",
      "age": 38,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sidente de l'intergroupe parlementaire Politique familiale",
      "PersonIdCode": 3009.0,
      "id": 169,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Piller Carrard",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Piller Carrard",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Fribourg",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Organe l\u00e9gislatif cantonal: depuis novembre 2001 jusqu'\u00e0 novembre 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Billens",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Fribourg",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Val\u00e9rie",
      "DateOfBirth": "09.09.1978",
      "Citizenship": "Estavayer-le-Lac (Font) (FR),Dirlaret (FR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 56,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Wohn- und Grundeigentum",
      "PersonIdCode": 3005.0,
      "id": 170,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Egloff",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Egloff",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Mai 1995 bis Mai 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Hans",
      "DateOfBirth": "27.11.1959",
      "Citizenship": "Schaffhouse (SH),Aesch (ZH),Niederrohrdorf (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SH",
      "MilitaryRankText": "Premier-lieutenant",
      "PartyAbbreviation": "-",
      "TitleText": "MBA, Master of Business Administration",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 55,
      "AdditionalActivity": "Initiant eidgen\u00f6ssische Volksinitiative \"gegen die Abzockerei\"",
      "PersonIdCode": 3019.0,
      "id": 171,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Minder",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "sans parti",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Minder",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Schaffhouse",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Schaffhouse",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 12,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Schaffhouse",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "26.12.1960",
      "Citizenship": "Bienne (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Master \u00e8s Lettres",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 65,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Sahara Occidental",
      "PersonIdCode": 3007.0,
      "id": 172,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Tornare",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Tornare",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Conseiller municipal de la ville de Gen\u00e8ve: depuis 1979 jusqu'\u00e0 1999; Conseiller administratif et maire de la ville de Gen\u00e8ve: depuis 1999 jusqu'\u00e0 mai 2011; Grand Conseil: depuis novembre 2009 jusqu'\u00e0 janvier 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Gen\u00e8ve",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Manuel",
      "DateOfBirth": "20.04.1951",
      "Citizenship": "Gen\u00e8ve (GE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 56,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3021.0,
      "id": 173,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Knecht",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Knecht",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive der Gemeinde (Gemeinderat) Leibstadt: von Januar 1990 bis Dezember 1997; Legislative des Kantons (Grossrat): von M\u00e4rz 1996 bis Januar 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Leuggern",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Hansj\u00f6rg",
      "DateOfBirth": "24.03.1960",
      "Citizenship": "Leibstadt (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Dr. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sident PS Bourg-en-Lavaux et environs: d\u00e8s 2003; Pr\u00e9sident PS Lavaux-Oron: depuis 2002 jusqu'\u00e0 2012",
      "age": 37,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3020.0,
      "id": 174,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Schwaab",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Schwaab",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Ex\u00e9cutif communal (Municipalit\u00e9) de la Commune de Bourg-en-Lavaux: d\u00e8s juillet 2016; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): depuis mars 2007 jusqu'\u00e0 novembre 2011; L\u00e9gislatif de la Commune de Riex (Conseiller communal): depuis 1999 jusqu'\u00e0 2008; L\u00e9gislatif de la Commune de Bourg-en-Lavaux (Conseiller communal): de mars 2011 \u00e0 juin 2016",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Lausanne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Jean Christophe",
      "DateOfBirth": "23.08.1979",
      "Citizenship": "La Chaux-de-Fonds (NE),Lausanne (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SZ",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin FDP.Die Liberalen Kt. Schwyz: seit Mai 2012; Pr\u00e4sidentin FDP.Die Liberalen Schweiz: seit April 2016",
      "age": 40,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3023.0,
      "id": 175,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "G\u00f6ssi",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "G\u00f6ssi",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Schwyz",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Juni 2004 bis November 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Lucerne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Petra",
      "DateOfBirth": "12.01.1976",
      "Citizenship": "K\u00fcssnacht am Rigi (SZ)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "Mitglied der Evangelischen Synode des Kantons Thurgau seit Juni 1986; Ehrenpr\u00e4sident PLUSPORT Behindertensport Schweiz; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe f\u00fcr Behindertenfragen; Vizepr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Sport; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Journalismus und Demokratie",
      "PersonIdCode": 3024.0,
      "id": 176,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Lohr",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Lohr",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Thurgovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Kreuzlingen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Thurgovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Christian",
      "DateOfBirth": "05.04.1962",
      "Citizenship": "Kreuzlingen (TG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TI",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. rer. soc.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 34,
      "AdditionalActivity": "Co-presidente dell'intergruppo parlamentare Drogenpolitik; co-presidente dell'intergruppo parlamentare Mobilit\u00e0 elettrica; co-presidente dell'intergruppo parlamentare contro il razzismo e la xenofobia; vicepresidente dell'intergruppo parlamentare aeronautica e spazio; Co-presidente dell'intergruppo parlamentare vitivinicolo",
      "PersonIdCode": 3025.0,
      "id": 177,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Romano",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Romano",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Tessin",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislativo Citt\u00e0 di Mendrisio, Consiglio comunale: da aprile 2004 fino ad aprile 2016; Esecutivo Citt\u00e0 di Mendrisio, Municipio, capodicastero Economia e Aziende municipalizzate: a partire da aprile 2016",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Sorengo",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Tessin",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Marco",
      "DateOfBirth": "06.11.1982",
      "Citizenship": "Mendrisio (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "MAS Public Management",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin der SP Wil (SG): von M\u00e4rz 1993 bis M\u00e4rz 1998; Vizepr\u00e4sidentin SP Schweiz: seit September 2012",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3026.0,
      "id": 178,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Gysi",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Gysi",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Stadtparlament Wil (SG): von Januar 1997 bis Dezember 2000; Kantonsrat: von September 1999 bis Mai 2000 und von Juni 2004 bis November 2011; Stadtrat (Exekutive) Wil (SG): von Januar 2001 bis Dezember 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Barbara",
      "DateOfBirth": "14.05.1964",
      "Citizenship": "Buchs (AG),Wil (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "Caporal",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident Wahlkreis Luzern-Land: von Juni 2004 bis April 2009; Pr\u00e4sident FDP Kanton Luzern: von Juni 2008 bis Januar 2016",
      "age": 57,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident Kant. Lehrabschlusspr\u00fcfungs-Kommission Luzern: von 2003 bis Dezember 2012",
      "PersonIdCode": 3029.0,
      "id": 179,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Schilliger",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Schilliger",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Sozialvorsteher Udligenswil: von Juli 1991 bis August 2000: Gemeindepr\u00e4sident Udligenswil: von September 2000 bis Juni 2011; Kantonsrat: von April 2003 bis September 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Udligenswil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Peter",
      "DateOfBirth": "01.06.1959",
      "Citizenship": "Weggis (LU),Udligenswil (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Fourrier",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Generalsekret\u00e4r/Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer SVP Schweiz: von 2001 bis 2008; Vizepr\u00e4sident SVP Kanton Z\u00fcrich: seit 2009",
      "age": 44,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3030.0,
      "id": 180,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Rutz",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Rutz Gregor",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Verfassungsrat Kanton Z\u00fcrich: von Juni 2000 bis Februar 2005; Kantonsrat: von Mai 2011 bis November 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Gregor",
      "DateOfBirth": "12.10.1972",
      "Citizenship": "Wildhaus (SG),Zollikon (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "dipl. Kinderg\u00e4rtnerin",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin der SVP Bezirk Frauenfeld: von April 2006 bis M\u00e4rz 2013; Pr\u00e4sidentin der PR-Kommission SVP Bezirk Frauenfeld: von April 2000 bis April 2006",
      "age": 60,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Pflege",
      "PersonIdCode": 3033.0,
      "id": 181,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Herzog",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Herzog",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Thurgovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons: von Februar 2007 bis Februar 2013; Legislative der Stadt Frauenfeld: von Januar 2009 bis Januar 2013; Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskommission (GFK) des Kantons: von Juni 2008 bis Dezember 2012; Mitglied Primarschulbeh\u00f6rde: von Juni 1997 bis Juli 2009",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Winterthur",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Verena",
      "DateOfBirth": "07.02.1956",
      "Citizenship": "Homburg (TG),Winterthur (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "M.A. in Historischen Wissenschaften",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Mitglied der Gesch\u00e4ftsleitung SP Kanton Bern: 2010 bis M\u00e4rz 2016; Vizepr\u00e4sidentin der SP Bundeshausfraktion: seit Dezember 2015",
      "age": 32,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3034.0,
      "id": 182,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Masshardt",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Masshardt",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Stadt Langenthal (Stadtrat): Januar 2005 bis August 2010; Legislative des Kantons Bern (Grossr\u00e4tin): Juni 2006 bis Januar 2013",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Affoltern am Albis",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Nadine",
      "DateOfBirth": "04.10.1984",
      "Citizenship": "Berne (BE),M\u00fchlethurnen (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Dr. sc. nat. ETH",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sidentin der SP Kanton SG: von 2001 bis 2004; Pr\u00e4sidentin der SP Kanton SG: von 2004 bis 2012",
      "age": 56,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3035.0,
      "id": 183,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Friedl",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Friedl",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Stadt St. Gallen (Gemeinder\u00e4tin): von 1993 bis 1996; Legislative des Kantons (Kantonsr\u00e4tin): von Mai 1996 bis Februar 2013; Pr\u00e4sidentin: von Mai 2000 bis Mai 2001",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "St-Gall",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Claudia",
      "DateOfBirth": "19.07.1960",
      "Citizenship": "St-Gall (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "dipl. Ing. Agr. ETH",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin der SP Kanton Schaffhausen: von 2009 bis 2015",
      "age": 60,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3036.0,
      "id": 184,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Munz",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Munz",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Schaffhouse",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Kantonsr\u00e4tin: seit Januar 2000",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Martina",
      "DateOfBirth": "26.12.1955",
      "Citizenship": "Sulgen (TG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "NE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident UDC Canton de Neuch\u00e2tel: depuis avril 2007 jusqu'\u00e0 f\u00e9vrier 2013; Pr\u00e9sident section UDC Le Locle: d\u00e8s janvier 2009",
      "age": 48,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3037.0,
      "id": 185,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Clottu",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Clottu",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Organe l\u00e9gislatif du Canton de Neuch\u00e2tel: depuis d\u00e9cembre 2005 jusqu'\u00e0 mai 2013",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Neuch\u00e2tel",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Raymond",
      "DateOfBirth": "18.12.1967",
      "Citizenship": "La Sagne (NE),Les Ponts-de-Martel (NE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "MCG",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sident Mouvement Citoyens Genevois: depuis avril 2011 jusq'\u00e0 avril 2016",
      "age": 57,
      "AdditionalActivity": "Membre d'honneur de l'Union du Personnel du Corps de Police du Canton de Gen\u00e8ve (UPCP)",
      "PersonIdCode": 3039.0,
      "id": 186,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Golay",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Mouvement Citoyens Genevois",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Golay",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif cantonal: depuis septembre 2005 jusqu'\u00e0 novembre 2013; Conseiller municipal (Ville de Lancy): depuis 2007 jusqu'\u00e0 2020",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 13,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Gen\u00e8ve",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Roger",
      "DateOfBirth": "23.09.1959",
      "Citizenship": "Le Chenit (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Titulaire du brevet d'avocat, LLM (Columbia Law School)",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 34,
      "AdditionalActivity": "Young Global Leader, World Economic Forum (WEF, 2015)",
      "PersonIdCode": 3040.0,
      "id": 187,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Barazzone",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Barazzone",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif communal (Ville de Gen\u00e8ve): depuis juin 2003 jusqu'\u00e0 janvier 2006; l\u00e9gislatif cantonal: depuis d\u00e9cembre 2005 jusqu'\u00e0 janvier 2013; ex\u00e9cutif communal (Ville de Gen\u00e8ve): d\u00e8s novembre 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Gen\u00e8ve",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Guillaume",
      "DateOfBirth": "13.01.1982",
      "Citizenship": "Avusy (GE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GL",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Dr. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied des Vorstandes FDP Kanton Glarus: seit M\u00e4rz 2014; Mitglied des Vorstandes FDP Glarus S\u00fcd: seit Juni 2014; Vizepr\u00e4sident des Fraktionspr\u00e4sidiums / Mitglied des Fraktionsvorstandes",
      "age": 57,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3041.0,
      "id": 188,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Hefti",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Hefti",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Glaris",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Gemeindepr\u00e4sident Glarus S\u00fcd: von Januar 2011 bis Juni 2014; Gemeindepr\u00e4sident Schwanden: von Juli 2006 bis Dezember 2010; Vizegemeindepr\u00e4sident Schwanden: von Juli 1998 bis Juni 2006; Landrat: seit Januar 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "30.10.1959",
      "Citizenship": "Glarus S\u00fcd (GL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TI",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Dr. iur.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Presidente del PRL Ticino: da febbraio 2000 a gennaio 2010",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "Membro del Rotary Club Locarno; Co-presidente dell'intergruppo parlamentare FILANTROPIA/Fondazioni",
      "PersonIdCode": 3042.0,
      "id": 189,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Merlini",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Merlini",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Tessin",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Consiglio comunale (Minusio): da aprile 1992 ad aprile 1996; Municipio (Minusio): da aprile 1996 ad aprile 2000; Gran Consiglio: da aprile 1995 ad aprile 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Locarno",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Tessin",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Giovanni",
      "DateOfBirth": "27.05.1962",
      "Citizenship": "Minusio (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "--",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "International Executive MBA",
      "MaritalStatusText": "li\u00e9(e) par un partenariat enregistr\u00e9",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 53,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Kuba; Pr\u00e4sident der Interessensgemeinschaft gesellschaftsliberale ParlamentarierInnen",
      "PersonIdCode": 3043.0,
      "id": 190,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Portmann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Portmann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Kantonsrat: von Mai 1995 bis Mai 2014",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00fclach",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Hans-Peter",
      "DateOfBirth": "22.02.1963",
      "Citizenship": "Zurich (ZH),Sempach (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "--",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Dr. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident der FDP Kanton Z\u00fcrich: seit Juni 2008",
      "age": 47,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe gegen Rassismus und Fremdenfeindlichkeit",
      "PersonIdCode": 3044.0,
      "id": 191,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Walti",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Walti Beat",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Kantonsrat Z\u00fcrich: von Mai 1999 bis Dezember 2013; Fraktionspr\u00e4sident: von Juli 2005 bis Mai 2008",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Bauma",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Beat",
      "DateOfBirth": "22.11.1968",
      "Citizenship": "D\u00fcrren\u00e4sch (AG),Zollikon (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "MLaw in Criminal Justice / Lic.\u00e8s sc. sociales",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sidente du PS Lausanne: depuis mars 2008 jusqu'\u00e0 avril 2013; vice-pr\u00e9sidente du groupe socialiste Grand Conseil VD: depuis juin 2012 jusqu'\u00e0 mai 2014; Pr\u00e9sidente de la Commission S\u00e9curit\u00e9 publique du Parti socialiste vaudois; Membre du comit\u00e9 directeur du Parti socialiste vaudois",
      "age": 34,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Psychische Gesundheit",
      "PersonIdCode": 3045.0,
      "id": 192,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Ruiz",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Ruiz Rebecca",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "L\u00e9gislatif Ville de Lausanne: depuis juillet 2006 jusqu'\u00e0 juin 2012; L\u00e9gislatif Canton de Vaud: depuis juillet 2012 jusqu'\u00e0 mai 2014",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Lausanne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Rebecca Ana",
      "DateOfBirth": "04.02.1982",
      "Citizenship": "Lausanne (VD),Ardon (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied der Parteileitung und Qu\u00e4stor der SVP Kanton Z\u00fcrich: seit Mai 2012",
      "age": 50,
      "AdditionalActivity": "Revisor des Komitees EU NO (Gegen einen schleichenden EU Beitritt)",
      "PersonIdCode": 3046.0,
      "id": 193,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Matter",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Matter",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Liestal",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Campagne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "23.03.1966",
      "Citizenship": "Muhen (AG),Sissach (BL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GL",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 55,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3047.0,
      "id": 194,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "H\u00f6sli",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "H\u00f6sli",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Glaris",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Gemeindeschreiber Haslen: von 1982 bis 1986; Gemeinderat Haslen: von 1987 bis 1994; Gemeindepr\u00e4sident Haslen: von 1995 bis 2001; Landrat: von 2001 bis 2009",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Haslen",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Glaris",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Werner",
      "DateOfBirth": "30.08.1961",
      "Citizenship": "Glarus S\u00fcd (GL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Fraktions-Vizepr\u00e4sidium",
      "age": 53,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Geb\u00e4udeTechnik; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Pflege",
      "PersonIdCode": 3051.0,
      "id": 195,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "H\u00e4sler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "H\u00e4sler",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Unterseen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Christine",
      "DateOfBirth": "11.01.1963",
      "Citizenship": "Wilderswil (BE),L\u00fctschental (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "UR",
      "MilitaryRankText": "--",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied des Vorstandes FDP Attinghausen",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Friedensf\u00f6rderung",
      "PersonIdCode": 3052.0,
      "id": 196,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Dittli",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Dittli",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Uri",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Gemeinderat Attinghausen: 1988 - 2002; Gemeindepr\u00e4sident Attinghausen: 1999 - 2002; Regierungsrat des Kantons Uri: 01.06.2004 - 31.05.2016; Landammann des Kantons Uri: 2012 - 2014",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Attinghausen",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Uri",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Josef",
      "DateOfBirth": "11.04.1957",
      "Citizenship": "Attinghausen (UR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "NW",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3054.0,
      "id": 197,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Wicki",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Wicki",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Nidwald",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Gemeinderat Hergiswil: 2000 bis 2006; Gemeindepr\u00e4sident Hergiswil: 2006 bis 2010; Regierungsrat Nidwalden: 2010 bis 2016",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Lucerne",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Hans",
      "DateOfBirth": "18.02.1964",
      "Citizenship": "Menznau (LU),Horw (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 55,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3053.0,
      "id": 198,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Hegglin",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Hegglin Peter",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zoug",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Edlibach",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zoug",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Peter",
      "DateOfBirth": "25.12.1960",
      "Citizenship": "Menzingen (ZG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VS",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. en droit",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand; membre du Comit\u00e9 central de l'UDC Suisse",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3055.0,
      "id": 199,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Addor",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Addor",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Valais",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil: 2005-2015; Conseiller communal \u00e0 Savi\u00e8se: 2009-2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Lausanne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Jean-Luc",
      "DateOfBirth": "22.04.1964",
      "Citizenship": "Ste-Croix (VD),Savi\u00e8se (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "UR",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Dipl. Bauingenieur FH, MAS Wirtschaftsingenieur FH",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 38,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3057.0,
      "id": 200,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Arnold",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Arnold",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Uri",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons Uri: von September 2006 bis Juli 2010; Exekutive des Kantons Uri: von August 2010 bis Mai 2016",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Altdorf",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Uri",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 1.0,
      "FirstName": "Beat",
      "DateOfBirth": "24.04.1978",
      "Citizenship": "Untersch\u00e4chen (UR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "Fourrier",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 37,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3062.0,
      "id": 201,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Buffat",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Buffat",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Conseiller g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Vuarrens de 1998 \u00e0 2005 ; Conseiller communal \u00e0 Crissier de 2007 \u00e0 2012 ; D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois de 2007 \u00e0 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Yverdon-les-Bains",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Micha\u00ebl",
      "DateOfBirth": "27.09.1979",
      "Citizenship": "Vuarrens (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Ma\u00eetre",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vice-pr\u00e9sidence UDC canton de Berne; Secr\u00e9tariat UDC Jura bernois",
      "age": 37,
      "AdditionalActivity": "R\u00e9daction locale pour le Journal du Jura depuis 1999",
      "PersonIdCode": 3063.0,
      "id": 202,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "B\u00fchler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "B\u00fchler",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Maire de la Municipalit\u00e9 de Cort\u00e9bert (BE); Membre du Conseil du Jura bernois: jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2015; D\u00e9put\u00e9 du canton de Berne: jusqu'\u00e0 d\u00e9cembre 2015; Conseiller municipal de Cort\u00e9bert: de 1998 \u00e0 2010",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Bienne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Manfred",
      "DateOfBirth": "10.04.1979",
      "Citizenship": "Aeschi b. Spiez (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Eidg. dipl. Zimmermeister",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident SVP Kanton Aargau: seit 2012",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3064.0,
      "id": 203,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Burgherr",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Burgherr",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Vizeammann in Wiliberg: von 1992 bis 2000; Grossrat Kt. Aargau: von 1997 bis 2015; Kommission Bildung , Kultur und Sport von 1997 bis 2005; Kommission Fachhochschule: von 1997 bis 2001; Kommissionspr\u00e4sident GPK: von 2005 bis 2009; Kommissionsmitglied Volkswirtschaft und Abgaben: von 2009 bis 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zofingen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "01.08.1962",
      "Citizenship": "Schmiedrued (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TI",
      "MilitaryRankText": "Sergent",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. rer. pol.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vicepresidente cantonale del UDC dal 2006 al 2008; capogruppo del UDC in Granconsiglio dal 2011 al 2014",
      "age": 42,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3067.0,
      "id": 204,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Chiesa",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Chiesa",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Tessin",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Lugano",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Tessin",
      "NativeLanguage": "I",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Marco",
      "DateOfBirth": "10.10.1974",
      "Citizenship": "Lugano (TI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SZ",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 35,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3069.0,
      "id": 205,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Dettling",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Dettling",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Schwyz",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons Schwyz (Kantonsrat)",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Einsiedeln",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Schwyz",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Marcel",
      "DateOfBirth": "01.02.1981",
      "Citizenship": "Oberiberg (SZ)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "s\u00e9par\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident SVP Stadt Bremgarten (AG)",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3074.0,
      "id": 206,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Glarner",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Glarner",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Gemeindeammann Gemeinde Oberwil-Lieli: Pr\u00e4sident RFO / ZSO Mutschellen",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Glaris",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Glaris",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Andreas",
      "DateOfBirth": "09.10.1962",
      "Citizenship": "Diesbach (GL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident SVP Kanton Luzern; Parteileitung SVP Schweiz (Verantwortlich f\u00fcr Finanz- und Steuerfragen): seit April 2016",
      "age": 53,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Geb\u00e4udeTechnik; Co-Pr\u00e4sident Parl Digi Gruppe (Parlamentarische Gruppe Digital); Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Auslandschweizer; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Digitale Nachhaltigkeit",
      "PersonIdCode": 3076.0,
      "id": 207,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Gr\u00fcter",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Gr\u00fcter",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Kantonsrat des Kantons Luzern: von Juni 2015 bis November 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Lucerne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Franz",
      "DateOfBirth": "29.07.1963",
      "Citizenship": "Ruswil (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Sergent",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "Junge Schweizerische Volkspartei Kanton Bern: Pr\u00e4sident; Schweizerische Volkspartei Stadt Bern: Vizepr\u00e4sident; Vorstand SVP Kanton Bern; Zentralvorstand SVP Schweiz",
      "age": 35,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3078.0,
      "id": 208,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Hess",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Hess Erich",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons Bern (Grosser Rat) ; Mitglied Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskommission Grosser Rat Kanton Bern; Mitglied Stadtrat Bern; Mitglied Aufsichtskommission Stadtrat Bern",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "D\u00fcrrenroth",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Erich",
      "DateOfBirth": "25.03.1981",
      "Citizenship": "D\u00fcrrenroth (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SO",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9-chef",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "BA in Architektur BFH",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Zentralvorstand der SVP Schweiz",
      "age": 34,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3080.0,
      "id": 209,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Imark",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Imark",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Soleure",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons (Kantonsrat): von 2001 bis Oktober 2015; Kantonsratspr\u00e4sident: 2012;  Vizepr\u00e4sident der SVP Fraktion: von 2005 bis 2011; Pr\u00e4sident SVP-Fraktion: von 2013 bis 2015; Ratsleitung (B\u00fcro): von 2010 bis Oktober 2015; Vorsitzender Ratsleitung (B\u00fcro): 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Breitenbach",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Soleure",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Christian",
      "DateOfBirth": "29.01.1982",
      "Citizenship": "Himmelried (SO)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sidentin der SVP Kanton St. Gallen; Pr\u00e4sidentin der SVP Kreispartei See-Gaster",
      "age": 48,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3081.0,
      "id": 210,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Keller-Inhelder",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Keller-Inhelder",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Kantonsrat des Kantons St. Gallen: von Februar 2000 bis Oktober 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "M\u00e4nnedorf",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Barbara",
      "DateOfBirth": "24.08.1968",
      "Citizenship": "Sennwald (SG),Baden (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. phil. I",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 51,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3082.0,
      "id": 211,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "K\u00f6ppel",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "K\u00f6ppel",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Roger",
      "DateOfBirth": "21.03.1965",
      "Citizenship": "K\u00fcsnacht (ZH),Widnau (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GR",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. oec. HSG",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Mitglied der Parteileitung: seit Oktober 2015",
      "age": 47,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3085.0,
      "id": 212,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Martullo-Blocher",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Martullo",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Grisons",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "M\u00e4nnedorf",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Magdalena",
      "DateOfBirth": "13.08.1969",
      "Citizenship": "Schattenhalb (BE),Meilen (ZH),Zurich (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Maitre agriculteur",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 51,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3089.0,
      "id": 213,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Nicolet",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Nicolet",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois: depuis septembre 2008 jusqu'\u00e0 novembre 2015; Pr\u00e9sident du Parlement vaudois: depuis  juillet 2014 jusqu'\u00e0 juin 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Lignerolle",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Jacques",
      "DateOfBirth": "24.10.1965",
      "Citizenship": "Lignerolle (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "FR",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Maitre agriculteur",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 56,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3090.0,
      "id": 214,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Page",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Page",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Fribourg",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Ex\u00e9cutif communal (Conseiller communal): depuis 1991 jusqu'\u00e0 2006; L\u00e9gislatif cantonal (Grand Conseil): d\u00e8s 1996",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Riaz",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Fribourg",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Pierre-Andr\u00e9",
      "DateOfBirth": "19.04.1960",
      "Citizenship": "Ch\u00e2tonnaye (FR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VS",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident SVP Oberwallis (SVPO)",
      "age": 45,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3091.0,
      "id": 215,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Ruppen",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Ruppen",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Valais",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Gemeinderat Naters (Exekutive); Fraktionschef SVPO im Grossrat des Kantons Wallis: bis November 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Sierre",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Valais",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Franz",
      "DateOfBirth": "24.02.1971",
      "Citizenship": "Naters (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BE",
      "MilitaryRankText": "Colonel",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Ing. Agr. FH / Chefexperte Landwirtschaft",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Parteipr\u00e4sident SVP Kanton Bern; Mitglied Leitender Ausschuss SVP Schweiz; Mitglied Zentralvorstand SVP Schweiz; Vorstandsmitglied SVP Wahlkreis Mittelland-Nord, Kanton Bern; Vorstandsmitglied SVP Verwaltungskreis Mittelland, Bern; Vorstandsmitglied SVP Sektion Region Fraubrunnen",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "Mitglied parlamentarische Landwirtschaftskommission SVP Schweiz",
      "PersonIdCode": 3092.0,
      "id": 216,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Salzmann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Salzmann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Berne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Gurtendorf bei Wabern",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Werner",
      "DateOfBirth": "05.11.1962",
      "Citizenship": "Eggiwil (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BL",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Eidg. dipl. Malermeisterin",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 43,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3095.0,
      "id": 217,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Sollberger",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Sollberger",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Campagne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Gemeinder\u00e4tin von Bubendorf: von Juli 2008 bis Juni 2016; Landr\u00e4tin des Kantons Basel-Landschaft: von Juli 2011 bis November 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Zofingen",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Sandra",
      "DateOfBirth": "27.10.1973",
      "Citizenship": "Bubendorf (BL),Rothenburg (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. iur. LL.M.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Vorstand SVP Kanton Z\u00fcrich; Vorstand SVP Bezirk Dielsdorf",
      "age": 40,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3096.0,
      "id": 218,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Steinemann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Steinemann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Dielsdorf",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Barbara",
      "DateOfBirth": "18.06.1976",
      "Citizenship": "R\u00fcmlang (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident SVP der Stadt Z\u00fcrich: seit Mai 2016",
      "age": 44,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3097.0,
      "id": 219,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Tuena",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Tuena",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Stadt Z\u00fcrich (Gemeinderat): von April 1998 bis November 2015; Legislative des Kantons Z\u00fcrich (Kantonsrat): von April 2015 bis November 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Mauro",
      "DateOfBirth": "25.01.1972",
      "Citizenship": "Poschiavo (GR),Zurich (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "Prof. Dr. iur., Rechtsanwalt, LL.M., MBA",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 46,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sident des Kuratoriums Blau-Weiss, Z\u00fcrich; Vizepr\u00e4sident des Vereins Aktive Senioren; Pr\u00e4sident der Parlamentarische Gruppe Luft- und Raumfahrt",
      "PersonIdCode": 3098.0,
      "id": 220,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Vogt",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Vogt",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Kantonsrat des Kantons Z\u00fcrich: von April 2011 bis November 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Winterthur",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Hans-Ueli",
      "DateOfBirth": "05.12.1969",
      "Citizenship": "Wangen (SZ)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "eidg. dipl. Kaminfegermeister",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 50,
      "AdditionalActivity": "Ehrenpr\u00e4sident RMVZOL (Rad- und Motorfahrerverband am Z\u00fcrichsee, Oberland und Linthgebiet)",
      "PersonIdCode": 3099.0,
      "id": 221,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Walliser",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Walliser",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Gemeindepr\u00e4sident & Finanzvorstand der Gemeinde Volketswil: 2002-2017; Mitglied des Gemeindepr\u00e4sidentenverbandes des Bezirks Uster 2002-2017; Kantonsrat des Standes Z\u00fcrich: 1999 bis 2016; M Kommission f\u00fcr Justiz und \u00f6ffentliche Sicherheit: 1999 bis 2003; P der Kommission f\u00fcr Staat und Gemeinden 2003 bis 2007; VP Aufsichtskommission \u00fcber die wirtschaftlichen Unternehmen (ZKB, EKZ, GVZ): 2007 bis 2010; Spezialkommission NFA: 2007; M der GL: 2008 bis 2014; VP der Parl. Untersuchungskomm. BVK (PUK BVK): 2010 bis 2012; Kantonsratspr\u00e4sident: 2013 bis 2014; M der Finanzkommission: 2014 bis 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Volketswil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Bruno",
      "DateOfBirth": "11.04.1966",
      "Citizenship": "Mosnang (SG),Volketswil (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "Officier sp\u00e9cialis\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Mitglied des Kantonalvorstands SVP Z\u00fcrich",
      "age": 49,
      "AdditionalActivity": "Mitglied der Gesellschaft Schweiz-Israel",
      "PersonIdCode": 3101.0,
      "id": 222,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Zanetti",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Zanetti Claudio",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00fclach",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Claudio",
      "DateOfBirth": "16.06.1967",
      "Citizenship": "Poschiavo (GR),Lucerne (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AR",
      "MilitaryRankText": "Fourrier aD",
      "PartyAbbreviation": "UDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vorstandsmitglied SVP Herisau",
      "age": 37,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3102.0,
      "id": 223,
      "ParlGroupName": "Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre",
      "LastName": "Zuberb\u00fchler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Union D\u00e9mocratique du Centre",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Zuberb\u00fchler",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Appenzell Rh.-Ext.",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Einwohnerrat (Legislative) der Gemeinde Herisau: von 1999 bis 2011; Kantonsrat (Legislative) des Kantons Appenzell Ausserrhoden: von 2011 bis 2016",
      "ParlGroupAbbreviation": "V",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Herisau",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 2,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Appenzell Rh.-Ext.",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "David",
      "DateOfBirth": "20.02.1979",
      "Citizenship": "Urn\u00e4sch (AR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vizepr\u00e4sident der CVP des Kantons St. Gallen",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3056.0,
      "id": 224,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Ammann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Ammann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Exekutive (Gemeindepr\u00e4sident) R\u00fcthi (SG): seit 1997",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Altst\u00e4tten",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Thomas",
      "DateOfBirth": "13.07.1964",
      "Citizenship": "Kirchberg (SG),Oberriet (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. phil. I, dipl. Gymnasiallehrerin",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin CVP Stadt Luzern seit 2014; Vizepr\u00e4sidentin CVP-Fraktion Kantonsrat von 2009 bis 2015",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3075.0,
      "id": 225,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Gm\u00fcr-Sch\u00f6nenberger",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Gm\u00fcr-Sch\u00f6nenberger",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons Luzern von 2007 bis 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Wattwil",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "St-Gall",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 4.0,
      "FirstName": "Andrea",
      "DateOfBirth": "17.07.1964",
      "Citizenship": "Lucerne (LU),Amden (SG),Kirchberg (SG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "Premier-lieutenant",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Doctorat en Economie et Adm. d'Entreprise",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Co-pr\u00e9sidence PDC Vaud",
      "age": 66,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Turquie",
      "PersonIdCode": 3060.0,
      "id": 226,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "B\u00e9gl\u00e9",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "B\u00e9gl\u00e9",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 6.0,
      "FirstName": "Claude",
      "DateOfBirth": "04.12.1949",
      "Citizenship": "Liestal (BL),Lausanne (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VS",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Membre du Conseil de parti du PDC Valais romand; d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au PDC Suisse",
      "age": 45,
      "AdditionalActivity": "Ancienne cheffe de projet HES en management sant\u00e9 social",
      "PersonIdCode": 3083.0,
      "id": 227,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Marchand-Balet",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Marchand",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Valais",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Pr\u00e9sidente de Grimisuat: d\u00e8s 2009; vice-pr\u00e9sidente de Grimisuat: depuis 2005 jusqu'\u00e0 2008; conseill\u00e8re communale de Grimisuat: depuis 2001 jusqu'\u00e0 2004; d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil: depuis 2013 jusqu'\u00e0 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Sion",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Valais",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "G\u00e9raldine",
      "DateOfBirth": "18.01.1971",
      "Citizenship": "Grimisuat (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "BS",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "BastA",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Ehem. Fraktionspr\u00e4sidentin Gr\u00fcnes B\u00fcndnis Basel-Stadt",
      "age": 36,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Beziehungen zum kurdischen Volk; Co-Pr\u00e4sidentin der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-T\u00fcrkei",
      "PersonIdCode": 3058.0,
      "id": 228,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Arslan",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Gr\u00fcne (Basels starke Alternative)",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Arslan",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "B\u00e2le-Ville",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Grossr\u00e4tin Kanton Basel-Stadt: seit Februar 2005; Mitglied der Justiz-, Sicherheits- und Sportkommission (JSSK), Kanton Basel-Stadt: seit 2007; Mitglied der Begnadigungskommission, Kanton Basel-Stadt: seit 2013",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Erzincan",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 14,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "NaN",
      "NativeLanguage": "Tr",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Sibel",
      "DateOfBirth": "23.06.1980",
      "Citizenship": "B\u00e2le (BS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "dipl. Umweltnaturwissenschaftler ETH",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "2005 - 2009: Pr\u00e4s. der Gr\u00fcnen Aargau; 2008 - 2011: Pr\u00e4s. Gr\u00fcne Bezirk Baden; 2013 - 2016: Pr\u00e4s. Gr\u00fcnen Aargau",
      "age": 39,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3072.0,
      "id": 229,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Fricker",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Fricker",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "2002 - 2006: Mitglied des Parlaments der Stadt Baden (Einwohnerrat), Mitglied der Natur- und Umweltkomm. (Partei: team baden); 2007 - 2010: Mitglied des Parlaments des Kantons Aargau (Grosser Rat), Mitglied der Komm. f\u00fcr Aufgaben- und Finanzplanung, Mitglied der Komm. f\u00fcr Gesundheit und Sozialwesen, Mitglied der Arbeitsgruppe WOV (Wirkungsorientierte Verwaltungsf\u00fchrung) (Partei: Gr\u00fcne); 2010 - 2011: Mitglied des Parlaments der Stadt Baden (Einwohnerrat), Mitglied der Strategiekomm. (Partei: team baden); 2014 - 2015: Mitglied des Parlaments der Stadt Baden (Einwohnerrat) (Partei: team baden).",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Sch\u00f6nenwerd",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Soleure",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Jonas",
      "DateOfBirth": "30.03.1977",
      "Citizenship": "Baden (AG),Rupperswil (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PES",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Membre du bureau des Jeunes Verts genevois: 2009-2011; membre du comit\u00e9 directeur cantonal des Verts genevois: depuis avril 2010 jusqu'\u00e0 avril 2014; pr\u00e9sidente des Verts genevois: depuis avril 2014 jusqu'\u00e0 mars 2016; Vice-pr\u00e9sidente des Verts suisse: d\u00e8s avril 2016",
      "age": 28,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3086.0,
      "id": 230,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "Mazzone",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti \u00e9cologiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Mazzone",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Conseill\u00e8re municipale (d\u00e9lib\u00e9ratif), Ville du Grand-Saconnex: depuis juin 2011 jusqu'\u00e0 juillet 2013; D\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil (l\u00e9gislatif), Canton de Gen\u00e8ve: depuis novembre 2013 juxqu'\u00e0 novembre 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "20-29",
      "PlaceOfBirthCity": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 6,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 1,
      "PlaceOfBirthCanton": "Gen\u00e8ve",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Lisa",
      "DateOfBirth": "25.01.1988",
      "Citizenship": "Versoix (GE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "NE",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Lic. en droit, brevet d'avocat",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3059.0,
      "id": 231,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Bauer",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Bauer",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil neuch\u00e2telois: jusqu'\u00e0 octobre 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Neuch\u00e2tel",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Philippe",
      "DateOfBirth": "09.04.1962",
      "Citizenship": "Neuch\u00e2tel (NE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sidence section Vaud",
      "age": 50,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire vitivinicole; Co-pr\u00e9sident du groupe d\u2019amiti\u00e9 parlementaire Suisse-Catalogne",
      "PersonIdCode": 3061.0,
      "id": 232,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Borloz",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Borloz",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois depuis 2002 jusqu'\u00e0 2015; Municipal de la commune d'Aigle depuis 1998 jusqu'\u00e0 2006",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Aigle",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Fr\u00e9d\u00e9ric",
      "DateOfBirth": "22.04.1966",
      "Citizenship": "Ormont-Dessous (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. iur., LL.M., Rechtsanwalt",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Mitglied der Gesch\u00e4ftsleitung der FDP.Die Liberalen Aargau seit 1999; Pr\u00e4sident Jungfreisinnige Aargau von 1999 bis 2002; Vizepr\u00e4sident der FDP.Die Liberalen Aargau von 2003 bis 2010; Pr\u00e4sident der FDP.Die Liberalen Aargau von 2010 bis 2013",
      "age": 41,
      "AdditionalActivity": "Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Elektromobilit\u00e4t; Vize-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Schweiz-Aserbeidschan",
      "PersonIdCode": 3065.0,
      "id": 233,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Burkart",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Burkart",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Grossrat des Kantons Aargau von 2001 bis 2015; Grossratspr\u00e4sident 2014",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Baden",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Argovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Thierry",
      "DateOfBirth": "21.08.1975",
      "Citizenship": "Baden (AG),M\u00fchlau (AG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "SG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 36,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3070.0,
      "id": 234,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Dobler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Dobler",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "St-Gall",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "M\u00e4nnedorf",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Marcel",
      "DateOfBirth": "29.08.1980",
      "Citizenship": "Appenzell (AI)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 52,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3073.0,
      "id": 235,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Genecand",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Genecand",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Assembl\u00e9e Constituante genevoise: d\u00e9put\u00e9 depuis 2008 jusqu'en 2012; Grand Conseil genevois: d\u00e9put\u00e9 depuis 2013 jusqu'en 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Gen\u00e8ve",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 5.0,
      "FirstName": "Beno\u00eet",
      "DateOfBirth": "28.01.1964",
      "Citizenship": "Plan-les-Ouates (GE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "TG",
      "MilitaryRankText": "Caporal",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "divorc\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vize-Pr\u00e4sident der FDP Thurgau; Pr\u00e4sident der FDP Bezirk Arbon",
      "age": 64,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3079.0,
      "id": 236,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Hess",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Hess Hermann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Thurgovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Mitglied des Grossen Rates (Legislative) des Kantons Thurgau: seit 2012",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Frauenfeld",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Thurgovie",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Hermann",
      "DateOfBirth": "22.12.1951",
      "Citizenship": "Amriswil (TG)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VS",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Master en droit",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "Membre du comit\u00e9 directeur du PLR VS; Membre du comit\u00e9 de l'Union des Ind\u00e9pendants (VS); Vice-pr\u00e9sident du PLR suisse: d\u00e8s avril 2016",
      "age": 32,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3088.0,
      "id": 237,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Nantermod",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Nantermod",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Valais",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Lausanne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Philippe",
      "DateOfBirth": "27.03.1984",
      "Citizenship": "Troistorrents (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VD",
      "MilitaryRankText": "Lieutenant-colonel",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. \u00e8s lettres",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 51,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Politique familiale; Co-pr\u00e9sident de groupe d'amiti\u00e9 parlementaire Suisse-Croatie; Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-Turquie",
      "PersonIdCode": 3100.0,
      "id": 238,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Wehrli",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Wehrli",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Vaud",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "D\u00e9put\u00e9 au Grand conseil vaudois: depuis juillet 2002 jusqu'\u00e0 novembre 2015, pr\u00e9sident durant la l\u00e9gislature 2013- 2014; Conseiller municipal de la Commune de Montreux: depuis juillet 2001 jusqu'\u00e0 juin 2011; Syndic de la Commune de Montreux: d\u00e8s  juillet 2011",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Montreux",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Vaud",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 5.0,
      "FirstName": "Laurent",
      "DateOfBirth": "04.06.1965",
      "Citizenship": "Montreux (VD)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GE",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. \u00e8s sc. pol.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 61,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3071.0,
      "id": 239,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Fehlmann Rielle",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Fehlmann Rielle",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Gen\u00e8ve",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Conseill\u00e8re municipale de la Ville de Gen\u00e8ve: jusqu'\u00e0 novembre 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Ch\u00eane-Bougeries",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Gen\u00e8ve",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Laurence",
      "DateOfBirth": "11.09.1955",
      "Citizenship": "Gen\u00e8ve (GE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "Prof. Dr. rer. pol.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 66,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3077.0,
      "id": 240,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Guldimann",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Guldimann",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "60-69",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 5,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Tim",
      "DateOfBirth": "19.09.1950",
      "Citizenship": "Lostorf (SO)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "lic. phil.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 42,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3084.0,
      "id": 241,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Marti",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Marti",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Gemeinder\u00e4tin, Fraktionspr\u00e4sidentin Stadt Z\u00fcrich: bis November 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Min Li",
      "DateOfBirth": "01.06.1974",
      "Citizenship": "Zurich (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "MSc in Human- und Wirtschaftsgeographie",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "Co-Pr\u00e4sidium SP Winterthur: seit M\u00e4rz 2014; Mitglied GL SP Kt. Z\u00fcrich: von Mai 2014 bis Mai 2016; Vizepr\u00e4sidentin JUSO Schweiz: von August 2009 bis M\u00e4rz 2013",
      "age": 29,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3087.0,
      "id": 242,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Meyer",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Meyer Mattea",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative der Gemeinde Winterthur (Grosser Gemeinderat): von Mai 2010 bis Mai 2011; Legislative des Kantons (Kantonsrat): von Mai 2011 bis November 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "20-29",
      "PlaceOfBirthCity": "B\u00e2le",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 1,
      "PlaceOfBirthCanton": "B\u00e2le-Ville",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 0.0,
      "FirstName": "Mattea",
      "DateOfBirth": "09.11.1987",
      "Citizenship": "Villmergen (AG),Opfikon (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sidentin der SP Bezirk B\u00fclach: seit 2008",
      "age": 48,
      "AdditionalActivity": "Pr\u00e4sidentin Dachverband Flugl\u00e4rmschutz (DVFS), Weisslingen (ZH); Stiftungsr\u00e4tin der Stiftung \"M\u00e4rtplatz\", Rorbas (ZH)",
      "PersonIdCode": 3094.0,
      "id": 243,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Seiler Graf",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Seiler Graf",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Stadtr\u00e4tin Kloten (Exekutive)",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Zurich",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Priska",
      "DateOfBirth": "29.08.1968",
      "Citizenship": "Kloten (ZH),Rafz (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "GR",
      "MilitaryRankText": "Sergent-major",
      "PartyAbbreviation": "PBD",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 53,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3066.0,
      "id": 244,
      "ParlGroupName": "Groupe BD",
      "LastName": "Campell",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Campell",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Grisons",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Gemeindepr\u00e4sident S-chanf; Legislative Kanton Graub\u00fcnden (Grossrat): von 2006 bis 2015; Kreisrat Oberengadin",
      "ParlGroupAbbreviation": "BD",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Cinuos-chel",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 8,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Grisons",
      "NativeLanguage": "RM",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Duri",
      "DateOfBirth": "05.04.1963",
      "Citizenship": "S-chanf (GR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "NE",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PdT",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e9sident du parti ouvrier populaire du canton de Neuch\u00e2tel",
      "age": 56,
      "AdditionalActivity": "Co-pr\u00e9sident de l'intergroupe parlementaire Suisse-ALBA",
      "PersonIdCode": 3068.0,
      "id": 245,
      "ParlGroupName": "Groupe des Verts",
      "LastName": "de la Reussille",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti Suisse du travail",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "de la Reussille",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Neuch\u00e2tel",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Conseiller communal depuis 1996; d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil neuch\u00e2telois depuis 1999 jusqu'\u00e0 novembre 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "G",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "La Chaux-de-Fonds",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 15,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Neuch\u00e2tel",
      "NativeLanguage": "F",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Denis",
      "DateOfBirth": "24.10.1960",
      "Citizenship": "Tramelan (BE)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Dr.",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 50,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3103.0,
      "id": 246,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Sauter",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "f",
      "OfficialName": "Sauter",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Kantonsrat des Kantons Z\u00fcrich: von Oktober 2004 bis November 2015; Wahlb\u00fcro Gemeinde Flurlingen: 1991-1998",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Schaffhouse",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Schaffhouse",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Regine",
      "DateOfBirth": "16.04.1966",
      "Citizenship": "Arbon (TG),K\u00fcsnacht (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-10-18T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PSS",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "c\u00e9libataire",
      "AdditionalMandate": "Co-Pr\u00e4sident der SP Kreis 5 der Stadt Z\u00fcrich: von April 2008 bis April 2012",
      "age": 40,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3104.0,
      "id": 247,
      "ParlGroupName": "Groupe socialiste",
      "LastName": "Barrile",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti socialiste suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Barrile",
      "DateOath": "2015-12-08T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Legislative des Kantons Z\u00fcrich: von August 2010 bis November 2015",
      "ParlGroupAbbreviation": "S",
      "AgeCategoryText": "40-49",
      "PlaceOfBirthCity": "Winterthur",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-12-08T00:00:00",
      "PartyColor": 3,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 3,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Angelo",
      "DateOfBirth": "22.08.1976",
      "Citizenship": "Pfungen (ZH)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-01T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "VS",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "lic. iur.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Vorstandsmitglied CVP Oberwallis",
      "age": 53,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3105.0,
      "id": 248,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Rieder",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Rieder",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Valais",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Wiler (L\u00f6tschen)",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Valais",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Beat",
      "DateOfBirth": "12.02.1963",
      "Citizenship": "Wiler (L\u00f6tschen) (VS)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-08T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "FR",
      "MilitaryRankText": "Capitaine",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Dr. iur., LL. M.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 59,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3106.0,
      "id": 249,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Vonlanthen",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Vonlanthen",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Fribourg",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Legislative des Kantons Freiburg: von 1996 bis 2004; Exekutive des Kantons Freiburg: seit 2004; Staatsratspr\u00e4sident des Kantons Freiburg: 2010 und 2014",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Saint-Antoine",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Fribourg",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Beat",
      "DateOfBirth": "08.04.1957",
      "Citizenship": "Saint-Antoine (FR),Heitenried (FR)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-15T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "OW",
      "MilitaryRankText": "Soldat",
      "PartyAbbreviation": "PDC",
      "TitleText": "Eidg. dipl. Steuerexperte",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3107.0,
      "id": 250,
      "ParlGroupName": "Groupe PDC",
      "LastName": "Ettlin",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Ettlin Erich",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Obwald",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "Mitglied der kantonalen Steuerrekurskommission; Mitglied der Gemeinde-Finanzkommission",
      "ParlGroupAbbreviation": "C",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Kerns",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 4,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Obwald",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 2.0,
      "FirstName": "Erich",
      "DateOfBirth": "30.05.1962",
      "Citizenship": "Kerns (OW)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-15T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "LU",
      "MilitaryRankText": "Appoint\u00e9-chef",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "NaN",
      "MaritalStatusText": "NaN",
      "AdditionalMandate": "Pr\u00e4sident FDP.Die Liberalen Hitzkirch",
      "age": 32,
      "AdditionalActivity": "FDP.Die Liberalen Kanton Luzern - Bindeglied zwischen Luzern und Bern",
      "PersonIdCode": 3108.0,
      "id": 251,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "M\u00fcller",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "M\u00fcller Damian",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Lucerne",
      "CouncilAbbreviation": "CE",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "30-39",
      "PlaceOfBirthCity": "Ermensee",
      "CouncilName": "Conseil des Etats",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 2,
      "PlaceOfBirthCanton": "Lucerne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": "NaN",
      "FirstName": "Damian",
      "DateOfBirth": "25.10.1984",
      "Citizenship": "Ermensee (LU)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-22T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "AG",
      "MilitaryRankText": "NaN",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "Eidg. dipl. Elektroinstallateur",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "Parteipr\u00e4siddent der FDP Aargau",
      "age": 54,
      "AdditionalActivity": "Experte Lehrabschlusspr\u00fcfung VAEI: von 1993 bis 2007; Obmann Segelfluggruppe Lenzburg (AeCA): von 1999 bis 2009; Co-Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Gruppe Geb\u00e4udeTechnik",
      "PersonIdCode": 3109.0,
      "id": 252,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Jauslin",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Jauslin",
      "DateOath": "2015-11-30T00:00:00",
      "CantonName": "Argovie",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "Einwohnerrat Wohlen: von 1998 bis 2006; Pr\u00e4sident GPK Wohlen: von 1998 bis 2001; Gemeinderat Wohlen: von 2007 bis 2013; Vizeammann Wohlen: von 2010 bis 2013;  Pr\u00e4sident der Strategiekommission Wohlen: von 2007 bis 2013; Mitglied Grosser Rat Kanton Aargau: von 2009 bis 2015; Mitglied Kommission AVW (Allgemeine Verwaltung): von 2009 bis 2015 (Pr\u00e4sident: von 2013 bis 2015)",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Winterthur",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-11-30T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Zurich",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Matthias Samuel",
      "DateOfBirth": "20.04.1962",
      "Citizenship": "Muttenz (BL)"
    },
    {
      "DateElection": "2015-11-22T00:00:00",
      "IdPredecessor": "NaN",
      "CantonAbbreviation": "ZH",
      "MilitaryRankText": "--",
      "PartyAbbreviation": "PLR",
      "TitleText": "lic. rer. pol.",
      "MaritalStatusText": "mari\u00e9(e)",
      "AdditionalMandate": "NaN",
      "age": 58,
      "AdditionalActivity": "NaN",
      "PersonIdCode": 3110.0,
      "id": 253,
      "ParlGroupName": "Groupe lib\u00e9ral-radical",
      "LastName": "Bigler",
      "ParlGroupFunctionText": "Membre",
      "PartyName": "PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux",
      "GenderAsString": "m",
      "OfficialName": "Bigler",
      "DateOath": "2015-12-08T00:00:00",
      "CantonName": "Zurich",
      "CouncilAbbreviation": "CN",
      "Mandates": "NaN",
      "ParlGroupAbbreviation": "RL",
      "AgeCategoryText": "50-59",
      "PlaceOfBirthCity": "Berne",
      "CouncilName": "Conseil national",
      "DateOfDeath": "NaN",
      "DateJoining": "2015-12-08T00:00:00",
      "PartyColor": 5,
      "DateResignation": "NaN",
      "AgeCategory": 4,
      "PlaceOfBirthCanton": "Berne",
      "NativeLanguage": "D",
      "DateLeaving": "NaN",
      "NumberOfChildren": 3.0,
      "FirstName": "Hans-Ulrich",
      "DateOfBirth": "05.04.1958",
      "Citizenship": "Worb (BE)"
    }
  ],
  "links": []
}