{"2023":{"PersonNumber":724,"FirstName":"Daniel","LastName":"Br\u00e9laz","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"04.01.1950","Age":66,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":21367,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":45,"InterventionPerSession":1.0227272727},"2061":{"PersonNumber":466,"FirstName":"Anita","LastName":"Fetz","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"19.03.1957","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BS","CantonName":"B\u00e2le-Ville","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4603,"FirstSessionDate":"2000-06-05","Seniority":6051,"TotalWords":401591,"NbrSessions":81,"TotalInterventions":1006,"InterventionPerSession":12.4197530864},"2129":{"PersonNumber":487,"FirstName":"Susanne","LastName":"Leutenegger Oberholzer","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"06.03.1948","Age":68,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BL","CantonName":"B\u00e2le-Campagne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":384897,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":1279,"InterventionPerSession":15.4096385542},"2143":{"PersonNumber":172,"FirstName":"Paul","LastName":"Rechsteiner","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"26.08.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-15T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":210298,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":431,"InterventionPerSession":5.1927710843},"2147":{"PersonNumber":173,"FirstName":"Maximilian","LastName":"Reimann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"07.05.1942","Age":74,"AgeCategory":6,"AgeCategoryText":"70+","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":211973,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":583,"InterventionPerSession":7.0240963855},"2287":{"PersonNumber":74,"FirstName":"Christoph","LastName":"Eymann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"15.01.1951","Age":65,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BS","CantonName":"B\u00e2le-Ville","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLD","PartyName":"Parti lib\u00e9ral d\u00e9mocrate","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":5829,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":17,"InterventionPerSession":0.2048192771},"2292":{"PersonNumber":91,"FirstName":"Ulrich","LastName":"Giezendanner","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"31.10.1953","Age":63,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":43137,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":276,"InterventionPerSession":3.3253012048},"2310":{"PersonNumber":146,"FirstName":"Ueli","LastName":"Maurer","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"01.12.1950","Age":65,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CF","DateElection":"2008-12-10T00:00:00","DateJoining":"2008-12-10T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":null,"ParlGroupName":null,"ParlGroupFunctionText":null,"PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4609,"FirstSessionDate":"2001-09-17","Seniority":5582,"TotalWords":385003,"NbrSessions":75,"TotalInterventions":987,"InterventionPerSession":13.16},"2323":{"PersonNumber":214,"FirstName":"Luzi","LastName":"Stamm","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"09.09.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":111497,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":337,"InterventionPerSession":4.0602409639},"2328":{"PersonNumber":224,"FirstName":"Alexander","LastName":"Tsch\u00e4pp\u00e4t","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"16.04.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":16566,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":32,"InterventionPerSession":0.3855421687},"2370":{"PersonNumber":305,"FirstName":"Didier","LastName":"Berberat","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"01.12.1956","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"NE","CantonName":"Neuch\u00e2tel","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":213615,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":492,"InterventionPerSession":5.9277108434},"2372":{"PersonNumber":307,"FirstName":"Toni","LastName":"Brunner","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"23.08.1974","Age":42,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4602,"FirstSessionDate":"2000-03-06","Seniority":6142,"TotalWords":77432,"NbrSessions":82,"TotalInterventions":220,"InterventionPerSession":2.6829268293},"2385":{"PersonNumber":321,"FirstName":"Peter","LastName":"F\u00f6hn","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"11.12.1952","Age":63,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SZ","CantonName":"Schwyz","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":161070,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":461,"InterventionPerSession":5.5542168675},"2405":{"PersonNumber":341,"FirstName":"Liliane","LastName":"Maury Pasquier","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"16.12.1956","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-08T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":448340,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":1639,"InterventionPerSession":19.7469879518},"2417":{"PersonNumber":354,"FirstName":"Silva","LastName":"Semadeni","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"08.02.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"GR","CantonName":"Grisons","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":26548,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":88,"InterventionPerSession":3.52},"2501":{"PersonNumber":477,"FirstName":"Claude","LastName":"Janiak","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"30.10.1948","Age":68,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BL","CantonName":"B\u00e2le-Campagne","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4602,"FirstSessionDate":"2000-03-06","Seniority":6142,"TotalWords":370707,"NbrSessions":82,"TotalInterventions":1795,"InterventionPerSession":21.8902439024},"2510":{"PersonNumber":488,"FirstName":"Doris","LastName":"Leuthard","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"10.04.1963","Age":53,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CF","DateElection":"2006-06-14T00:00:00","DateJoining":"2006-06-14T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":null,"ParlGroupName":null,"ParlGroupFunctionText":null,"PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4602,"FirstSessionDate":"2000-03-06","Seniority":6142,"TotalWords":1013703,"NbrSessions":82,"TotalInterventions":2908,"InterventionPerSession":35.4634146341},"2525":{"PersonNumber":502,"FirstName":"Kathy","LastName":"Riklin","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"21.10.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4603,"FirstSessionDate":"2000-06-05","Seniority":6051,"TotalWords":124340,"NbrSessions":81,"TotalInterventions":384,"InterventionPerSession":4.7407407407},"2530":{"PersonNumber":508,"FirstName":"Johann N.","LastName":"Schneider-Ammann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"18.02.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CF","DateElection":"2010-09-22T00:00:00","DateJoining":"2010-09-22T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":null,"ParlGroupName":null,"ParlGroupFunctionText":null,"PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4602,"FirstSessionDate":"2000-03-06","Seniority":6142,"TotalWords":487784,"NbrSessions":82,"TotalInterventions":1574,"InterventionPerSession":19.1951219512},"2534":{"PersonNumber":512,"FirstName":"Simonetta","LastName":"Sommaruga","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"14.05.1960","Age":56,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CF","DateElection":"2010-09-22T00:00:00","DateJoining":"2010-09-22T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":null,"ParlGroupName":null,"ParlGroupFunctionText":null,"PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4601,"FirstSessionDate":"1999-12-06","Seniority":6233,"TotalWords":961632,"NbrSessions":83,"TotalInterventions":2321,"InterventionPerSession":27.9638554217},"2536":{"PersonNumber":514,"FirstName":"J\u00fcrg","LastName":"Stahl","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"16.01.1968","Age":48,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4602,"FirstSessionDate":"2000-03-06","Seniority":6142,"TotalWords":75836,"NbrSessions":82,"TotalInterventions":444,"InterventionPerSession":5.4146341463},"2541":{"PersonNumber":519,"FirstName":"Hansj\u00f6rg","LastName":"Walter","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"05.02.1951","Age":65,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"TG","CantonName":"Thurgovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4602,"FirstSessionDate":"2000-03-06","Seniority":6142,"TotalWords":189759,"NbrSessions":82,"TotalInterventions":1287,"InterventionPerSession":15.6951219512},"2546":{"PersonNumber":525,"FirstName":"Roberto","LastName":"Zanetti","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"14.12.1954","Age":61,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SO","CantonName":"Soleure","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-15T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4605,"FirstSessionDate":"2000-11-27","Seniority":5876,"TotalWords":120499,"NbrSessions":79,"TotalInterventions":311,"InterventionPerSession":3.9367088608},"2561":{"PersonNumber":540,"FirstName":"Filippo","LastName":"Lombardi","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"29.05.1956","Age":60,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"TI","CantonName":"Tessin","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-15T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Pr\u00e9sident(e)","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4602,"FirstSessionDate":"2000-03-06","Seniority":6142,"TotalWords":365077,"NbrSessions":82,"TotalInterventions":1882,"InterventionPerSession":22.9512195122},"2565":{"PersonNumber":801,"FirstName":"Fabio","LastName":"Abate","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"04.01.1966","Age":50,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"TI","CantonName":"Tessin","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-15T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4606,"FirstSessionDate":"2001-03-05","Seniority":5778,"TotalWords":89077,"NbrSessions":78,"TotalInterventions":251,"InterventionPerSession":3.2179487179},"2569":{"PersonNumber":806,"FirstName":"Maya","LastName":"Graf","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"28.02.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BL","CantonName":"B\u00e2le-Campagne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":4611,"FirstSessionDate":"2001-11-26","Seniority":5512,"TotalWords":197809,"NbrSessions":73,"TotalInterventions":1127,"InterventionPerSession":15.4383561644},"2573":{"PersonNumber":823,"FirstName":"Pascale","LastName":"Bruderer Wyss","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"28.07.1977","Age":39,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4614,"FirstSessionDate":"2002-06-03","Seniority":5323,"TotalWords":221382,"NbrSessions":70,"TotalInterventions":1313,"InterventionPerSession":18.7571428571},"2575":{"PersonNumber":825,"FirstName":"Hannes","LastName":"Germann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"01.07.1956","Age":60,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SH","CantonName":"Schaffhouse","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4616,"FirstSessionDate":"2002-11-25","Seniority":5148,"TotalWords":393259,"NbrSessions":68,"TotalInterventions":1819,"InterventionPerSession":26.75},"2580":{"PersonNumber":1071,"FirstName":"Ruth","LastName":"Humbel","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"23.07.1957","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4620,"FirstSessionDate":"2003-09-15","Seniority":4854,"TotalWords":181589,"NbrSessions":64,"TotalInterventions":484,"InterventionPerSession":7.5625},"2583":{"PersonNumber":1131,"FirstName":"Evi","LastName":"Allemann","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"16.07.1978","Age":38,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4701,"FirstSessionDate":"2003-12-01","Seniority":4777,"TotalWords":75168,"NbrSessions":63,"TotalInterventions":214,"InterventionPerSession":3.3968253968},"2584":{"PersonNumber":1135,"FirstName":"Adrian","LastName":"Amstutz","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"02.12.1953","Age":62,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Pr\u00e9sident(e)","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4703,"FirstSessionDate":"2004-05-03","Seniority":4623,"TotalWords":49308,"NbrSessions":61,"TotalInterventions":346,"InterventionPerSession":5.6721311475},"2585":{"PersonNumber":1138,"FirstName":"Martin","LastName":"B\u00e4umle","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"03.06.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"GL","ParlGroupName":"Groupe vert'lib\u00e9ral","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"pvl","PartyName":"Parti vert'lib\u00e9ral","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":125663,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":322,"InterventionPerSession":5.1935483871},"2588":{"PersonNumber":1104,"FirstName":"Jakob","LastName":"B\u00fcchler","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"29.05.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4705,"FirstSessionDate":"2004-09-20","Seniority":4483,"TotalWords":56828,"NbrSessions":59,"TotalInterventions":246,"InterventionPerSession":4.1694915254},"2589":{"PersonNumber":1116,"FirstName":"Didier","LastName":"Burkhalter","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"17.04.1960","Age":56,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"NE","CantonName":"Neuch\u00e2tel","CouncilAbbreviation":"CF","DateElection":"2009-09-16T00:00:00","DateJoining":"2009-09-16T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":null,"ParlGroupName":null,"ParlGroupFunctionText":null,"PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":673576,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":1134,"InterventionPerSession":18.2903225806},"2593":{"PersonNumber":1124,"FirstName":"Dominique","LastName":"de Buman","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"28.04.1956","Age":60,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"FR","CantonName":"Fribourg","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4701,"FirstSessionDate":"2003-12-01","Seniority":4777,"TotalWords":213037,"NbrSessions":63,"TotalInterventions":449,"InterventionPerSession":7.126984127},"2594":{"PersonNumber":1122,"FirstName":"Kurt","LastName":"Fluri","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"19.08.1955","Age":61,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SO","CantonName":"Soleure","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":231971,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":695,"InterventionPerSession":11.2096774194},"2597":{"PersonNumber":1125,"FirstName":"Chantal","LastName":"Gallad\u00e9","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"17.12.1972","Age":43,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4703,"FirstSessionDate":"2004-05-03","Seniority":4623,"TotalWords":48164,"NbrSessions":61,"TotalInterventions":145,"InterventionPerSession":2.3770491803},"2600":{"PersonNumber":1106,"FirstName":"Brigitte","LastName":"H\u00e4berli-Koller","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"23.08.1958","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"TG","CantonName":"Thurgovie","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":78268,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":277,"InterventionPerSession":4.4677419355},"2601":{"PersonNumber":1156,"FirstName":"Bea","LastName":"Heim","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"07.04.1946","Age":70,"AgeCategory":6,"AgeCategoryText":"70+","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SO","CantonName":"Soleure","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":152344,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":411,"InterventionPerSession":6.6290322581},"2608":{"PersonNumber":1147,"FirstName":"Margret","LastName":"Kiener Nellen","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"17.04.1953","Age":63,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":151231,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":481,"InterventionPerSession":7.7580645161},"2613":{"PersonNumber":1150,"FirstName":"Christian","LastName":"Levrat","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"07.07.1970","Age":46,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"FR","CantonName":"Fribourg","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-08T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4701,"FirstSessionDate":"2003-12-01","Seniority":4777,"TotalWords":213347,"NbrSessions":63,"TotalInterventions":365,"InterventionPerSession":5.7936507937},"2614":{"PersonNumber":1139,"FirstName":"Christa","LastName":"Markwalder","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"27.07.1975","Age":41,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4703,"FirstSessionDate":"2004-05-03","Seniority":4623,"TotalWords":249463,"NbrSessions":61,"TotalInterventions":1366,"InterventionPerSession":22.393442623},"2616":{"PersonNumber":1141,"FirstName":"Philipp","LastName":"M\u00fcller","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"05.09.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-22T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4703,"FirstSessionDate":"2004-05-03","Seniority":4623,"TotalWords":129983,"NbrSessions":61,"TotalInterventions":369,"InterventionPerSession":6.0491803279},"2617":{"PersonNumber":1137,"FirstName":"Walter","LastName":"M\u00fcller","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"25.04.1948","Age":68,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4701,"FirstSessionDate":"2003-12-01","Seniority":4777,"TotalWords":97147,"NbrSessions":63,"TotalInterventions":332,"InterventionPerSession":5.2698412698},"2618":{"PersonNumber":1111,"FirstName":"Felix","LastName":"M\u00fcri","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.01.1958","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4707,"FirstSessionDate":"2005-02-28","Seniority":4322,"TotalWords":17009,"NbrSessions":57,"TotalInterventions":111,"InterventionPerSession":1.9473684211},"2619":{"PersonNumber":1153,"FirstName":"Ruedi","LastName":"Noser","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"14.04.1961","Age":55,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-22T00:00:00","DateJoining":"2015-12-08T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":118297,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":275,"InterventionPerSession":4.435483871},"2621":{"PersonNumber":1108,"FirstName":"Guy","LastName":"Parmelin","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"09.11.1959","Age":57,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CF","DateElection":"2015-12-09T00:00:00","DateJoining":"2015-12-09T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":null,"ParlGroupName":null,"ParlGroupFunctionText":null,"PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":104258,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":300,"InterventionPerSession":4.8387096774},"2623":{"PersonNumber":1109,"FirstName":"Gerhard","LastName":"Pfister","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"01.10.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZG","CantonName":"Zoug","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4703,"FirstSessionDate":"2004-05-03","Seniority":4623,"TotalWords":72372,"NbrSessions":61,"TotalInterventions":169,"InterventionPerSession":2.7704918033},"2627":{"PersonNumber":1119,"FirstName":"Jean-Fran\u00e7ois","LastName":"Rime","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"28.06.1950","Age":66,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"FR","CantonName":"Fribourg","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":104640,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":494,"InterventionPerSession":7.9677419355},"2629":{"PersonNumber":1148,"FirstName":"G\u00e9raldine","LastName":"Savary","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"14.11.1968","Age":48,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-08T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4704,"FirstSessionDate":"2004-06-01","Seniority":4594,"TotalWords":222871,"NbrSessions":60,"TotalInterventions":428,"InterventionPerSession":7.1333333333},"2630":{"PersonNumber":1129,"FirstName":"Silvia","LastName":"Schenker","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"17.01.1954","Age":62,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BS","CantonName":"B\u00e2le-Ville","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":116530,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":347,"InterventionPerSession":5.5967741935},"2631":{"PersonNumber":1159,"FirstName":"Pirmin","LastName":"Schwander","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"28.12.1961","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SZ","CantonName":"Schwyz","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":154285,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":623,"InterventionPerSession":10.0483870968},"2632":{"PersonNumber":1120,"FirstName":"Carlo","LastName":"Sommaruga","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"08.07.1959","Age":57,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":282838,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":591,"InterventionPerSession":9.5322580645},"2638":{"PersonNumber":1142,"FirstName":"Walter","LastName":"Wobmann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"21.11.1957","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SO","CantonName":"Soleure","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4703,"FirstSessionDate":"2004-05-03","Seniority":4623,"TotalWords":29588,"NbrSessions":61,"TotalInterventions":145,"InterventionPerSession":2.3770491803},"2641":{"PersonNumber":1162,"FirstName":"Alex","LastName":"Kuprecht","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.12.1957","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SZ","CantonName":"Schwyz","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4701,"FirstSessionDate":"2003-12-01","Seniority":4777,"TotalWords":209473,"NbrSessions":63,"TotalInterventions":510,"InterventionPerSession":8.0952380952},"2642":{"PersonNumber":1161,"FirstName":"Alain","LastName":"Berset","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"09.04.1972","Age":44,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"FR","CantonName":"Fribourg","CouncilAbbreviation":"CF","DateElection":"2011-12-14T00:00:00","DateJoining":"2011-12-14T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":null,"ParlGroupName":null,"ParlGroupFunctionText":null,"PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4702,"FirstSessionDate":"2004-03-01","Seniority":4686,"TotalWords":800001,"NbrSessions":62,"TotalInterventions":2721,"InterventionPerSession":43.8870967742},"2646":{"PersonNumber":1288,"FirstName":"Viola","LastName":"Amherd","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"07.06.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"VS","CantonName":"Valais","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Vice-pr\u00e9sident(e)","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4709,"FirstSessionDate":"2005-09-19","Seniority":4119,"TotalWords":67955,"NbrSessions":55,"TotalInterventions":208,"InterventionPerSession":3.7818181818},"2647":{"PersonNumber":1267,"FirstName":"Hans","LastName":"St\u00f6ckli","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"12.04.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-15T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4707,"FirstSessionDate":"2005-02-28","Seniority":4322,"TotalWords":112258,"NbrSessions":57,"TotalInterventions":316,"InterventionPerSession":5.5438596491},"2648":{"PersonNumber":1279,"FirstName":"Roger","LastName":"Nordmann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"23.03.1973","Age":43,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Pr\u00e9sident(e)","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4706,"FirstSessionDate":"2004-11-29","Seniority":4413,"TotalWords":157559,"NbrSessions":58,"TotalInterventions":384,"InterventionPerSession":6.6206896552},"2652":{"PersonNumber":1295,"FirstName":"Edith","LastName":"Graf-Litscher","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"25.03.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"TG","CantonName":"Thurgovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4711,"FirstSessionDate":"2006-03-06","Seniority":3951,"TotalWords":56609,"NbrSessions":53,"TotalInterventions":211,"InterventionPerSession":3.9811320755},"2654":{"PersonNumber":1318,"FirstName":"Louis","LastName":"Schelbert","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"31.10.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":4712,"FirstSessionDate":"2006-05-08","Seniority":3888,"TotalWords":204510,"NbrSessions":52,"TotalInterventions":571,"InterventionPerSession":10.9807692308},"2657":{"PersonNumber":1337,"FirstName":"Ida","LastName":"Glanzmann-Hunkeler","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"29.09.1958","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4715,"FirstSessionDate":"2006-12-04","Seniority":3678,"TotalWords":38702,"NbrSessions":49,"TotalInterventions":117,"InterventionPerSession":2.387755102},"2660":{"PersonNumber":1346,"FirstName":"Isabelle","LastName":"Moret","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"30.12.1970","Age":45,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4716,"FirstSessionDate":"2007-03-05","Seniority":3587,"TotalWords":115009,"NbrSessions":48,"TotalInterventions":264,"InterventionPerSession":5.5},"2661":{"PersonNumber":1345,"FirstName":"Thomas","LastName":"M\u00fcller","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"01.12.1952","Age":63,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4716,"FirstSessionDate":"2007-03-05","Seniority":3587,"TotalWords":32597,"NbrSessions":48,"TotalInterventions":124,"InterventionPerSession":2.5833333333},"2664":{"PersonNumber":3828,"FirstName":"Ignazio","LastName":"Cassis","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"13.04.1961","Age":55,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"TI","CantonName":"Tessin","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Pr\u00e9sident(e)","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4717,"FirstSessionDate":"2007-06-04","Seniority":3496,"TotalWords":102798,"NbrSessions":47,"TotalInterventions":283,"InterventionPerSession":6.0212765957},"2666":{"PersonNumber":3830,"FirstName":"Marina","LastName":"Carobbio Guscetti","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"12.06.1966","Age":50,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"TI","CantonName":"Tessin","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4717,"FirstSessionDate":"2007-06-04","Seniority":3496,"TotalWords":112343,"NbrSessions":47,"TotalInterventions":265,"InterventionPerSession":5.6382978723},"2667":{"PersonNumber":3831,"FirstName":"Ivo","LastName":"Bischofberger","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.02.1958","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AI","CantonName":"Appenzell Rh.-Int.","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4718,"FirstSessionDate":"2007-09-17","Seniority":3391,"TotalWords":131696,"NbrSessions":46,"TotalInterventions":467,"InterventionPerSession":10.152173913},"2669":{"PersonNumber":3865,"FirstName":"Jean-Fran\u00e7ois","LastName":"Steiert","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"07.02.1961","Age":55,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"FR","CantonName":"Fribourg","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4718,"FirstSessionDate":"2007-09-17","Seniority":3391,"TotalWords":131319,"NbrSessions":46,"TotalInterventions":267,"InterventionPerSession":5.8043478261},"2670":{"PersonNumber":3867,"FirstName":"Andreas","LastName":"Aebi","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"26.11.1958","Age":57,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":26146,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":114,"InterventionPerSession":2.5909090909},"2674":{"PersonNumber":3871,"FirstName":"Pirmin","LastName":"Bischof","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.02.1959","Age":57,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SO","CantonName":"Soleure","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":134416,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":322,"InterventionPerSession":7.1555555556},"2675":{"PersonNumber":3872,"FirstName":"Jacques","LastName":"Bourgeois","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"14.03.1958","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"FR","CantonName":"Fribourg","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":57044,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":161,"InterventionPerSession":3.6590909091},"2678":{"PersonNumber":3875,"FirstName":"Corina","LastName":"Eichenberger-Walther","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"14.10.1954","Age":62,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":41719,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":98,"InterventionPerSession":2.2272727273},"2679":{"PersonNumber":3876,"FirstName":"Yvette","LastName":"Estermann","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"26.02.1967","Age":49,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"Sk","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":19550,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":56,"InterventionPerSession":1.2727272727},"2680":{"PersonNumber":3877,"FirstName":"Doris","LastName":"Fiala","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"29.01.1957","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":39300,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":123,"InterventionPerSession":2.7954545455},"2681":{"PersonNumber":3878,"FirstName":"Sylvia","LastName":"Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"01.06.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":54550,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":156,"InterventionPerSession":3.4666666667},"2682":{"PersonNumber":3879,"FirstName":"Olivier","LastName":"Fran\u00e7ais","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"01.10.1955","Age":61,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-08T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4804,"FirstSessionDate":"2008-05-26","Seniority":3139,"TotalWords":69964,"NbrSessions":42,"TotalInterventions":153,"InterventionPerSession":3.6428571429},"2683":{"PersonNumber":3880,"FirstName":"Andrea Martina","LastName":"Geissb\u00fchler","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"03.08.1976","Age":40,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":23566,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":82,"InterventionPerSession":1.8222222222},"2685":{"PersonNumber":3882,"FirstName":"Bastien","LastName":"Girod","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"21.12.1980","Age":35,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":69497,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":232,"InterventionPerSession":5.1555555556},"2686":{"PersonNumber":3883,"FirstName":"Alice","LastName":"Glauser-Zufferey","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"18.10.1954","Age":62,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2016-02-29T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4804,"FirstSessionDate":"2008-05-26","Seniority":3139,"TotalWords":17208,"NbrSessions":42,"TotalInterventions":39,"InterventionPerSession":0.9285714286},"2688":{"PersonNumber":3885,"FirstName":"Jean-Pierre","LastName":"Grin","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"16.03.1947","Age":69,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":84919,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":291,"InterventionPerSession":6.4666666667},"2689":{"PersonNumber":3886,"FirstName":"Hans","LastName":"Grunder","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"13.06.1956","Age":60,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"BD","ParlGroupName":"Groupe BD","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PBD","PartyName":"Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","FirstSession":4804,"FirstSessionDate":"2008-05-26","Seniority":3139,"TotalWords":41026,"NbrSessions":42,"TotalInterventions":155,"InterventionPerSession":3.6904761905},"2690":{"PersonNumber":3887,"FirstName":"Alfred","LastName":"Heer","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"12.10.1961","Age":55,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":22047,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":85,"InterventionPerSession":1.9318181818},"2691":{"PersonNumber":3888,"FirstName":"Hugues","LastName":"Hiltpold","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"05.05.1969","Age":47,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":81130,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":195,"InterventionPerSession":4.3333333333},"2693":{"PersonNumber":3890,"FirstName":"Thomas","LastName":"Hurter","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"01.11.1963","Age":53,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SH","CantonName":"Schaffhouse","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":55481,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":178,"InterventionPerSession":3.9555555556},"2694":{"PersonNumber":3891,"FirstName":"Daniel","LastName":"Jositsch","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"25.03.1965","Age":51,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-12-08T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":81817,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":241,"InterventionPerSession":5.3555555556},"2698":{"PersonNumber":3895,"FirstName":"Christian","LastName":"L\u00fcscher","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"06.12.1963","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":110340,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":219,"InterventionPerSession":4.8666666667},"2700":{"PersonNumber":3897,"FirstName":"Tiana Angelina","LastName":"Moser","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"06.04.1979","Age":37,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"GL","ParlGroupName":"Groupe vert'lib\u00e9ral","ParlGroupFunctionText":"Pr\u00e9sident(e)","PartyAbbreviation":"pvl","PartyName":"Parti vert'lib\u00e9ral","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":47961,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":113,"InterventionPerSession":2.5111111111},"2701":{"PersonNumber":3898,"FirstName":"Yves","LastName":"Nidegger","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"17.05.1957","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":109916,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":247,"InterventionPerSession":5.6136363636},"2702":{"PersonNumber":3899,"FirstName":"Eric","LastName":"Nussbaumer","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"11.07.1960","Age":56,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BL","CantonName":"B\u00e2le-Campagne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":36383,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":126,"InterventionPerSession":2.8},"2704":{"PersonNumber":3901,"FirstName":"Lukas","LastName":"Reimann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"18.09.1982","Age":34,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":38340,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":119,"InterventionPerSession":2.6444444444},"2705":{"PersonNumber":3902,"FirstName":"Natalie","LastName":"Rickli","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"19.11.1976","Age":39,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":38846,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":146,"InterventionPerSession":3.3181818182},"2707":{"PersonNumber":3904,"FirstName":"Barbara","LastName":"Schmid-Federer","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"10.11.1965","Age":51,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":44893,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":120,"InterventionPerSession":2.7272727273},"2708":{"PersonNumber":3905,"FirstName":"Roberto","LastName":"Schmidt","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"16.07.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"VS","CantonName":"Valais","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":28712,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":94,"InterventionPerSession":2.1363636364},"2710":{"PersonNumber":3907,"FirstName":"Ad\u00e8le","LastName":"Thorens Goumaz","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"15.12.1971","Age":44,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":74241,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":163,"InterventionPerSession":3.6222222222},"2713":{"PersonNumber":3910,"FirstName":"Erich","LastName":"von Siebenthal","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"30.12.1958","Age":57,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":24249,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":116,"InterventionPerSession":2.6363636364},"2715":{"PersonNumber":3912,"FirstName":"Christian","LastName":"Wasserfallen","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"30.06.1981","Age":35,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":132165,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":431,"InterventionPerSession":9.5777777778},"2717":{"PersonNumber":3914,"FirstName":"Robert","LastName":"Cramer","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"07.02.1954","Age":62,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-08T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":220867,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":375,"InterventionPerSession":8.5227272727},"2718":{"PersonNumber":3915,"FirstName":"Jean-Ren\u00e9","LastName":"Fournier","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"18.12.1957","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VS","CantonName":"Valais","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-01T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":126236,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":232,"InterventionPerSession":5.1555555556},"2719":{"PersonNumber":3916,"FirstName":"Claude","LastName":"H\u00eache","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"20.12.1952","Age":63,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"JU","CantonName":"Jura","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":269418,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":1665,"InterventionPerSession":37.0},"2721":{"PersonNumber":3918,"FirstName":"Werner","LastName":"Luginb\u00fchl","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"04.01.1958","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-15T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"BD","ParlGroupName":"Groupe BD","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PBD","PartyName":"Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":109357,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":285,"InterventionPerSession":6.4772727273},"2723":{"PersonNumber":3920,"FirstName":"Anne","LastName":"Seydoux-Christe","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"07.07.1958","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"JU","CantonName":"Jura","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4806,"FirstSessionDate":"2008-12-01","Seniority":2950,"TotalWords":98963,"NbrSessions":40,"TotalInterventions":261,"InterventionPerSession":6.525},"2724":{"PersonNumber":3921,"FirstName":"Konrad","LastName":"Graber","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.07.1958","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-15T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":230904,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":571,"InterventionPerSession":12.6888888889},"2726":{"PersonNumber":3923,"FirstName":"Ada","LastName":"Marra","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"10.03.1973","Age":43,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4801,"FirstSessionDate":"2007-12-03","Seniority":3314,"TotalWords":59821,"NbrSessions":45,"TotalInterventions":155,"InterventionPerSession":3.4444444444},"2728":{"PersonNumber":3931,"FirstName":"Thomas","LastName":"Weibel","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"14.07.1954","Age":62,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"GL","ParlGroupName":"Groupe vert'lib\u00e9ral","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"pvl","PartyName":"Parti vert'lib\u00e9ral","FirstSession":4802,"FirstSessionDate":"2008-03-03","Seniority":3223,"TotalWords":90217,"NbrSessions":44,"TotalInterventions":287,"InterventionPerSession":6.5227272727},"2735":{"PersonNumber":4008,"FirstName":"Martin","LastName":"Landolt","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"30.06.1968","Age":48,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"GL","CantonName":"Glaris","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"BD","ParlGroupName":"Groupe BD","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PBD","PartyName":"Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","FirstSession":4807,"FirstSessionDate":"2009-03-02","Seniority":2859,"TotalWords":38089,"NbrSessions":39,"TotalInterventions":127,"InterventionPerSession":3.2564102564},"2738":{"PersonNumber":4018,"FirstName":"Jacques-Andr\u00e9","LastName":"Maire","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"27.05.1957","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"NE","CantonName":"Neuch\u00e2tel","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4812,"FirstSessionDate":"2009-11-23","Seniority":2593,"TotalWords":69643,"NbrSessions":34,"TotalInterventions":164,"InterventionPerSession":4.8235294118},"2740":{"PersonNumber":4025,"FirstName":"Roland Rino","LastName":"B\u00fcchel","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"08.10.1965","Age":51,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4815,"FirstSessionDate":"2010-09-13","Seniority":2299,"TotalWords":28450,"NbrSessions":31,"TotalInterventions":153,"InterventionPerSession":4.935483871},"2741":{"PersonNumber":4026,"FirstName":"Rapha\u00ebl","LastName":"Comte","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"29.09.1979","Age":37,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"NE","CantonName":"Neuch\u00e2tel","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4814,"FirstSessionDate":"2010-05-31","Seniority":2404,"TotalWords":181606,"NbrSessions":32,"TotalInterventions":1289,"InterventionPerSession":40.28125},"2743":{"PersonNumber":4030,"FirstName":"Prisca","LastName":"Birrer-Heimo","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"04.02.1959","Age":57,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4814,"FirstSessionDate":"2010-05-31","Seniority":2404,"TotalWords":47861,"NbrSessions":32,"TotalInterventions":158,"InterventionPerSession":4.9375},"2744":{"PersonNumber":4031,"FirstName":"Maja","LastName":"Ingold","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"23.05.1948","Age":68,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PEV","PartyName":"Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","FirstSession":4814,"FirstSessionDate":"2010-05-31","Seniority":2404,"TotalWords":31773,"NbrSessions":32,"TotalInterventions":97,"InterventionPerSession":3.03125},"2745":{"PersonNumber":4032,"FirstName":"Beat","LastName":"Jans","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"12.07.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BS","CantonName":"B\u00e2le-Ville","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4814,"FirstSessionDate":"2010-05-31","Seniority":2404,"TotalWords":65336,"NbrSessions":32,"TotalInterventions":220,"InterventionPerSession":6.875},"2747":{"PersonNumber":4036,"FirstName":"Marianne","LastName":"Streiff-Feller","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"17.08.1957","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PEV","PartyName":"Parti \u00e9vang\u00e9lique suisse","FirstSession":4815,"FirstSessionDate":"2010-09-13","Seniority":2299,"TotalWords":20048,"NbrSessions":31,"TotalInterventions":61,"InterventionPerSession":1.9677419355},"2748":{"PersonNumber":4040,"FirstName":"Elisabeth","LastName":"Schneider-Schneiter","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"19.02.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BL","CantonName":"B\u00e2le-Campagne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4817,"FirstSessionDate":"2011-02-28","Seniority":2131,"TotalWords":31917,"NbrSessions":29,"TotalInterventions":92,"InterventionPerSession":3.1724137931},"2750":{"PersonNumber":4042,"FirstName":"Sebastian","LastName":"Frehner","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"02.09.1973","Age":43,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BS","CantonName":"B\u00e2le-Ville","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4820,"FirstSessionDate":"2011-09-12","Seniority":1935,"TotalWords":30325,"NbrSessions":26,"TotalInterventions":109,"InterventionPerSession":4.1923076923},"2751":{"PersonNumber":4045,"FirstName":"Corrado","LastName":"Pardini","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"19.06.1965","Age":51,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4819,"FirstSessionDate":"2011-05-30","Seniority":2040,"TotalWords":38737,"NbrSessions":27,"TotalInterventions":146,"InterventionPerSession":5.4074074074},"2752":{"PersonNumber":4046,"FirstName":"Lorenzo","LastName":"Quadri","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"05.11.1974","Age":42,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"TI","CantonName":"Tessin","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"Lega","PartyName":"Lega dei Ticinesi","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":11673,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":30,"InterventionPerSession":1.2},"2754":{"PersonNumber":4052,"FirstName":"Markus","LastName":"Ritter","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"19.04.1967","Age":49,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":38030,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":149,"InterventionPerSession":5.96},"2757":{"PersonNumber":4051,"FirstName":"Thomas","LastName":"de Courten","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"29.07.1966","Age":50,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BL","CantonName":"B\u00e2le-Campagne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":45787,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":130,"InterventionPerSession":5.4166666667},"2758":{"PersonNumber":4053,"FirstName":"Thomas","LastName":"Aeschi","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"13.01.1979","Age":37,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZG","CantonName":"Zoug","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":55172,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":203,"InterventionPerSession":8.12},"2759":{"PersonNumber":4057,"FirstName":"C\u00e9dric","LastName":"Wermuth","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"19.02.1986","Age":30,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":29612,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":115,"InterventionPerSession":4.7916666667},"2760":{"PersonNumber":4049,"FirstName":"Matthias","LastName":"Aebischer","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"18.10.1967","Age":49,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":17426,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":68,"InterventionPerSession":2.72},"2761":{"PersonNumber":4054,"FirstName":"Albert","LastName":"Vitali","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"26.06.1955","Age":61,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4904,"FirstSessionDate":"2012-05-29","Seniority":1675,"TotalWords":27880,"NbrSessions":22,"TotalInterventions":88,"InterventionPerSession":4.0},"2762":{"PersonNumber":4058,"FirstName":"Jacqueline","LastName":"Badran","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"12.11.1961","Age":55,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":23178,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":141,"InterventionPerSession":5.875},"2763":{"PersonNumber":4061,"FirstName":"Thomas","LastName":"Hardegger","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"02.04.1956","Age":60,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":20363,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":55,"InterventionPerSession":2.2916666667},"2764":{"PersonNumber":4071,"FirstName":"Urs","LastName":"Gasche","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"15.03.1955","Age":61,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-12-08T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"BD","ParlGroupName":"Groupe BD","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PBD","PartyName":"Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":12837,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":43,"InterventionPerSession":1.72},"2765":{"PersonNumber":4059,"FirstName":"Beat","LastName":"Flach","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"21.01.1965","Age":51,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"GL","ParlGroupName":"Groupe vert'lib\u00e9ral","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"pvl","PartyName":"Parti vert'lib\u00e9ral","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":82335,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":217,"InterventionPerSession":8.68},"2766":{"PersonNumber":4060,"FirstName":"Daniela","LastName":"Schneeberger","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"19.09.1967","Age":49,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BL","CantonName":"B\u00e2le-Campagne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":24338,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":75,"InterventionPerSession":3.125},"2767":{"PersonNumber":4056,"FirstName":"Daniel","LastName":"F\u00e4ssler","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.08.1960","Age":56,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AI","CantonName":"Appenzell Rh.-Int.","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":30165,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":100,"InterventionPerSession":4.0},"2768":{"PersonNumber":4055,"FirstName":"Stefan","LastName":"Engler","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"30.05.1960","Age":56,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"RM","CantonAbbreviation":"GR","CantonName":"Grisons","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":143829,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":376,"InterventionPerSession":15.04},"2769":{"PersonNumber":4062,"FirstName":"Karin","LastName":"Keller-Sutter","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"22.12.1963","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":104566,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":164,"InterventionPerSession":6.8333333333},"2770":{"PersonNumber":4070,"FirstName":"Martin","LastName":"Candinas","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"20.08.1980","Age":36,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"RM","CantonAbbreviation":"GR","CantonName":"Grisons","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":33585,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":96,"InterventionPerSession":3.84},"2771":{"PersonNumber":4063,"FirstName":"Stefan","LastName":"M\u00fcller-Altermatt","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"17.06.1976","Age":40,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SO","CantonName":"Soleure","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":37859,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":94,"InterventionPerSession":3.9166666667},"2772":{"PersonNumber":4067,"FirstName":"Heinz","LastName":"Brand","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"06.09.1955","Age":61,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"GR","CantonName":"Grisons","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":23294,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":67,"InterventionPerSession":2.7916666667},"2773":{"PersonNumber":4073,"FirstName":"Roberta","LastName":"Pantani","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"19.09.1965","Age":51,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"TI","CantonName":"Tessin","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"Lega","PartyName":"Lega dei Ticinesi","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":15316,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":38,"InterventionPerSession":1.5833333333},"2774":{"PersonNumber":4068,"FirstName":"Roland","LastName":"Eberle","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"07.12.1953","Age":62,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"TG","CantonName":"Thurgovie","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":49675,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":166,"InterventionPerSession":6.64},"2775":{"PersonNumber":4075,"FirstName":"Andrea","LastName":"Caroni","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"19.04.1980","Age":36,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AR","CantonName":"Appenzell Rh.-Ext.","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":72219,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":161,"InterventionPerSession":6.7083333333},"2776":{"PersonNumber":4072,"FirstName":"Fabio","LastName":"Regazzi","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.06.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"TI","CantonName":"Tessin","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":37198,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":78,"InterventionPerSession":3.12},"2777":{"PersonNumber":4069,"FirstName":"Yvonne","LastName":"Feri","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"21.03.1966","Age":50,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":27098,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":76,"InterventionPerSession":3.1666666667},"2778":{"PersonNumber":4074,"FirstName":"Pierre-Alain","LastName":"Fridez","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"20.11.1957","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"JU","CantonName":"Jura","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":57617,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":132,"InterventionPerSession":5.28},"2779":{"PersonNumber":4066,"FirstName":"Rosmarie","LastName":"Quadranti","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"18.07.1957","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"BD","ParlGroupName":"Groupe BD","ParlGroupFunctionText":"Pr\u00e9sident(e)","PartyAbbreviation":"PBD","PartyName":"Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":50736,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":147,"InterventionPerSession":5.88},"2780":{"PersonNumber":4064,"FirstName":"Joachim","LastName":"Eder","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.11.1951","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZG","CantonName":"Zoug","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":70639,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":150,"InterventionPerSession":6.25},"2781":{"PersonNumber":4065,"FirstName":"Nadja","LastName":"Pieren","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"14.02.1980","Age":36,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":9311,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":52,"InterventionPerSession":2.1666666667},"2783":{"PersonNumber":4078,"FirstName":"Martin","LastName":"Schmid","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.05.1969","Age":47,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"GR","CantonName":"Grisons","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":113547,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":220,"InterventionPerSession":9.1666666667},"2784":{"PersonNumber":4084,"FirstName":"Bruno","LastName":"Pezzatti","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"04.03.1951","Age":65,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZG","CantonName":"Zoug","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4905,"FirstSessionDate":"2012-09-10","Seniority":1571,"TotalWords":17469,"NbrSessions":21,"TotalInterventions":60,"InterventionPerSession":2.8571428571},"2785":{"PersonNumber":4082,"FirstName":"Bernhard","LastName":"Guhl","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"10.06.1972","Age":44,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"BD","ParlGroupName":"Groupe BD","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PBD","PartyName":"Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":36286,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":160,"InterventionPerSession":6.4},"2786":{"PersonNumber":4083,"FirstName":"J\u00fcrg","LastName":"Grossen","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.08.1969","Age":47,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"GL","ParlGroupName":"Groupe vert'lib\u00e9ral","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"pvl","PartyName":"Parti vert'lib\u00e9ral","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":38967,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":125,"InterventionPerSession":5.2083333333},"2787":{"PersonNumber":4085,"FirstName":"Karl","LastName":"Vogler","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.03.1956","Age":60,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"OW","CantonName":"Obwald","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"csp-ow","PartyName":"Christlich-soziale Partei Obwalden","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":77974,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":223,"InterventionPerSession":9.2916666667},"2788":{"PersonNumber":4079,"FirstName":"Fathi","LastName":"Derder","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"04.12.1970","Age":45,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":43258,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":77,"InterventionPerSession":3.2083333333},"2789":{"PersonNumber":4077,"FirstName":"Olivier","LastName":"Feller","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"30.08.1974","Age":42,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":40500,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":115,"InterventionPerSession":4.7916666667},"2790":{"PersonNumber":4086,"FirstName":"Yannick","LastName":"Buttet","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"12.07.1977","Age":39,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VS","CantonName":"Valais","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":26952,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":93,"InterventionPerSession":3.875},"2792":{"PersonNumber":4076,"FirstName":"Philipp","LastName":"Hadorn","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"06.02.1967","Age":49,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SO","CantonName":"Soleure","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":43663,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":107,"InterventionPerSession":4.28},"2793":{"PersonNumber":4088,"FirstName":"Isidor","LastName":"Baumann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"23.09.1955","Age":61,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"UR","CantonName":"Uri","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":61741,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":137,"InterventionPerSession":5.7083333333},"2795":{"PersonNumber":4091,"FirstName":"Mathias","LastName":"Reynard","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"07.09.1987","Age":29,"AgeCategory":1,"AgeCategoryText":"20-29","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VS","CantonName":"Valais","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":39933,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":97,"InterventionPerSession":3.88},"2796":{"PersonNumber":4090,"FirstName":"C\u00e9line","LastName":"Amaudruz","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"15.03.1979","Age":37,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":56140,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":133,"InterventionPerSession":5.32},"2798":{"PersonNumber":4087,"FirstName":"Jean-Paul","LastName":"Gschwind","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"31.10.1952","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"JU","CantonName":"Jura","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":42760,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":82,"InterventionPerSession":3.28},"2799":{"PersonNumber":4094,"FirstName":"Lorenz","LastName":"Hess","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"28.06.1961","Age":55,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"BD","ParlGroupName":"Groupe BD","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PBD","PartyName":"Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":35916,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":90,"InterventionPerSession":3.6},"3000":{"PersonNumber":4095,"FirstName":"Regula","LastName":"Rytz","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"02.03.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":45660,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":142,"InterventionPerSession":5.9166666667},"3001":{"PersonNumber":4096,"FirstName":"Alois","LastName":"Gm\u00fcr","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"03.04.1955","Age":61,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SZ","CantonName":"Schwyz","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":16562,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":66,"InterventionPerSession":2.64},"3002":{"PersonNumber":4103,"FirstName":"Markus","LastName":"Hausammann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"20.09.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"TG","CantonName":"Thurgovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":16781,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":112,"InterventionPerSession":4.6666666667},"3003":{"PersonNumber":4093,"FirstName":"Balthasar","LastName":"Gl\u00e4ttli","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"12.02.1972","Age":44,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Pr\u00e9sident(e)","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":84989,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":264,"InterventionPerSession":11.0},"3005":{"PersonNumber":4110,"FirstName":"Hans","LastName":"Egloff","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"27.11.1959","Age":56,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":9019,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":34,"InterventionPerSession":1.4166666667},"3007":{"PersonNumber":4113,"FirstName":"Manuel","LastName":"Tornare","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"20.04.1951","Age":65,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":31134,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":69,"InterventionPerSession":2.875},"3009":{"PersonNumber":4109,"FirstName":"Val\u00e9rie","LastName":"Piller Carrard","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"09.09.1978","Age":38,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"FR","CantonName":"Fribourg","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":24517,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":56,"InterventionPerSession":2.3333333333},"3010":{"PersonNumber":4100,"FirstName":"Albert","LastName":"R\u00f6sti","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"07.08.1967","Age":49,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":39355,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":157,"InterventionPerSession":6.28},"3012":{"PersonNumber":4097,"FirstName":"Leo","LastName":"M\u00fcller","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"04.07.1958","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":47309,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":149,"InterventionPerSession":6.2083333333},"3013":{"PersonNumber":4098,"FirstName":"Peter","LastName":"Keller","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.04.1971","Age":45,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"NW","CantonName":"Nidwald","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":20912,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":105,"InterventionPerSession":4.375},"3014":{"PersonNumber":4107,"FirstName":"Cesla","LastName":"Amarelle","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"14.09.1973","Age":43,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4904,"FirstSessionDate":"2012-05-29","Seniority":1675,"TotalWords":60797,"NbrSessions":22,"TotalInterventions":112,"InterventionPerSession":5.0909090909},"3016":{"PersonNumber":4102,"FirstName":"Kathrin","LastName":"Bertschy","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"02.07.1979","Age":37,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"GL","ParlGroupName":"Groupe vert'lib\u00e9ral","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"pvl","PartyName":"Parti vert'lib\u00e9ral","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":40046,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":133,"InterventionPerSession":5.5416666667},"3017":{"PersonNumber":4101,"FirstName":"Christine","LastName":"Bulliard-Marbach","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"13.10.1959","Age":57,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"FR","CantonName":"Fribourg","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":28641,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":63,"InterventionPerSession":2.625},"3018":{"PersonNumber":4106,"FirstName":"Martin","LastName":"Naef","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"10.11.1970","Age":46,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4903,"FirstSessionDate":"2012-05-02","Seniority":1702,"TotalWords":11991,"NbrSessions":23,"TotalInterventions":42,"InterventionPerSession":1.8260869565},"3019":{"PersonNumber":4112,"FirstName":"Thomas","LastName":"Minder","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"26.12.1960","Age":55,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SH","CantonName":"Schaffhouse","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"-","PartyName":"sans parti","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":105092,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":166,"InterventionPerSession":6.64},"3020":{"PersonNumber":4115,"FirstName":"Jean Christophe","LastName":"Schwaab","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"23.08.1979","Age":37,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":101813,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":206,"InterventionPerSession":8.24},"3021":{"PersonNumber":4114,"FirstName":"Hansj\u00f6rg","LastName":"Knecht","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.03.1960","Age":56,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4904,"FirstSessionDate":"2012-05-29","Seniority":1675,"TotalWords":22250,"NbrSessions":22,"TotalInterventions":61,"InterventionPerSession":2.7727272727},"3023":{"PersonNumber":4116,"FirstName":"Petra","LastName":"G\u00f6ssi","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"12.01.1976","Age":40,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SZ","CantonName":"Schwyz","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":21068,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":58,"InterventionPerSession":2.4166666667},"3024":{"PersonNumber":4118,"FirstName":"Christian","LastName":"Lohr","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"05.04.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"TG","CantonName":"Thurgovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4902,"FirstSessionDate":"2012-02-27","Seniority":1767,"TotalWords":13386,"NbrSessions":24,"TotalInterventions":36,"InterventionPerSession":1.5},"3025":{"PersonNumber":4120,"FirstName":"Marco","LastName":"Romano","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"06.11.1982","Age":34,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"TI","CantonName":"Tessin","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":49572,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":113,"InterventionPerSession":4.52},"3026":{"PersonNumber":4121,"FirstName":"Barbara","LastName":"Gysi","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"14.05.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4904,"FirstSessionDate":"2012-05-29","Seniority":1675,"TotalWords":41575,"NbrSessions":22,"TotalInterventions":141,"InterventionPerSession":6.4090909091},"3029":{"PersonNumber":4124,"FirstName":"Peter","LastName":"Schilliger","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"01.06.1959","Age":57,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4906,"FirstSessionDate":"2012-11-26","Seniority":1494,"TotalWords":22309,"NbrSessions":20,"TotalInterventions":84,"InterventionPerSession":4.2},"3030":{"PersonNumber":4125,"FirstName":"Gregor","LastName":"Rutz","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"12.10.1972","Age":44,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4906,"FirstSessionDate":"2012-11-26","Seniority":1494,"TotalWords":22261,"NbrSessions":20,"TotalInterventions":74,"InterventionPerSession":3.7},"3033":{"PersonNumber":4129,"FirstName":"Verena","LastName":"Herzog","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"07.02.1956","Age":60,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"TG","CantonName":"Thurgovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4907,"FirstSessionDate":"2013-03-04","Seniority":1396,"TotalWords":17951,"NbrSessions":19,"TotalInterventions":80,"InterventionPerSession":4.2105263158},"3034":{"PersonNumber":4130,"FirstName":"Nadine","LastName":"Masshardt","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"04.10.1984","Age":32,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4907,"FirstSessionDate":"2013-03-04","Seniority":1396,"TotalWords":7695,"NbrSessions":19,"TotalInterventions":21,"InterventionPerSession":1.1052631579},"3035":{"PersonNumber":4131,"FirstName":"Claudia","LastName":"Friedl","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"19.07.1960","Age":56,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4907,"FirstSessionDate":"2013-03-04","Seniority":1396,"TotalWords":21572,"NbrSessions":19,"TotalInterventions":68,"InterventionPerSession":3.5789473684},"3036":{"PersonNumber":4134,"FirstName":"Martina","LastName":"Munz","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"26.12.1955","Age":60,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SH","CantonName":"Schaffhouse","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4911,"FirstSessionDate":"2013-11-25","Seniority":1130,"TotalWords":14670,"NbrSessions":15,"TotalInterventions":57,"InterventionPerSession":3.8},"3037":{"PersonNumber":4135,"FirstName":"Raymond","LastName":"Clottu","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"18.12.1967","Age":48,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"NE","CantonName":"Neuch\u00e2tel","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4911,"FirstSessionDate":"2013-11-25","Seniority":1130,"TotalWords":18097,"NbrSessions":15,"TotalInterventions":64,"InterventionPerSession":4.2666666667},"3039":{"PersonNumber":4137,"FirstName":"Roger","LastName":"Golay","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"23.09.1959","Age":57,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"MCG","PartyName":"Mouvement Citoyens Genevois","FirstSession":4911,"FirstSessionDate":"2013-11-25","Seniority":1130,"TotalWords":22500,"NbrSessions":15,"TotalInterventions":59,"InterventionPerSession":3.9333333333},"3040":{"PersonNumber":4138,"FirstName":"Guillaume","LastName":"Barazzone","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"13.01.1982","Age":34,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":4912,"FirstSessionDate":"2014-03-03","Seniority":1032,"TotalWords":31481,"NbrSessions":14,"TotalInterventions":69,"InterventionPerSession":4.9285714286},"3041":{"PersonNumber":4139,"FirstName":"Thomas","LastName":"Hefti","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"30.10.1959","Age":57,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"GL","CantonName":"Glaris","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4914,"FirstSessionDate":"2014-06-02","Seniority":941,"TotalWords":20086,"NbrSessions":12,"TotalInterventions":82,"InterventionPerSession":6.8333333333},"3042":{"PersonNumber":4140,"FirstName":"Giovanni","LastName":"Merlini","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"27.05.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"TI","CantonName":"Tessin","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4913,"FirstSessionDate":"2014-05-05","Seniority":969,"TotalWords":19568,"NbrSessions":13,"TotalInterventions":44,"InterventionPerSession":3.3846153846},"3043":{"PersonNumber":4141,"FirstName":"Hans-Peter","LastName":"Portmann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.02.1963","Age":53,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4914,"FirstSessionDate":"2014-06-02","Seniority":941,"TotalWords":13620,"NbrSessions":12,"TotalInterventions":72,"InterventionPerSession":6.0},"3044":{"PersonNumber":4142,"FirstName":"Beat","LastName":"Walti","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.11.1968","Age":47,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":4915,"FirstSessionDate":"2014-09-08","Seniority":843,"TotalWords":14585,"NbrSessions":11,"TotalInterventions":35,"InterventionPerSession":3.1818181818},"3045":{"PersonNumber":4143,"FirstName":"Rebecca Ana","LastName":"Ruiz","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"04.02.1982","Age":34,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":4915,"FirstSessionDate":"2014-09-08","Seniority":843,"TotalWords":27010,"NbrSessions":11,"TotalInterventions":49,"InterventionPerSession":4.4545454545},"3046":{"PersonNumber":4144,"FirstName":"Thomas","LastName":"Matter","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"23.03.1966","Age":50,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4914,"FirstSessionDate":"2014-06-02","Seniority":941,"TotalWords":10191,"NbrSessions":12,"TotalInterventions":66,"InterventionPerSession":5.5},"3047":{"PersonNumber":4145,"FirstName":"Werner","LastName":"H\u00f6sli","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"30.08.1961","Age":55,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"GL","CantonName":"Glaris","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":4915,"FirstSessionDate":"2014-09-08","Seniority":843,"TotalWords":40175,"NbrSessions":11,"TotalInterventions":82,"InterventionPerSession":7.4545454545},"3051":{"PersonNumber":4149,"FirstName":"Christine","LastName":"H\u00e4sler","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"11.01.1963","Age":53,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":4920,"FirstSessionDate":"2015-09-07","Seniority":479,"TotalWords":4950,"NbrSessions":6,"TotalInterventions":14,"InterventionPerSession":2.3333333333},"3052":{"PersonNumber":4151,"FirstName":"Josef","LastName":"Dittli","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"11.04.1957","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"UR","CantonName":"Uri","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":8686,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":23,"InterventionPerSession":5.75},"3053":{"PersonNumber":4153,"FirstName":"Peter","LastName":"Hegglin","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"25.12.1960","Age":55,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZG","CantonName":"Zoug","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":9272,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":18,"InterventionPerSession":3.6},"3054":{"PersonNumber":4152,"FirstName":"Hans","LastName":"Wicki","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"18.02.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"NW","CantonName":"Nidwald","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":3577,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":9,"InterventionPerSession":2.25},"3055":{"PersonNumber":4154,"FirstName":"Jean-Luc","LastName":"Addor","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.04.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VS","CantonName":"Valais","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":3753,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":22,"InterventionPerSession":4.4},"3056":{"PersonNumber":4180,"FirstName":"Thomas","LastName":"Ammann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"13.07.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":5004,"FirstSessionDate":"2016-05-30","Seniority":213,"TotalWords":990,"NbrSessions":2,"TotalInterventions":2,"InterventionPerSession":1.0},"3057":{"PersonNumber":4155,"FirstName":"Beat","LastName":"Arnold","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.04.1978","Age":38,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"UR","CantonName":"Uri","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":604,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":2,"InterventionPerSession":0.5},"3058":{"PersonNumber":4184,"FirstName":"Sibel","LastName":"Arslan","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"23.06.1980","Age":36,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"Tr","CantonAbbreviation":"BS","CantonName":"B\u00e2le-Ville","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"BastA","PartyName":"Gr\u00fcne (Basels starke Alternative)","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":7530,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":20,"InterventionPerSession":5.0},"3059":{"PersonNumber":4187,"FirstName":"Philippe","LastName":"Bauer","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"09.04.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"NE","CantonName":"Neuch\u00e2tel","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":9046,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":20,"InterventionPerSession":4.0},"3060":{"PersonNumber":4182,"FirstName":"Claude","LastName":"B\u00e9gl\u00e9","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"04.12.1949","Age":66,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":10769,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":24,"InterventionPerSession":4.8},"3061":{"PersonNumber":4188,"FirstName":"Fr\u00e9d\u00e9ric","LastName":"Borloz","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.04.1966","Age":50,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":2419,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":4,"InterventionPerSession":0.8},"3062":{"PersonNumber":4156,"FirstName":"Micha\u00ebl","LastName":"Buffat","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"27.09.1979","Age":37,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":1347,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":6,"InterventionPerSession":1.2},"3063":{"PersonNumber":4157,"FirstName":"Manfred","LastName":"B\u00fchler","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"10.04.1979","Age":37,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5004,"FirstSessionDate":"2016-05-30","Seniority":213,"TotalWords":1143,"NbrSessions":2,"TotalInterventions":4,"InterventionPerSession":2.0},"3064":{"PersonNumber":4158,"FirstName":"Thomas","LastName":"Burgherr","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"01.08.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5005,"FirstSessionDate":"2016-09-12","Seniority":108,"TotalWords":1435,"NbrSessions":1,"TotalInterventions":5,"InterventionPerSession":5.0},"3065":{"PersonNumber":4189,"FirstName":"Thierry","LastName":"Burkart","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"21.08.1975","Age":41,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":4572,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":11,"InterventionPerSession":2.75},"3066":{"PersonNumber":4200,"FirstName":"Duri","LastName":"Campell","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"05.04.1963","Age":53,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"RM","CantonAbbreviation":"GR","CantonName":"Grisons","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"BD","ParlGroupName":"Groupe BD","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PBD","PartyName":"Parti bourgeois-d\u00e9mocratique suisse","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":1231,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":6,"InterventionPerSession":1.5},"3067":{"PersonNumber":4159,"FirstName":"Marco","LastName":"Chiesa","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"10.10.1974","Age":42,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"I","CantonAbbreviation":"TI","CantonName":"Tessin","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5003,"FirstSessionDate":"2016-04-25","Seniority":248,"TotalWords":1177,"NbrSessions":3,"TotalInterventions":3,"InterventionPerSession":1.0},"3068":{"PersonNumber":4201,"FirstName":"Denis","LastName":"de la Reussille","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.10.1960","Age":56,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"NE","CantonName":"Neuch\u00e2tel","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PdT","PartyName":"Parti Suisse du travail","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":4869,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":10,"InterventionPerSession":2.0},"3069":{"PersonNumber":4160,"FirstName":"Marcel","LastName":"Dettling","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"01.02.1981","Age":35,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SZ","CantonName":"Schwyz","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":1158,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":4,"InterventionPerSession":1.0},"3070":{"PersonNumber":4190,"FirstName":"Marcel","LastName":"Dobler","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"29.08.1980","Age":36,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":2445,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":8,"InterventionPerSession":2.0},"3071":{"PersonNumber":4195,"FirstName":"Laurence","LastName":"Fehlmann Rielle","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"11.09.1955","Age":61,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":6772,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":15,"InterventionPerSession":3.0},"3072":{"PersonNumber":4185,"FirstName":"Jonas","LastName":"Fricker","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"30.03.1977","Age":39,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":6346,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":18,"InterventionPerSession":4.5},"3073":{"PersonNumber":4191,"FirstName":"Beno\u00eet","LastName":"Genecand","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"28.01.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":2250,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":4,"InterventionPerSession":1.0},"3074":{"PersonNumber":4161,"FirstName":"Andreas","LastName":"Glarner","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"09.10.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5004,"FirstSessionDate":"2016-05-30","Seniority":213,"TotalWords":2991,"NbrSessions":2,"TotalInterventions":12,"InterventionPerSession":6.0},"3075":{"PersonNumber":4181,"FirstName":"Andrea","LastName":"Gm\u00fcr-Sch\u00f6nenberger","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"17.07.1964","Age":52,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":2589,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":6,"InterventionPerSession":1.5},"3076":{"PersonNumber":4162,"FirstName":"Franz","LastName":"Gr\u00fcter","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"29.07.1963","Age":53,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":2063,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":11,"InterventionPerSession":2.75},"3077":{"PersonNumber":4196,"FirstName":"Tim","LastName":"Guldimann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"19.09.1950","Age":66,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":1809,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":8,"InterventionPerSession":2.0},"3078":{"PersonNumber":4163,"FirstName":"Erich","LastName":"Hess","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"25.03.1981","Age":35,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":1252,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":9,"InterventionPerSession":2.25},"3079":{"PersonNumber":4192,"FirstName":"Hermann","LastName":"Hess","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.12.1951","Age":64,"AgeCategory":5,"AgeCategoryText":"60-69","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"TG","CantonName":"Thurgovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":0,"FirstSessionDate":"0","Seniority":0,"TotalWords":0,"NbrSessions":0,"TotalInterventions":0,"InterventionPerSession":0.0},"3080":{"PersonNumber":4164,"FirstName":"Christian","LastName":"Imark","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"29.01.1982","Age":34,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SO","CantonName":"Soleure","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":1740,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":10,"InterventionPerSession":2.0},"3081":{"PersonNumber":4165,"FirstName":"Barbara","LastName":"Keller-Inhelder","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"24.08.1968","Age":48,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"SG","CantonName":"St-Gall","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":0,"FirstSessionDate":"0","Seniority":0,"TotalWords":0,"NbrSessions":0,"TotalInterventions":0,"InterventionPerSession":0.0},"3082":{"PersonNumber":4166,"FirstName":"Roger","LastName":"K\u00f6ppel","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"21.03.1965","Age":51,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":3541,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":18,"InterventionPerSession":3.6},"3083":{"PersonNumber":4183,"FirstName":"G\u00e9raldine","LastName":"Marchand-Balet","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"18.01.1971","Age":45,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VS","CantonName":"Valais","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":2562,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":7,"InterventionPerSession":1.75},"3084":{"PersonNumber":4197,"FirstName":"Min Li","LastName":"Marti","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"01.06.1974","Age":42,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":2680,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":14,"InterventionPerSession":3.5},"3085":{"PersonNumber":4167,"FirstName":"Magdalena","LastName":"Martullo-Blocher","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"13.08.1969","Age":47,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"GR","CantonName":"Grisons","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":2697,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":19,"InterventionPerSession":4.75},"3086":{"PersonNumber":4186,"FirstName":"Lisa","LastName":"Mazzone","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"25.01.1988","Age":28,"AgeCategory":1,"AgeCategoryText":"20-29","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"GE","CantonName":"Gen\u00e8ve","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"G","ParlGroupName":"Groupe des Verts","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PES","PartyName":"Parti \u00e9cologiste suisse","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":18482,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":40,"InterventionPerSession":8.0},"3087":{"PersonNumber":4198,"FirstName":"Mattea","LastName":"Meyer","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"09.11.1987","Age":29,"AgeCategory":1,"AgeCategoryText":"20-29","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":3012,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":12,"InterventionPerSession":2.4},"3088":{"PersonNumber":4193,"FirstName":"Philippe","LastName":"Nantermod","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"27.03.1984","Age":32,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VS","CantonName":"Valais","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":11825,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":26,"InterventionPerSession":6.5},"3089":{"PersonNumber":4168,"FirstName":"Jacques","LastName":"Nicolet","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.10.1965","Age":51,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":1876,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":7,"InterventionPerSession":1.4},"3090":{"PersonNumber":4169,"FirstName":"Pierre-Andr\u00e9","LastName":"Page","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"19.04.1960","Age":56,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"FR","CantonName":"Fribourg","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":2230,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":6,"InterventionPerSession":1.2},"3091":{"PersonNumber":4170,"FirstName":"Franz","LastName":"Ruppen","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"24.02.1971","Age":45,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"VS","CantonName":"Valais","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":2583,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":4,"InterventionPerSession":1.0},"3092":{"PersonNumber":4172,"FirstName":"Werner","LastName":"Salzmann","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"05.11.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BE","CantonName":"Berne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":3926,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":18,"InterventionPerSession":3.6},"3094":{"PersonNumber":4199,"FirstName":"Priska","LastName":"Seiler Graf","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"29.08.1968","Age":48,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":2585,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":8,"InterventionPerSession":1.6},"3095":{"PersonNumber":4173,"FirstName":"Sandra","LastName":"Sollberger","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"27.10.1973","Age":43,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"BL","CantonName":"B\u00e2le-Campagne","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":1252,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":8,"InterventionPerSession":2.0},"3096":{"PersonNumber":4174,"FirstName":"Barbara","LastName":"Steinemann","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"18.06.1976","Age":40,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5005,"FirstSessionDate":"2016-09-12","Seniority":108,"TotalWords":1864,"NbrSessions":1,"TotalInterventions":6,"InterventionPerSession":6.0},"3097":{"PersonNumber":4175,"FirstName":"Mauro","LastName":"Tuena","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"25.01.1972","Age":44,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":2263,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":19,"InterventionPerSession":4.75},"3098":{"PersonNumber":4176,"FirstName":"Hans-Ueli","LastName":"Vogt","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"05.12.1969","Age":46,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":3469,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":19,"InterventionPerSession":3.8},"3099":{"PersonNumber":4177,"FirstName":"Bruno","LastName":"Walliser","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"11.04.1966","Age":50,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":0,"FirstSessionDate":"0","Seniority":0,"TotalWords":0,"NbrSessions":0,"TotalInterventions":0,"InterventionPerSession":0.0},"3100":{"PersonNumber":4194,"FirstName":"Laurent","LastName":"Wehrli","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"04.06.1965","Age":51,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":7318,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":16,"InterventionPerSession":4.0},"3101":{"PersonNumber":4178,"FirstName":"Claudio","LastName":"Zanetti","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"16.06.1967","Age":49,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5003,"FirstSessionDate":"2016-04-25","Seniority":248,"TotalWords":708,"NbrSessions":3,"TotalInterventions":3,"InterventionPerSession":1.0},"3102":{"PersonNumber":4179,"FirstName":"David","LastName":"Zuberb\u00fchler","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"20.02.1979","Age":37,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AR","CantonName":"Appenzell Rh.-Ext.","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"V","ParlGroupName":"Groupe de l'Union d\u00e9mocratique du Centre","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"UDC","PartyName":"Union D\u00e9mocratique du Centre","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":730,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":4,"InterventionPerSession":1.0},"3103":{"PersonNumber":4202,"FirstName":"Regine","LastName":"Sauter","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"16.04.1966","Age":50,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":4839,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":21,"InterventionPerSession":5.25},"3104":{"PersonNumber":4203,"FirstName":"Angelo","LastName":"Barrile","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"22.08.1976","Age":40,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-12-08T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"S","ParlGroupName":"Groupe socialiste","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PSS","PartyName":"Parti socialiste suisse","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":2996,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":9,"InterventionPerSession":1.8},"3105":{"PersonNumber":4204,"FirstName":"Beat","LastName":"Rieder","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"12.02.1963","Age":53,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"VS","CantonName":"Valais","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-01T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":9134,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":22,"InterventionPerSession":5.5},"3106":{"PersonNumber":4205,"FirstName":"Beat","LastName":"Vonlanthen","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"08.04.1957","Age":59,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"FR","CantonName":"Fribourg","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-08T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":10091,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":25,"InterventionPerSession":6.25},"3107":{"PersonNumber":4206,"FirstName":"Erich","LastName":"Ettlin","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"30.05.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"OW","CantonName":"Obwald","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-15T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"C","ParlGroupName":"Groupe PDC","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PDC","PartyName":"Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":7923,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":19,"InterventionPerSession":3.8},"3108":{"PersonNumber":4207,"FirstName":"Damian","LastName":"M\u00fcller","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"25.10.1984","Age":32,"AgeCategory":2,"AgeCategoryText":"30-39","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"LU","CantonName":"Lucerne","CouncilAbbreviation":"CE","DateElection":"2015-11-15T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5002,"FirstSessionDate":"2016-02-29","Seniority":304,"TotalWords":6171,"NbrSessions":4,"TotalInterventions":14,"InterventionPerSession":3.5},"3109":{"PersonNumber":4208,"FirstName":"Matthias Samuel","LastName":"Jauslin","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"20.04.1962","Age":54,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"AG","CantonName":"Argovie","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-11-22T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":5315,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":22,"InterventionPerSession":4.4},"3110":{"PersonNumber":4209,"FirstName":"Hans-Ulrich","LastName":"Bigler","GenderAsString":"m","DateOfBirth":"05.04.1958","Age":58,"AgeCategory":4,"AgeCategoryText":"50-59","NativeLanguage":"D","CantonAbbreviation":"ZH","CantonName":"Zurich","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-11-22T00:00:00","DateJoining":"2015-12-08T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"RL","ParlGroupName":"Groupe lib\u00e9ral-radical","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"PLR","PartyName":"PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux","FirstSession":5001,"FirstSessionDate":"2015-11-30","Seniority":395,"TotalWords":3300,"NbrSessions":5,"TotalInterventions":11,"InterventionPerSession":2.2},"3604":{"PersonNumber":4108,"FirstName":"Isabelle","LastName":"Chevalley","GenderAsString":"f","DateOfBirth":"13.04.1972","Age":44,"AgeCategory":3,"AgeCategoryText":"40-49","NativeLanguage":"F","CantonAbbreviation":"VD","CantonName":"Vaud","CouncilAbbreviation":"CN","DateElection":"2015-10-18T00:00:00","DateJoining":"2015-11-30T00:00:00","ParlGroupAbbreviation":"GL","ParlGroupName":"Groupe vert'lib\u00e9ral","ParlGroupFunctionText":"Membre","PartyAbbreviation":"pvl","PartyName":"Parti vert'lib\u00e9ral","FirstSession":4901,"FirstSessionDate":"2011-12-05","Seniority":1851,"TotalWords":38441,"NbrSessions":25,"TotalInterventions":115,"InterventionPerSession":4.6}}